<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.15">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "April 2006">
<!ENTITY app "Disk Usage Analyzer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="da">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual til Diskforbrugsanalyse</title>

    <abstract role="description">
      <para>Diskforbrugsanalyse er et grafisk, menustyret værktøj der kan bruges til at holde øje med dit diskforbrug og mappestruktur.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2006</year> 
      <holder>Fabio Marzocca</holder> 
    </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Ask Hjorth Larsen (asklarsen@gmail.com)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Gnome-dokumentationsprojektet</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Der gives tilladelse til at kopiere, distribuere og/eller ændre dette dokument under betingelserne for GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller enhver nyere version udgivet af Free Software Foundation uden invariante afsnit, uden forsidetekster, og uden bagsidetekster. Du kan finde en kopi af GFDL'en her: <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink>, eller i filen COPYING-DOCS der distribueres med denne manual.</para>
         <para>Denne manual er en del af GNOME-manualsamlingen distribueret under GFDL'en. Hvis du vil distribuere denne manual separat fra denne samling, kan du gøre det ved at tilføje en kopi af licensen til manualen, som beskrevet i sektion 6 af licensen.</para>

	<para>Mange af navnene der bruges af firmaer til at skelne deres produkter og tjenester er varemærker. Der hvor disse navne optræder i en GNOME-dokumentation, og medlemmerne af GNOME-dokumantationsprojektet er gjort opmærksomme på disse varemærker, så er navnene skrevet med store bogstaver eller store forbogstaver.</para>

	<para>DETTE DOKUMENT OG MODIFICEREDE VERSIONER GØRES TILGÆNGELIGT UNDER BETINGELSERNE I GNU FREE DOKUMENTATION LICENS UNDER DEN FORUDSÆTNING AT: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DETTE DOKUMENT GØRES TILGÆNGELIGT SÅDAN SOM DET ER, UDEN NOGEN FORM FOR GARANTI, HVERKEN UDTALT ELLER ANTYDET, DERIBLANDT, UDEN BEGRÆNSNINGER, GARANTIER OM AT DOKUMENTET ELLER ÆNDREDE VERSIONER AF DOKUMENTET ER FRIT FOR DEFEKTER, PASSENDE TIL ET BESTEMT FORMÅL ELLER IKKE-KRÆNKENDE. DU HÆFTER SELV FOR HELE RISIKOEN VEDRØRENDE KVALITET, KORREKTHED OG YDELSE FOR DOKUMENTET ELLER ÆNDREDE VERSIONER AF DOKUMENTET. SKULLE ET DOKUMENT, ELLER EN ÆNDRET VERSION AF ET DOKUMENT VISE SIG AT VÆRE DEFEKT PÅ EN HVILKEN SOM HELST MÅDE, HÆFTER DU FOR BETALING FOR EVENTUEL NØDVENDIG SERVICE, REPARATION ELLER KORREKTION (OG IKKE HVERKEN DEN OPRINDELIGE FORFATTER, SKRIBENT ELLER NOGEN ANDEN BIDRAGYDER). DENNE ERKLÆRING OM GARANTIFORBEHOLD ER EN ESSENTIEL DEL AF DENNE LICENS. INGEN BRUG AF NOGET DOKUMENT ELLER ÆNDRET VERSION AF DOKUMENTET ER AUTORISERET HERUNDER BORTSET FRA DENNE FORBEHOLDSERKLÆRING; OG</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGEN OMSTÆNDIGHEDER OG UNDER INGEN JURIDISK TEORI, UANSET OM DET ER EN BEVIDSTE SKADENDE HANDLING (INKLUSIV UFORSVARLIGHED) ELLER PÅ HVILKEN SOM HELST ANDEN MÅDE, KAN FORFATTEREN, SKRIBENT, BIDRAGYDERE, DISTRIBUTØRER ELLER FORSYNER AF DETTE DOKUMENT ELLER MODIFICEREDE VERSIONER GØRES ANSVARLIG OVERFOR NOGEN PERSON FOR NOGEN DIREKTE, INDIREKTE, SPECIEL, TILFÆLDIG ELLER FØLGENDE SKADE PÅFØRT NOGEN INKLUSIV, UDEN BEGRÆNSNING, SKADE SOM FØLGE AF TAB AF RYGTE, ARBEJDSSTOP, COMPUTER-FEJL ELLER -SVIGT, ELLER ENHVER ANDEN FORM FOR SKADE ELLER TAB SOM ER OPSTÅET I FORBINDELSE MED BRUG AF DETTE DOKUMENT ELLER MODIFICEREDE VERSIONER HERAF, SELV HVIS EN SÅDAN PART HAR VÆRET INFORMERET OM MULIGHEDEN FOR SÅDANNE SKADER.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Fabio</firstname> 
		<surname>Marzocca</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Gnome-dokumentationsprojektet</orgname> 
	  	<address> <email>thesaltydog@gmail.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Fabio</firstname>
	<surname>Marzocca</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>thesaltydog@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manual til Diskforbrugsanalyse 1.0</revnumber> 
		<date>April 2006</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Emmanuele Bassi <email>ebassi@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Gnome-dokumentationsprojektet</para>
		</revdescription> 
      </revision>
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Denne manual beskriver version 2.15 af Diskforbrugsanalyse.</releaseinfo> 
    
    <legalnotice> 
      <title>Tilbagemeldinger</title> 
      <para>Følg vejledningen i <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome-tilbagemeldingssiden</ulink> hvis du vil rapportere en fejl eller har forslag til programmet Diskforbrugsanalyse eller denne manual.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Diskforbrugsanalyse</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="baobab-introduction"> 
    <title>Introduktion</title> 

      <para><application>Diskforbrugsanalyse</application> er et grafisk, menu-styret værktøj til at analysere diskforbrug i et Gnome-miljø. <application>Diskforbrugsanalyse</application> kan nemt skanne enten hele filsystem-træet eller en bestemt brugerspecificeret mappe (lokal eller fjern).</para>
       <para>Ændringer der foretages vil også blive detekteret løbende, såvel i din hjemmemappe såvel som på monterede eller afmonterede enheder. <application>Diskforbrugsanalyse</application> giver endvidere en fuld grafisk træ-afbildning for hver markeret mappe.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Getting Started ================================ -->
	<sect1 id="baobab-getting-started">
	<title>Kom godt igang</title>

    <para><application>Diskforbrugsanalyse</application> kan startes på tre måder:</para>
	 <itemizedlist>
    <listitem><para>fra Gnome-menuen <menuchoice><guimenu>Programmer</guimenu><guimenuitem>Tilbehør</guimenuitem></menuchoice>;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>fra et terminalvindue;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>fra Nautilus "Åbn med..." ;</para>
    		</listitem>
    </itemizedlist> 


<para>Hvis du vil starte <application>Diskforbrugsanalyse</application> fra et terminalvindue, så skriv blot:</para> 
  
<para><command>baobab %lt;fuld_sti_til_en_mappe%gt;</command>, og tryk så <keycap>Enter</keycap>.</para>  
<para/> 
	<para>Hvis <application>Diskforbrugsanalyse</application> startes fra Gnome-menuen, vil programmet starte og forblive i vente-tilstand, indtil brugeren handler.</para> 
    <para>Når du starter <application>Diskforbrugsanalyse</application> fra Gnome-menuen, vil følgende vindue blive vist.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fig"> 
	<title>Diskforbrugsanalyse-vindue</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Viser hovedvinduet for Diskforbrugsanalyse. Indeholder menulinje, hovedpanel, rullebjælker og statusbjælke.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

<para>Brugeren kan så:</para>
	<itemizedlist>
    <listitem><para>starte en fuldstændig skanning af filsystemet;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>vælge en specifik lokal mappegren at skanne</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>vælge en fjern server og mappe at skanne</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>ændr indstillinger</para>
    		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<note><para>Hvis du kører en fuld skanning af filsystemet, vil <application>Diskforbrugsanalyse</application>-vinduet begynde på at tegne træet så snart tråden begynder på at skanne filsystemet. Hvis en stor partition er monteret i filsystemet, vil denne også blive skannet.</para></note>

</sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="baobab-usage"> 
    <title>Brug</title>

    <sect2 id="baobab-fullscan">
      <title>Fuld skanning af filsystem</title>
        <para>Vælg <menuchoice><guimenu>Analyse</guimenu><guimenuitem>Skan filsystem</guimenuitem></menuchoice> fra menuen, eller tryk på <guibutton>Skan filsystem</guibutton>-knappen på værktøjslinjen.</para>

	<para>Når skanneprocessen bliver færdig, vil du få det fulde filsystem-træ, som det der ses på næste figur.</para>    

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fullscan-fig"> 
	<title>Fuld filsystem-skanning med Diskforbrugsanalyse</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_fullscan.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Viser Diskforbrugsanalyses fulde filsystem-skanningsvindue. Indeholder menulinje, hovedpanel, rullebjælker og statusbjælke.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    	<note><para>Når du kører en fuld filsystems-skanning, vil <application>Diskforbrugsanalyse</application> begynde på at tegne træet så snart tråden påbegynder skanning af filsystemet. Hvis en stor partition er monteret i filsystemet, vil denne også blive skannet.</para></note>
    
    <para><application>Diskforbrugsanalyse</application> vil vise størrelser i mappetræet som allokeret plads. Dette betyder, at de afbildede størrelser viser den faktisk benyttede diskplads, og ikke den tilsyneladende mappestørrelse. Hvis du ønsker at vise den tilsyneladende filstørrelse, så fjern fluebenet i <menuchoice><guimenu>Vis</guimenu><guimenuitem>Allokeret plads</guimenuitem></menuchoice> .</para>
    
    <warning><para><application>Diskforbrugsanalyse</application> vil ikke tælle /proc-mappen med, eller enhver anden filstørrelse der ikke hører til en "normal" fil, så symbolske henvisninger, karakterblokke og enhedsblokke vil ikke medregnes i mappestørrelsen.</para></warning>
   
    <para>Faste henvisninger håndteres på anderledes vis: Første faste henvisning tæller som en normal fil, mens de efterfølgende henvisninger til samme inode-enhed ikke tælles med, men bliver fremhævet i den højre kolonne i vinduet.</para>
        </sect2>
	
	<sect2 id="baobab-folderscan">
      <title>Skanning af enkelt mappe</title>

    <para>Ønsker du at skanne en enkelt mappe, så vælg <menuchoice><guimenu>Analyse</guimenu><guimenuitem>Skan Mappe...</guimenuitem></menuchoice> fra menuen, eller tryk på knappen <guibutton>Skan mappe</guibutton> i værktøjslinjen.</para>

	</sect2>

	<sect2 id="baobab-remotescan">
      <title>Fjern skanning</title>
      
      <para>Hvis du har brug for at skanne en fjern servermappe, så klik på værktøjslinjeikonet <guibutton>Skan fjern mappe</guibutton> eller vælg <menuchoice><guimenu>Analyse</guimenu><guimenuitem>Skan fjern mappe</guimenuitem></menuchoice> fra menuen, og du vil se følgende dialogvindue. <application>Diskforbrugsanalyse</application> kan forbinde til en server gennem ssh, ftp, smb, http og https.</para>
 
     <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-remote-fig"> 
        <title>Skanning af fjern mappe i Diskforbrugsanalyse</title> 
		<screenshot> 
	 	 <mediaobject> 
	  	  <imageobject>
	   	 <imagedata fileref="figures/baobab_remote.png" format="PNG"/> 
	   	 </imageobject>
	   	 <textobject> 
	    	  <phrase>Viser dialogvinduet til skanning af fjern mappe i Diskforbrugsanalyse.</phrase> 
	   	 </textobject> 
	 	 </mediaobject> 
		</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
   
	</sect2> 

  </sect1>


<!-- ============= Preferences =============================== -->
  <sect1 id="baobab-preferences">
    <title>Indstillinger</title>
    
    <para>Vil du ændre programindstillinger for <application>Diskforbrugsanalyse</application>, så vælg <menuchoice><guimenu>Redigér</guimenu><guimenuitem>Indstillinger</guimenuitem></menuchoice>.</para>
 
   <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-preferences-fig"> 
      	<title>Indstillingsvinduet i Diskforbrugsanalyse</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_prefs.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Indstillingsvinduet</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
  <sect2 id="baobab-scan-preferences">
      <title>Vælg enheder der skal skannes</title>
  <para>I første del af indstillingsvinduet vises alle fundne monterede enheder. Klik på afkrydsningsfeltet for at inkludere/ekskludere partitionen i skanningen af filsystemet.</para>
  <note><para>Enheden monteret på "/" kan ikke ekskluderes fra skanningen.</para></note>
  </sect2>
 
   <sect2 id="baobab-monitor-preferences">
      <title>Aktivér overvågning af hjem</title>
      <para>Hvis denne indstilling er slået til, vil <application>Diskforbrugsanalyse</application> konstant holde øje med enhver ekstern ændring til hjemmemappen og advare brugeren hvis en fil tilføjes eller fjernes.</para>  
   </sect2>  
	</sect1>
<!-- ================ Treemaps ================================ -->

  <sect1 id="baobab-treemaps"> 
  <title>Træafbildninger</title>

    <para><guilabel>Træafbildnings</guilabel>konceptet er udviklet af Ben Shneiderman i 90'erne. Læs hans <ulink type="http" url="http://www.cs.umd.edu/hcil/treemap-history/index.shtml">vision for træafbildninger</ulink>.</para>
    
       <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-treemap-fig"> 
        <title>Træafbildningsvindue i Diskforbrugsanalyse</title>
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_treemaps.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Treafbildningsteori. Viser to træafbildningsdiagrammer</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
    
    <para>Figuren viser et eksempel på en træafbildning. Hver knude (som vist i trædiagrammet) har et navn (et bogstav) og en tilknyttet størrelse (et tal). Bladstørrelsen kan repræsentere f.eks. størrelsen af individuelle filer. Størrelsen af en knude, der ikke er et blad, er summen af dens underknuder.</para> 
    
    <para>Træafbildningen konstrueres via rekursiv underinddeling af begyndelsesrektanglet. Størrelsen af hvert underrektangel svarer til størrelsen af knuden. Underinddelingsretningen ændres for hvert niveau: først vandret, så lodret og så videre. Følgelig vil begyndelsesrektanglet inddeles i mindre rektangler således at størrelsen af hvert rektangel endelig afspejler bladstørrelsen. Træets struktur afspejles endvidere i træafbildningen som et resultat af dets konstruktion. Farver og noter kan bruges til at anføre ekstra information om bladene.</para>

	<note><para>Træafbildninger er meget effektive når størrelse er den vigtigste egenskab der ønskes afbildet.</para></note>
  </sect1>
  <!-- ================ Ringschart ================================ -->

  <sect1 id="baobab-ringschart"> 
  <title>Ringdiagram</title>

    <para><guilabel>Ringdiagram</guilabel> er en grafisk repræsentation af diskforbruget for en konkret mappe. Når programmet startes, vil det læse diskforbruget som det ses i næste figur:</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-filesystem_scan"> 
      <title>Diskforbrugsanalyse, der viser et ringdiagram af diskforbruget på filsystemet</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart1.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>Efter programopstart vises filsystemsforbruget. Grafisk repræsentation til højre.</phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

    <para>Når du påbegynder skanning af en mappe, vil undermappetræet blive oprettet og vist på venstre side. Hver række indeholder information om navn, hvor meget plads elementet fylder (procentuelt og størrelse i KB, MB eller GB) og antallet af underelementer (plus filer og mapper). Når denne proces afslutter, vil der blive tegnet et <guilabel>ringdiagram</guilabel> på højre side. Hvis du standser skanningen før den er fuldført, vil kun en partiel repræsentation blive foretaget baseret på de mapper, hvis diskforbrug blev beregnet.</para>


    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-folder_scan"> 
      <title>Diskforbrugsanalyse, som viser et ringdiagram over en mappes diskforbrug</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart2.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>Efter skan af en mappe.</phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    <para>Et <guilabel>ringdiagram</guilabel> består af en ansamling af indlejrede ringe omkring en central cirkel. Denne cirkel angiver rodmappen af det partielle træ (det vil sige den folder, brugeren har valgt at skanne). Hver ring repræsenterer et niveau i det partielle træ, så f.eks. undermapper af rodmappen vil vises i første ring, og dybere niveauer i træet svarer til ydre ringe i diagrammet. Hver undermappe repræsenteres ved en sektor af denne ring, som udspænder et vinkelstykke proportionalt med størrelsen af mappens indhold. Sektorerne farvelægges forskelligt for at klargøre afbildningen. Op til fem niveauer kan tegnes; hvis en mappe på sidste niveau stadig indeholder flere undermapper, vil dette fremgå af tilstedeværelsen af en sort kurve langs kanten af mappens ringsektor. Når en mappe uden nogen yderligere undermapper vælges som rod for det partielle træ, vil kun den indre cirkel blive optegnet. Når musemarkøren holdes over en af de afbildede mapper, vil den blive markeret, og et værktøjstip vil vises med information om dens navn og størrelse. Hvis der er nogen undermapper, vil vil deres navne fremgå af små, grå værktøjstip. Det er muligt at ikke alle undermappers navne bliver vist for at undgå overlap.</para>

    <para>Du kan gå op og ned gennem rækkerne i listen (og efter eget valg udfolde dem med undermapper), og den grafiske repræsentation vil ændres således at den markerede mappe bruges som rod for det partielle træ der repræsenteres. Det er også muligt at navigere mellem mapperne fra <guilabel>ringdiagrammet</guilabel> selv. Hvis du klikker med venstre musetast inden i en mappe, vil denne mappe blive anvendt som rod for den grafiske afbildning. Hvis du klikker den midterste musetast (uanset markørplaceringen så længe du klikker indenfor <guilabel>ringdiagrams</guilabel>panelet) vil du opnå den modsatte effekt, at der gås et skridt opad i mappehierarkiet.</para>

    <para>Den andel af en mappes radius der bruges af en undermappe er proportional med størrelsesforholdet mellem undermappen og mappen selv. Det indses let at for en given mappe, er størrelsen af en undermappe mindre end eller lig med mappens egen størrelse. Selvom kun mapper vises i denne grafiske repræsentation, tages der højde for tilstedeværelsen af filer når mappers diskforbrug beregnes.</para>
  </sect1>
</article>
