<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "September 2003">
<!ENTITY app "GStreamer Properties">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ru">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Руководство по свойствам GStreamer V2.4</title>       

    <copyright>
      <year>2003</year> 
      <holder>Christian Fredrik Kalager Schaller</holder> 
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Василий Фаронов (qvvx@yandex.ru)</holder></copyright> 

    <abstract role="description">
      <para>С помощью свойств GStreamer вы можете настроить параметры звуковой аппаратуры и видеоаппаратуры.</para>
    </abstract>

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>GNOME Documentation Project</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Разрешается копировать, распространять и/или изменять этот документ на условиях лицензии GNU Free Documentation License (GFDL), версии 1.1 или любой более поздней версии, опубликованной Фондом свободного программного обеспечения (Free Software Foundation), без неизменяемых частей и без текстов на обложках. Вы можете найти копию лицензии GFDL по  <ulink type="help" url="ghelp:fdl">этой ссылке</ulink> или в файле COPYING-DOCS, распространяемом с этим документом.</para>
         <para>Это руководство — часть документации GNOME, которая распространяется на условиях лицензии GNU FDL. Если вы хотите распространять это руководство отдельно от остальной документации, вам следует приложить к руководству копию лицензии, как описано в разделе 6 лицензии.</para>

	<para>Некоторые имена и марки используются компаниями для обозначения их продуктов и услуг и являются торговыми марками. Там, где эти имена присутствуют в документации и где участники проекта документирования GNOME знают об этом, имена выделяются заглавными буквами или начальной заглавной буквой.</para>

	<para>ДОКУМЕНТ И ИЗМЕНЁННЫЕ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ПРЕДОСТАВЛЯЮТСЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЮ НА УСЛОВИЯХ ЛИЦЕНЗИИ GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE С УВЕДОМЛЕНИЕМ О ТОМ, ЧТО: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ «КАК ЕСТЬ», БЕЗ ВСЯКИХ ГАРАНТИЙ, ЯВНЫХ ИЛИ НЕЯВНЫХ, ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, ГАРАНТИИ ТОГО, ЧТО ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕНЁННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА СВОБОДНА ОТ ДЕФЕКТОВ, ПРИГОДНА К ПРОДАЖЕ, ПРИГОДНА К ИСПОЛЬЗОВАНИЮ В ОПРЕДЕЛЁННЫХ ЦЕЛЯХ ИЛИ НЕ НАРУШАЕТ ЗАКОНЫ. ВЕСЬ РИСК, КАСАЮЩИЙСЯ КАЧЕСТВА, ТОЧНОСТИ ИЛИ ПРАВИЛЬНОСТИ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА, ЛЕЖИТ НА ВАС. ЕСЛИ ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕНЁННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА ИМЕЕТ НЕДОСТАТКИ, ВЫ (А НЕ АВТОР ДОКУМЕНТА ИЛИ ЕГО ПОМОЩНИК) БЕРЁТЕ НА СЕБЯ СТОИМОСТЬ ЛЮБОЙ НЕОБХОДИМОЙ ДОРАБОТКИ, КОРРЕКЦИИ ИЛИ ВОССТАНОВЛЕНИЯ. ЭТОТ ОТКАЗ ОТ ГАРАНТИЙ СОСТАВЛЯЕТ ВАЖНУЮ ЧАСТЬ ЛИЦЕНЗИИ. НИКАКОЕ ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА НЕ ДОПУСКАЕТСЯ БЕЗ ДАННОГО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЯ И</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ И НИ ПРИ КАКОМ ЗАКОННОМ СПОСОБЕ, НИ ПО КАКОМУ СОГЛАШЕНИЮ ИЛИ ДРУГОЙ ПРИЧИНЕ, АВТОР, СОЗДАТЕЛЬ, ПОМОЩНИКИ ИЛИ РАСПРОСТРАНИТЕЛИ ДОКУМЕНТА НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЗА ПРЯМОЙ, КОСВЕННЫЙ, СПЕЦИАЛЬНЫЙ, СЛУЧАЙНЫЙ ИЛИ ПРЕДНАМЕРЕННЫЙ УЩЕРБ ЛЮБОГО СВОЙСТВА, ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ, ПОТЕРЮ ЖЕЛАНИЯ, РАБОТОСПОСОБНОСТИ, КОМПЬЮТЕРНЫЕ СБОИ ИЛИ ПОЛОМКИ, ИЛИ ЛЮБОЙ ДРУГОЙ УЩЕРБ ИЛИ ПОТЕРИ, ВОЗНИКАЮЩИЕ ВСЛЕДСТВИЕ ИЛИ СВЯЗАННЫЕ С ИСПОЛЬЗОВАНИЕМ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА, ДАЖЕ ЕСЛИ СТОРОНА БЫЛА УВЕДОМЛЕНА О ВОЗМОЖНОСТИ ТАКОГО УЩЕРБА.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Christian Fredrik</firstname> 
	<surname>Kalager Schaller</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>gnome.org</orgname> 
	  <address/> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
			<revnumber>Руководство по свойствам GStreamer V2.4</revnumber> 
			<date>сентябрь 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">GNOME Documentation Project</para>
			</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
			<revnumber>Руководство по свойствам GStreamer V1.0</revnumber> 
			<date>декабрь 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">GNOME Documentation Project</para>
			</revdescription> 
      </revision>
         </revhistory> 

    <releaseinfo>Это руководство описывает версию 2.2.2 свойств GStreamer.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Обратная связь</title> 
      <para>Чтобы сообщить об ошибке или сделать предложение по свойствам GStreamer или этому руководству, следуйте указаниям в документе <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Обратная связь с GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Свойства GStreamer</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-introduction"> 
    <title>Введение</title> 
    <para>Приложение <application>Свойства GStreamer</application> позволяет вам изменять параметры мультимедиа-аппаратуры на вашей системе. Обычно это следует делать только продвинутым пользователям, так как ваш поставщик операционной системы должен был установить правильные параметры по умолчанию.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="gstreamer-properties-getting-started">
    <title>Начало работы</title> 

    <para>Запустить <application>свойства GStreamer</application> можно следующими способами:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Меню <guimenu>Приложения</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Выберите <menuchoice><guisubmenu>Параметры</guisubmenu><guimenuitem>Выбор мультимедийной системы</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Командная строка</term>
    		<listitem>
    		<para>Введите <command>gstreamer-properties</command>, затем нажмите <keycap>Enter</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>При запуске <application>свойств GStreamer</application> появляется следующее окно.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="gstreamer-properties-fig"> 
	<title>Окно свойств GStreamer</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/gstreamer_properties_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Показывает главное окно свойств GStreamer. Оно содержит строку меню, панель инструментов, выпадающие списки входных и выходных звуковых устройств.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-usage"> 
    <title>Использование</title>
	<para>Программа свойств GStreamer содержит четыре выпадающих списка, разделённых на две вкладки. Два выпадающих списка соответствуют звуку и два — видео. Выбирая параметры из этих списков, можно указать устройства ввода и вывода звука и видео для большинства приложений GNOME.</para>
  <sect2 id="gstreamer-properties-concepts">
    	<title>Параметры</title>
    	<para>На вкладке параметров звука есть два раздела: вход по умолчанию и выход по умолчанию. В системе GStreamer, которая используется в GNOME, эти термины означают места, откуда приходят данные и куда они отправляются. Другими словами, выход по умолчанию — это место, в которое приложения GNOME должны отправлять свой звук, а вход по умолчанию — это место, откуда звук приходит.</para>
	<para>Вам может понадобиться изменить эти параметры, потому что в Unix существует много разных звуковых систем и служб, в которые можно выводить звук. Например, в операционной системе GNU/Linux наиболее распространённые варианты — звуковые системы OSS и ALSA и звуковые серверы ESD и aRtsd.</para>
	<para>Например, если вы хотите, чтобы ваши GNOME-приложения выводили звук в звуковой сервер ESD, то вам следует выбрать ESD в качестве выхода по умолчанию. Если же вы хотите, чтобы ваши GNOME-приложения, способные записывать звук, использовали систему OSS, то выберите OSS в качестве входа по умолчанию.</para>
	<para>Как уже говорилось, эти параметры рассчитаны на продвинутых пользователей с особыми потребностями. Обычным пользователям нет нужды изменять эти параметры, так как поставщики операционных систем GNU/Linux и Unix обычно сами устанавливают нужные значения.</para> 
    	
    </sect2>
  </sect1>  


</article>
