<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "September 2003">
<!ENTITY app "GStreamer Properties">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuel des propriétés GStreamer v2.4</title>       

    <copyright>
      <year>2003</year> 
      <holder>Christian Fredrik Kalager Schaller</holder> 
    </copyright><copyright><year>2007.</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright> 

    <abstract role="description">
      <para>Les propriétés GStreamer permettent de configurer des paramètres liés au matériel et au multimédia.</para>
    </abstract>

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Christian Fredrik</firstname> 
	<surname>Kalager Schaller</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>gnome.org</orgname> 
	  <address/> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
			<revnumber>Manuel des propriétés GStreamer v2.4</revnumber> 
			<date>Septembre 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
			<revnumber>Manuel des propriétés GStreamer v1.0</revnumber> 
			<date>Décembre 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
         </revhistory> 

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.2.2 des propriétés GStreamer.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Votre avis</title> 
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant les propriétés GStreamer ou ce manuel, suivez les indications de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Propriétés GStreamer</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-introduction"> 
    <title>Introduction</title> 
    <para>Les <application>Propriétés GStreamer</application> permettent de configurer des paramètres liés au matériel et aux systèmes multimédias de votre ordinateur. Seuls les utilisateurs expérimentés devraient avoir recours à cet outil, car le créateur de votre distribution devrait avoir livré votre système avec les valeurs par défaut adéquates.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="gstreamer-properties-getting-started">
    <title>Premiers pas</title> 

    <para>Vous pouvez lancer les <application>Propriétés GStreamer</application> grâce à l'une des procédures suivantes :</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Menu <guimenu>Applications</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Choisissez <menuchoice><guisubmenu>Préférences</guisubmenu><guimenuitem>Propriétés Gstreamer</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Ligne de commande</term>
    		<listitem>
    		<para>Saisissez <command>gstreamer-properties</command> dans un terminal, puis appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Au démarrage des <application>Propriétés GStreamer</application>, la fenêtre suivante apparaît.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="gstreamer-properties-fig"> 
	<title>Fenêtre des propriétés GStreamer</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/gstreamer_properties_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Affiche la fenêtre principale des propriétés GStreamer. Elle contient une barre de menus, une barre d'outils, des menus déroulants pour les options d'entrée et de sortie audio.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-usage"> 
    <title>Utilisation</title>
	<para>Les propriétés GStreamer présentent quatre menus déroulants dans deux onglets, respectivement pour les réglages audio et vidéo. Ces choix définissent les valeurs par défaut des entrées-sorties son et vidéo pour la plupart des applications GNOME.</para>
  <sect2 id="gstreamer-properties-concepts">
    	<title>Options des menus</title>
    	<para>En examinant l'interface de l'onglet des options audio, on constate qu'il y a deux sections, l'une pour la définition de la source d'entrée et l'autre pour la sortie.</para>
	<para>La possibilité de changer ces paramètres provient du fait qu'avec Unix, il existe plusieurs systèmes audio et serveurs de sons différents. Par exemple, avec Linux, les choix les plus courants comprennent les systèmes de sons OSS et ALSA, ainsi que les serveurs de sons ESD et ARTSd.</para>
	<para>Par exemple, si vous souhaitez que vos applications GNOME dirigent leur sortie sonore vers le serveur de sons ESD, vous définirez le greffon de sortie par défaut à ESD. Et si vous souhaitez que les applications GNOME qui permettent d'enregistrer du son utilisent le système de son OSS, vous choisirez OSS comme greffon d'entrée par défaut.</para>
	<para>Comme il a déjà été précisé dans ce manuel, ces réglages sont destinés aux utilisateurs expérimentés qui ont des besoins particuliers. Comme utilisateur standard, vous ne devriez pas toucher à ces paramètres, car le fournisseur de votre distribution Linux ou Unix doit déjà avoir défini des valeurs par défaut adéquates.</para> 
    	
    </sect2>
  </sect1>  


</article>
