<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12.0">
<!ENTITY applet "CPU Frequency Scaling Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	<title>Manual del Monitor de escalado de frecuencia de la CPU</title> 
        <abstract role="description">
	  <para>El monitor de escalado de frecuencias le muestra la frecuencia de reloj actual de la CPU y le proporciona un interfaz para cambiar la velocidad del reloj si la CPU lo soporta.</para>
	</abstract>
	<copyright>
	  <year>2005</year>
	  <holder>Davyd Madeley</holder>
	</copyright>
        <copyright>
	   <year>2004</year>
            <holder>Fundación GNOME</holder>
        </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Rodrigo Marcos Fombellida (rmarcos_geo@yahoo.es)</holder></copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Francisco Javier F. Serrador (serrador@cvs.gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>Proyecto de documentación de GNOME</publishername> 
	 </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se concede autorización para copiar, distribuir o modificar este documento según los términos de la GFDL (GNU Free Documentation Licence), Versión 1.1, o cualquier otra versión posterior publicada por Free Software Foundation sin secciones invariables, textos de portada ni textos de contraportada. Podrá encontrar una copia de la GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
         <para>Este manual forma parte de una colección de manuales de GNOME distribuidos con la GFDL. Si desea distribuir este manual independientemente de la colección, puede hacerlo añadiendo al manual una copia de la licencia, como se describe en el apartado 6 de la licencia.</para>

	<para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para diferenciar sus productos y servicios son marcas comerciales. Cuando estos nombres aparecen en cualquier documentación de GNOME y dichas marcas comerciales se ponen en conocimiento de los miembros del Proyecto de documentación de GNOME, entonces los nombres aparecen en mayúsculas o con la inicial en mayúsculas.</para>

	<para>El DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE PROPORCIONAN CON SUJECIÓN A LOS TÉRMINOS DE LA GFDL, QUEDANDO BIEN ENTENDIDO, ADEMÁS, QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE PROPORCIONA "TAL CUAL", SIN GARANTÍAS DE NINGÚN TIPO, NI EXPRESAS NI IMPLÍCITAS, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, CUALQUIER GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O UNA VERSIÓN MODIFICADA DEL MISMO CAREZCAN DE DEFECTOS, SEA COMERCIALIZABLE, ADECUADO PARA UNA FINALIDAD DETERMINADA O QUE NO CONSTITUYA NINGUNA INFRACCIÓN. TODO EL RIESGO EN CUANTO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O DE CUALQUIER VERSIÓN MODIFICADA DEL MISMO LE CORRESPONDE A USTED. EN CASO DE QUE CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER SENTIDO, SERÁ USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, NI EL AUTOR NI CUALQUIER PERSONA QUE HAYA CONTRIBUIDO) QUIEN ASUMIRÁ EL COSTE DE CUALQUIER SERVICIO TÉCNICO, REPARACIÓN O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA LIMITACIÓN DE LAS GARANTÍAS CONSTITUYE UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA NINGÚN USO DE CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL MISMO SI NO ES CON SUJECIÓN A ESTA LIMITACIÓN DE LAS GARANTÍAS; Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI SEGÚN NINGÚN ARGUMENTO LEGAL, SEA POR MOTIVOS CULPOSOS (INCLUIDA LA NEGLIGENCIA), CONTRACTUALES O DE OTRO TIPO, NI EL AUTOR, NI EL REDACTOR INICIAL, NI CUALQUIER COLABORADOR, NI CUALQUIER DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL MISMO, NI CUALQUIER PROVEEDOR DE CUALQUIERA DE DICHAS PARTES, SERÁN RESPONSABLES, ANTE NINGÚN TERCERO, DE NINGÚN DAÑO O PERJUICIO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O CONSIGUIENTE DE NINGÚN TIPO, INCLUIDOS, SIN LIMITACIÓN, LOS DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, INTERRUPCIÓN DEL TRABAJO, FALLO O MAL FUNCIONAMIENTO INFORMÁTICO, NI CUALQUIER OTRO DAÑO O PÉRDIDA DERIVADOS DEL USO DEL DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO, O RELACIONADO CON ELLO, INCLUSO SI SE HABÍA COMUNICADO A AQUELLA PARTE LA POSIBILIDAD DE TALES DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
            <author>
	       <firstname>Carlos</firstname>
	       <surname>García Campos</surname>
	       <affiliation>
                  <orgname>GNOME Project</orgname>
		  <address><email>carlosgc@gnome.org</email></address>
	       </affiliation>
            </author>
	    <author>
	      <firstname>Davyd</firstname>
	      <surname>Madeley</surname>
	      <affiliation>
	        <orgname>GNOME Project</orgname>
		<address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	      </affiliation>
	    </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
	 </authorgroup>

	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.12</revnumber>
	     <date>Agosto de 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.10</revnumber>
	     <date>Marzo de 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Monitor de frecuencia de la CPU V0.3</revnumber> 
		  <date>Octubre de 2004</date> 
		  <revdescription> 
                    <para role="author">Carlos García Campos</para>
                    <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
		  </revdescription> 
		</revision> 
	 </revhistory> 

	 <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.12.0 del Monitor de escalado de frecuencia de la CPU.</releaseinfo> 

		<legalnotice> 
		<title>Comentarios</title> 
		<para>Para informar de un error o hacer una sugerencia a cerca de la miniaplicación Monitor de frecuencia de la CPU o sobre este manual, siga las instrucciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de sugerencias de GNOME</ulink>.</para>
	     </legalnotice>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
	 <primary>Monitor de frecuencia de la CPU</primary> 
  </indexterm>
<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<sect1 id="cpufreq-applet-introduction"> 
	 <title>Introducción</title> 
	 <figure id="cpufreq-applet-figure"> 
	    <title>Monitor de frecuencia de la CPU</title> 
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
		     <imageobject>
			<imagedata fileref="figures/cpufreq-applet.png" format="PNG"/> 
		     </imageobject>
		  </mediaobject>
	       </screenshot>
	 </figure> 
    <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
    <para>El <application>Monitor de frecuencia de la CPU</application> proporciona un forma adecuada de monitorizar la frecuencia de la CPU para cada procesador.</para> 
	 <para>Para añadir el <application>Monitor de frecuencia de la CPU</application> a un panel, pulse con el botón derecho del ratón sobre el panel para abrir su menú emergente, a continuación escoja la opción <menuchoice><guimenu>Añadir al panel</guimenu><guimenuitem>Monitor de frecuencia de la CPU</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	
    <note><para>Por desgracia, actualmente la frecuencia de la CPU sólo puede ser monitorizada en máquinas Linux cuyo kernel lo permita. Sin embargo, la aplicación sí permite el uso de varias generaciones de interfaces de frecuencia del kernel.</para></note>
   
   <para>Cuando el sistema no permite variar la frecuencia de la CPU, el Monitor de frecuencia de la CPU visualiza únicamente la frecuencia actual de la CPU.</para>
   <para>Cuando el sistema permite variar la frecuencia de la CPU, el Monitor de frecuencia de la CPU visualiza el icono de la CPU con una barra de progreso. El estado de la barra de progreso representa la frecuencia actual de la CPU con respecto a la frecuencia máxima.</para>
   <para>De forma predeterminada, el Monitor de frecuencia de la CPU muestra la frecuencia actual de la CPU medida en hercios (la unidad estándar de medida de la frecuencia), pero se puede configurar para mostrar un porcentaje en su lugar. Para más información sobre cómo configurar el Monitor de frecuencia de la CPU vea la <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/>.</para>
   <para>Cada ejemplar del Monitor de frecuencia de la CPU sólo puede monitorizar una CPU. Deberá iniciar un ejemplar del Monitor de frecuencia de la CPU por cada CPU que usted quiera monitorizar si se encuentra en un sistema multiprocesador (SMP).</para>

   <sect2 id="gnome-cpufreq-icons">
     <title>Comprender los iconos</title>
     <para>El Monitor de frecuencia de la CPU tiene una serie de iconos que representan gráficamente el nivel actual de frecuencia del procesador que se está monitorizando. Estos son:</para>
      <informaltable frame="all">
        <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
          <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
          <thead>
            <row valign="top">
              <entry colname="COLSPEC0">
                <para>Icono</para></entry>
              <entry colname="COLSPEC1">
                <para>Descripción</para></entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-100.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Potencia al 100%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>La CPU está trabajando al, o cerca del, 100% de su rendimiento total</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-75.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Potencia al 75%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>La CPU está trabajando al, o cerca del, 75% de su rendimiento total</para>
	      </entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-50.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Potencia al 50%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>La CPU está trabajando al, o cerca del, 50% de su rendimiento total</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-25.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Potencia al 25%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>La CPU está trabajando al, o cerca del, 25% de su rendimiento total</para></entry>
	    </row>
	  </tbody>
	</tgroup>
      </informaltable>
   </sect2>
   
   <sect2 id="gnome-cpufreq-selector">
      <title>Selector de frecuencia y gobernador</title>
      <warning><para>La funcionalidad del selector de frecuencia puede no encontrarse disponible de forma predeterminada en su escritorio GNOME. Consulte al administrador de su sistema, la documentación del fabricante, o la documentación que vino con este software.</para></warning>
      <para>Para establecer la frecuencia de la CPU, pulse con el botón izquierdo sobre el monitor y se mostrará un menú. Este menú le ofrecerá una lista de frecuencias disponibles en su sistema y/o gobernadores de frecuencia para su equipo.</para>
      <tip><para>Puede elegir si quiere mostrar las frecuencias disponibles o los gobernadores en las <guilabel>Preferencias</guilabel>. Vea la <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/> para más información.</para></tip>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-img">
	 <title>Selector de frecuencia mostrando sólo frecuencias</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-both-img">
	 <title>Selector de frecuencia mostrando frecuencias y gobernadores</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>
   </sect2>
</sect1>

<!-- ============= Customization ============================= -->
<!-- Use this section to describe how to customize the applet. -->
<sect1 id="cpufreq-applet-prefs"> 
	 <title>Preferencias</title> 
	 <para>Para configurar el <application>Monitor de frecuencia de la CPU</application>, pulse con el botón derecho del ratón sobre la miniaplicación, luego escoja <guimenuitem>Preferencias</guimenuitem> en el menú emergente.</para> 
	 <para>El diálogo <guimenuitem>Preferencias</guimenuitem> contiene los siguientes componentes:</para> 
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences">
	    <title>Diálogo Preferencias del Monitor de frecuencia de la CPU</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Diálogo Preferencias del Monitor de frecuencia de la CPU</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>

	 <variablelist> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>CPU monitorizada (sólo en sistemas multiprocesador)</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Use esta lista desplegable para seleccionar la CPU que quiere monitorizar.</para>
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences-smp">
	    <title>Seleccionar la CPU que monitorizar</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences-smp.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Diálogo selector de CPU del monitor de escalado de frecuencias</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>
	<note><para>La opción <guilabel>CPU monitorizada</guilabel> sólo aparecerá en sistemas multiprocesador (SMP).</para></note>
	 
	     </listitem>
	   </varlistentry> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>Mostrar en modo</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Use esta lista desplegable para seleccionar el modo en que quiere visualizar la miniaplicación. Los modos disponibles son: Gráfico, Texto y ambos (Gráfico y texto) </para> 
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Mostrar la frecuencia de la CPU como frecuencia</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Seleccione esta opción para visualizar la frecuencia actual de la CPU.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Mostrar las unidades de la frecuencia</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Seleccione esta opción para visualizar o no las unidades de frecuencia en el modo de frecuencia.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	  <varlistentry>
	     <term><guilabel>Mostrar la frecuencia de la CPU como porcentaje</guilabel></term>
	     <listitem>
		<para>Seleccione esta opción para visualizar la frecuencia actual de la CPU como porcentaje.</para>
	     </listitem>
	  </varlistentry>

	  <varlistentry><term><guilabel>Mostrar menú</guilabel></term>
	   <listitem>
	    <para>Esta opción le permite elegir cuánta información se muestra en el selector desplegable de frecuencias (vea la <xref linkend="gnome-cpufreq-selector"/>). Puede seleccionar mostrar <guilabel>Frecuencias</guilabel>, <guilabel>Gobernadores</guilabel> o ambos <guilabel>Frecuencias y Gobernadores</guilabel>. <figure id="cpufreq-applet-selector-both-2">
	    <title>El selector configurado para Frecuencias y Gobernadores</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Selector de gobernadores de CPU</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure></para>
	  </listitem></varlistentry>
       </variablelist>
  </sect1>

</article>
