<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY VERSION "1.5.7">
]>
<article id="index" lang="ru">
  
  <articleinfo>
    <abstract role="description">
      <para>Центр управления GNOME позволяет легко и быстро настроить рабочую среду GNOME по вашему вкусу. Здесь вы можете изменить все необходимые настройки от поведения границ окон до шрифта по умолчанию.</para>
    </abstract>
    <title>Центр управления</title>
    <authorgroup>
      <author>
	<firstname>Kevin</firstname><surname>Breit</surname>
      </author>
    </authorgroup>
    <copyright>
      <year>2001, 2002</year>
      <holder>Ximian, Inc.</holder>
    </copyright>

    <publisher role="maintainer">
      <publishername>GNOME Documentation Project</publishername>
    </publisher>
    
    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>2.14</revnumber> 
        <date>2006-03</date> 
      </revision> 
    </revhistory>

    <legalnotice id="legalnotice">
      <para>Лицензия предоставляет право копировать, распределять и/или изменять этот документ в соответствии с <ulink type="help" url="gnome-help:fdl"><citetitle> GNU Free Documentation License </citetitle></ulink>, версии 1.1 или любой более поздней, изданной Свободным Фондом Программного обеспечения (FSF) без инвариантных секций, предисловий и послесловий. Копия лицензии может быть найдена <ulink type="help" url="gnome-help:fdl">здесь</ulink>.</para>
      <para>Многие из названий, используемых компаниями, помечены торговыми марками с целью определить их продукты и услуги. При появлении торговых марок в документации GNOME они печатаются большими буквами или с заглавной буквы.</para>
    </legalnotice>

    <releaseinfo>Документация описывает Центр Управления GNOME версии 1.5.7.</releaseinfo>
  </articleinfo>
  
  <sect1 id="intro">
    <title>Введение</title>
    <para><application>Центр Управления GNOME</application> является единым окном, из которого можно запустить любые утилиты для настройки.</para>
    <para>Для запуска <application>Центр Управления GNOME</application> напишите <command>gnome-control-center</command> в окне терминала.</para>
    <para>Для получения дополнительной информации по использованию утилит настройки обратитесь к <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs">Руководству пользователя</ulink>.</para>
  </sect1>
  
  <sect1 id="gnomecc-interface">
    <title>Использование</title>
    <para><application>Центр Управления GNOME</application> показывает вам иконки всех установленных в вашей системе утилит настройки. Выберите утилиту настройки, чтобы увидеть ее описание в строке статуса.</para>
    <para>Для открытия утилиты настройки дважды кликните на ее иконке.</para>
  </sect1>
</article>
