<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "October 2005">
<!ENTITY app "System Log Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuel du visionneur de journaux système</title>

    <abstract role="description">
      <para>System Log Viewer is a graphical user interface to view and monitor
      system log files.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2003</year> 
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Judith Samson</holder> 
    </copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Le projet de documentation GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE DE RESPONSABILITÉ CIVILE (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUELLE OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT ET TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENTOU DE SA VERSION DE MISE À JOUR AINSI QUE TOUT FOURNISSEUR DE QUELQUE PARTIE QUE CE SOIT NE POURRONT ÊTRE TENUS RESPONSABLES À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, AUX ARRÊTS DE TRAVAIL, AUX DÉFAILLANCES ET AUX DYSFONCTIONNEMENTS INFORMATIQUES OU TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU PRÉSENT DOCUMENT ET DE SES VERSIONS DE MISE À JOUR, ET CE MÊME SI CES PARTIES ONT ÉTÉ INFORMÉES DE LA POSSIBILITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Sun</firstname> 
		<surname>L'équipe de documentation GNOME</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Sun Microsystems</orgname> 
	  	<address> <email>gdocteam@sun.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author> 
		<firstname>Judith</firstname> 
		<surname>Samson</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Le projet de documentation GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>judith@samsonsource.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Vincent</firstname>
	<surname>Noel</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>vincent.noel@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manuel du visionneur de journaux système V2.4</revnumber> 
		<date>Octobre 2005</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Vincent Noel <email>vincent.noel@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuel du visionneur de journaux système V2.3</revnumber> 
		<date>Octobre 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">L'équipe de documentation GNOME de Sun <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuel du visionneur de journaux système V2.2</revnumber> 
		<date>Août 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">L'équipe de documentation GNOME de Sun <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuel du visionneur de journaux système V2.1</revnumber> 
		<date>Juillet 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">L'équipe de documentation GNOME de Sun <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuel du visionneur de journaux système V2.0</revnumber> 
		<date>Mai 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">L'équipe de documentation GNOME de Sun <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		<revnumber>Manuel du visionneur de journaux</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Judith Samson <email>judith@samsonsource.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.12 du visionneur de journaux système.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Votre avis</title> 
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant le visionneur de journaux système ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Visionneur de journaux système</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="syslog-introduction"> 
    <title>Introduction</title> 

      <para>Le <application>visionneur de journaux système</application> est un visionneur graphique, piloté par des menus que vous pouvez utiliser pour voir et surveiller les journaux de votre système. Le <application>visionneur de journaux système</application> vous propose quelques fonctionnalités qui vous aideront à gérer vos journaux, comme un calendrier, un contrôleur de journaux et des statistiques.</para>

      <para>Le <application>visionneur de journaux système</application> est utile si vous êtes un administrateur système débutant car il propose un affichage de vos journaux système plus simple et plus pratique qu'une représentation textuelle pure. Il est également utile pour les administrateurs chevronnés car il contient un calendrier permettant de repérer les tendances et d'examiner les problèmes. En outre, il permet de surveiller les journaux cruciaux en continu.</para>

      <warning><para>Le <application>visionneur de journaux système</application> est seulement utile pour les utilisateurs ayant accès aux journaux système, ce qui demande généralement d'avoir un accès root.</para></warning>

  </sect1>

  <sect1 id="syslog-getting-started">
    <title>Premiers pas</title> 

    <para>Vous pouvez lancer le <application>visionneur de journaux système</application> de l'une des façons suivantes :</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Menu <guimenu>Applications</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Choose <menuchoice><guisubmenu>System Tools</guisubmenu><guimenuitem>Log File Viewer</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Ligne de commande</term>
    		<listitem>
    		<para>Saisissez <command>gnome-system-log</command>, puis appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Lorsque vous démarrez le <application>visionneur de journaux système</application>, la fenêtre suivante est affichée.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="syslog-fig"> 
	<title>Fenêtre du visionneur de journaux système</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/syslog_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Montre la fenêtre principale du visionneur de journaux système. Elle contient la barre de menus, la zone d'affichage, les barres de défilement et la barre d'état.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    <para>Au premier lancement du <application>visionneur de journaux système</application>, l'application affiche plusieurs journaux par défaut (comme <filename>/var/log/messages</filename>). Les journaux ouverts sont listés dans la partie gauche de la fenêtre de l'application. Le journal sélectionné dans cette liste est affiché dans la zone principale de la fenêtre.</para>

      <para>Par défaut, le <application>visionneur de journaux système</application> surveille tous les journaux ouverts et tout changement s'affiche automatiquement dans la fenêtre principale. Consultez <xref linkend="syslog-monitor"/> pour plus d'informations.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="syslog-usage"> 
    <title>Utilisation</title>

    <sect2 id="syslog-open">
    	<title>Pour voir un journal</title>
    	<para>Pour afficher un journal, sélectionnez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem></menuchoice>. Dans la boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir un journal</guilabel>, sélectionnez le journal à ouvrir, puis cliquez sur <guibutton>Ouvrir</guibutton>. Utilisez les barres de défilement pour faire défiler le contenu du journal.</para>

        <para>Vous pouvez ouvrir autant de journaux que vous le souhaitez. Le <application>visionneur de journaux système</application> affiche un seul journal à la fois dans sa fenêtre. Les journaux ouverts sont listés dans la partie gauche de la fenêtre de l'application. Le journal sélectionné dans cette liste est affiché dans la zone principale de la fenêtre. Pour afficher un autre journal déjà ouvert dans le <application>visionneur de journaux système</application>, sélectionnez-le dans la liste des journaux.</para>

        <para>Notez que le <application>visionneur de journaux système</application> vous permet aussi d'afficher les journaux système compressés (dont le nom se termine par « .gz »).</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-selection">
    <title>Copie de lignes du journal vers le presse-papiers</title>
    <para>Pour copier une ou plusieurs lignes vers le presse-papiers, sélectionnez celles-ci dans la zone principale et choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Copier</guimenuitem></menuchoice>. Si vous souhaitez copier l'intégralité du journal dans le presse-papiers, choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Sélectionner tout</guimenuitem></menuchoice>, puis <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Copier</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-hide-sidebar">
    <title>Masquer la barre latérale</title>
    <para>Pour masquer la barre latérale gauche contenant la liste des journaux et le calendrier, choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Panneau latéral</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-monitor">
    	<title>Surveillance des journaux</title>
    	<para>Vous pouvez utilisez le <application>visionneur de journaux système</application> pour surveiller les journaux système. Par défaut, tous les journaux ouverts dans le <application>visionneur de journaux système</application> sont surveillés. Si de nouvelles lignes sont ajoutées à un journal surveillé par le <application>visionneur de journaux système</application>, le nom du journal concerné apparaît en gras dans la liste des journaux. Si le journal est actuellement affiché dans la zone principale, les nouvelles lignes apparaîtront automatiquement à la fin du journal et après cinq secondes, le nom du journal dans la liste redevient normal.</para>
      
    	<para>Pour arrêter de surveiller un journal particulier, décochez l'option <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Surveiller</guimenuitem></menuchoice>. Cochez cette option à nouveau pour recommencer à surveiller ce journal.</para>

    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-calendar">
    	<title>Utilisation du calendrier</title>
        <para>Par défaut, un calendrier est affiché à gauche de la fenêtre du  <application>visionneur de journaux système</application>, sous la liste des journaux. Dans ce calendrier, les dates figurant dans le journal actuellement sélectionné sont affichées en gras. Pour aller à une date, sélectionnez-la dans le calendrier.</para>

    	<para>Pour masquer le calendrier, décochez l'option <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Calendrier</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-stats">
    	<title>Affichage des informations du journal</title>
    	<para>Certaines informations du journal sont affichées dans la barre d'état :</para> 
    	<itemizedlist>
    		<listitem><para>Nombre de lignes du journal.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Taille du journal en octets.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Date de la dernière modification du journal.</para>
    		</listitem>
    	</itemizedlist> 
        <para>La barre d'état peut être affichée ou masquée en choisissant <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Barre d'état</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-close">
    	<title>Fermeture d'un journal</title>
    	<para>Pour fermer un journal, choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Fermer</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-exit">
    	<title>Quitter le visionneur de journaux système</title>
    	<para>Pour quitter le <application>visionneur de journaux système</application>, choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Quitter</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
 
  </sect1>

</article>
