<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "October 2005">
<!ENTITY app "System Log Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="uk">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Довідка з програми  "Переглядач системних журналів"</title>

    <abstract role="description">
      <para>System Log Viewer is a graphical user interface to view and monitor
      system log files.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2003</year> 
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Judith Samson</holder> 
    </copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Проект документування GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Дозволяється копіювати, розповсюджувати та/або змінювати цей документ на умовах ліцензії GNU Free Documentation License (GFDL), версії 1.1 або будь-якої старшої версії, що опублікована Free Software Foundation без інваріантних розділів, тексту титульної сторінки, та тексту фінальної сторінки. Копію GFDL можна знайти <ulink type="help" url="ghelp:fdl">за адресою</ulink> або у файлі COPYING-DOCS, що постачається з цією довідкою.</para>
         <para>Ця довідка є частиною збірки документації з GNOME, що постачається на умовах ліцензії GFDL. Якщо ви бажаєте розповсюджувати цю довідку окремо від збірки, можете це зробити додавши до довідки копію ліцензії, як описано у пункті 6 ліцензії.</para>

	<para>Більшість назв, що використовуються компаніями для розповсюдження їх продуктів та послуг є торговими марками. Якщо такі назви зустрічаються у документації з GNOME та учасникам проекту документування GNOME відомо, що вони є торговими марками, тоді ці назви пишуться великими літерами або починаються з великої літери.</para>

	<para>ДОКУМЕНТ ТА ЗМІНЕНІ ВЕРСІЇ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ПОСТАЧАЮТЬСЯ НА УМОВАХ ВІЛЬНОЇ ЛІЦЕНЗІЇ ДЛЯ ДОКУМЕНТАЦІЇ GNU З ПОДАЛЬШИМ РОЗУМІННЯМ ЩО: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ НАДАЄТЬСЯ "ЯК Є", БЕЗ БУДЬ-ЯКИХ ГАРАНТІЇ, ЯВНИХ ЧИ НЕЯВНИХ, ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ГАРАНТІЙ ЩО ЦЕЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ ДОКУМЕНТА ВІЛЬНІ ВІД ДЕФЕКТІВ, ПРИДАТНІ ДО ПРОДАЖУ, ВІДПОВІДАЮТЬ ПЕВНІЙ МЕТІ АБО НЕ ПОРУШУЮТЬ ЧИЇСЬ ПРАВА. ВЕСЬ РИЗИК ЗА ЯКІСТЬ, ТОЧНІСТЬ, ТА ЧИННІСТЬ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЛЕЖИТЬ НА ВАС.  ЯКЩО БУДЬ-ЯКИЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ БУДУТЬ ВИЗНАНІ ДЕФЕКТНИМИ У БУДЬ-ЯКОМУ ВІДНОШЕННІ, ВИ (НЕ ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, АВТОР АБО БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР) БЕРЕТЕ НА СЕБЕ ВИТРАТИ ЗА БУДЬ-ЯКЕ НЕОБХІДНЕ ОБСЛУГОВУВАННЯ, РЕМОНТ ЧИ ВИПРАВЛЕННЯ. ЦЯ ВІДМОВА ВІД ГАРАНТІЙ СКЛАДАЄ ВАЖЛИВУ ЧАСТИНУ ЦІЄЇ ЛІЦЕНЗІЇ. НЕ ДОПУСКАЄТЬСЯ ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ БЕЗ ПРИЙНЯТТЯ ЦІЄЇ ВІДМОВИ; ТА</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НІ ЗА ЯКИХ ОБСТАВИН ТА ЗА БУДЬ-ЯКОГО ЗАКОНОДАВСТВА, ЧИ ТО ГРОМАДЯНСЬКОЇ ВІДПОВІДАЛЬНОСТІ (ВКЛЮЧАЮЧИ ХАЛАТНІСТЬ), ДОГОВОРУ, ЧИ ЧОГОСЬ ІНШОГО, АВТОР, ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР, АБО ДИСТРИБ'ЮТОР ДОКУМЕНТУ ЧИ ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ, АБО БУДЬ-ЯКИЙ ПОСТАЧАЛЬНИК БУДЬ-ЯКОЇ З ЦИХ СТОРІН, НЕ НЕСЕ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ПЕРЕД БУДЬ-ЯКОЮ ОСОБОЮ ЗА БУДЬ-ЯКІ ПРЯМІ, НЕПРЯМІ, ОСОБЛИВІ, ВИПАДКОВІ, АБО ІСТОТНІ ЗБИТКИ БУДЬ-ЯКОГО ХАРАКТЕРУ ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ЗБИТКАМИ ВІД ВТРАТИ ПРЕСТИЖУ, ЗУПИНКИ РОБОТИ, ЗБОЇВ АБО НЕСПРАВНОСТЕЙ КОМП'ЮТЕРА, АБО БУДЬ-ЯКІ ІНШІ ЗБИТКИ АБО ВТРАТИ ЩО ВИНИКЛИ БЕЗВІДНОСНО АБО ВНАСЛІДОК ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ТА ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ, НАВІТЬ ЯКЩО ЦІ СТОРОНИ, МОЖЛИВО, БУЛИ ПРОІНФОРМОВАНІ ПРО МОЖЛИВІСТЬ ТАКИХ ЗБИТКІВ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Sun</firstname> 
		<surname>Команда документування GNOME</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Sun Microsystems</orgname> 
	  	<address> <email>gdocteam@sun.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author> 
		<firstname>Judith</firstname> 
		<surname>Samson</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Проект документування GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>judith@samsonsource.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Vincent</firstname>
	<surname>Noel</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>vincent.noel@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Довідка з програми "Переглядач системних журналів" версії 2.4</revnumber> 
		<date>Жовтень 2005</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Vincent Noel <email>vincent.noel@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Довідка з програми "Переглядач системних журналів" версії 2.3</revnumber> 
		<date>Жовтень 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun Команда документування GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Довідка з програми "Переглядач системних журналів" версії 2.2</revnumber> 
		<date>Серпень 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun Команда документування GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Довідка з програми "Переглядач системних журналів" версії 2.1</revnumber> 
		<date>Липень 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun Команда документування GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Довідка з програми "Переглядач системних журналів" версії 2.0</revnumber> 
		<date>Травень 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun Команда документування GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		<revnumber>Довідка з програми "Переглядач системних журналів"</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Judith Samson <email>judith@samsonsource.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>У довідці описується програма "Переглядач системних журналів" версії 2.12</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Зворотний зв'язок</title> 
      <para>Щоб сповістити про помилку або внести пропозицію відносно програми Переглядач системних журналів або цієї довідки, дотримуйтесь інструкцій на сторінці <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Зворотний зв'язок з GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Переглядач системних журналів</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="syslog-introduction"> 
    <title>Введення</title> 

      <para><application>Переглядач системних журналів</application> - графічна програма,яку можна використовувати для перегляду та контролю системних журналів. <application>Переглядач системних журналів</application> має нові функції, які можуть допомогти у слідкуванні за журналами, це - календар, монітор журналу та відображення статистики.</para>

      <para>Програма <application>Переглядач системних журналів</application> корисна для початківців у системному адмініструванні, вона має простий, більш дружній до користувача інтерфейс ніж перегляд журналу у звичайному текстовому вигляді. Також вона корисна і досвідченим системним адміністраторам, оскільки допомагає знаходити тенденції та відслідковувати напрямок проблем, та дозволяє безперервно слідкувати за  критичними журналами.</para>

      <warning><para>Для правильної роботи програма <application>Переглядач системних журналів</application>  повинна мати доступ до файлів системних журналів, що зазвичай вимагає привілей адміністратора (root).</para></warning>

  </sect1>

  <sect1 id="syslog-getting-started">
    <title>Початок роботи</title> 

    <para>Програму <application>Переглядач системних журналів</application> можна запустити наступними способами:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>З меню <guimenu>Програми</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Choose <menuchoice><guisubmenu>System Tools</guisubmenu><guimenuitem>Log File Viewer</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Командний рядок</term>
    		<listitem>
    		<para>Наберіть <command>gnome-system-log</command> та натисніть <keycap>Enter</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Після запуску програми <application>Переглядач системних журналів</application> відобразиться наступне вікно.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="syslog-fig"> 
	<title>Вікно "Переглядач системних журналів"</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/syslog_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Показує головне вікно програми Переглядач системних журналів. Містить панель меню, площину відображення, панелі прокрутки та панель стану.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    <para>При першому запуску програми <application>Переглядач системних журналів</application> відображаються декілька файлів (такі як <filename>/var/log/messages</filename>). Відкриті журнали перелічені у лівій частині вікна програми. Вибраний у цьому списку журнал відображається у у головній частині вікна програми.</para>

      <para>С початку програма <application>Переглядач системних журналів</application> слідкує за кожним відкритим журналом, будь-які зміни автоматично з'являються у головному вікні. Докладніше про це у <xref linkend="syslog-monitor"/>.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="syslog-usage"> 
    <title>Використання</title>

    <sect2 id="syslog-open">
    	<title>Перегляд файлу журналу</title>
    	<para>To view a log, choose <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Open</guimenuitem></menuchoice>. 
    	In the <guilabel>Open Log</guilabel> dialog, select the 
        log that you want to open, then click 
    	<guibutton>Open</guibutton>. Use the scrollbars to scroll through the
    	log.</para>

        <para>Можна відкрити будь-яку кількість журналів. <application>Переглядач системних журналів</application> відображає у своєму вікні лише один журнал одночасно. Відкриті журнали перелічені ліворуч у головному вікні програми. Вибраний журнал відображається у головній частині вікна програми. Щоб відобразити інший вже відкритий журнал, виберіть його  у списку.</para>

        <para>Зауважте, що <application>Переглядач системних журналів</application> також дозволяє відкривати стиснені журнали (їх назви файлів закінчуються на ".gz").</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-selection">
    <title>Копіювати виділені повідомлення в буфер обміну</title>
    <para>Можна скопіювати один або більше рядків у буфер обміну, просто виділіть рядки у головній області вікна та виберіть <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Копіювати</guimenuitem></menuchoice>. Якщо у буфер обміну треба скопіювати весь журнал , виділіть весь журнал командою меню <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Виділити все</guimenuitem></menuchoice>, потім виберіть <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Копіювати</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-hide-sidebar">
    <title>Показати чи сховати бічну панель</title>
    <para>To hide the left sidebar, which contains the log list and calendar,
    just select the
    <menuchoice><guimenu>View</guimenu><guimenuitem>Side pane</guimenuitem></menuchoice>
    menu option.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-monitor">
    	<title>Додати журнал до списку контрольованих</title>
    	<para>Програму <application>Перегляд системних журналів</application> можна використовувати для слідкування за журналами. Спочатку зміни відслідковуються в усіх відкритих журналах. Якщо у журнал, за яким ведеться спостереження, додаються нові рядки, назва журналу у списку журналів виділяється жирним шрифтом. Якщо цей журнал відображається у головній області вікна, нові рядки автоматично являться наприкінці журналу, а через  п'ять секунд, шрифтове виділення назви журналу у списку буде знято.</para>
      
    	<para>To stop monitoring a specific log, uncheck the
        <menuchoice><guimenu>View</guimenu><guimenuitem>Monitor</guimenuitem></menuchoice>
        option. Check this option again to turn monitoring back on.</para>

    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-calendar">
    	<title>Підписатись на календар</title>
        <para>Зазвичай, у лівій частині вікна програми під списком журналів відображається календар. У цьому календарі виділяються жирним шрифтом дати, що присутні у вибраному журналі. Щоб перейти до певної дати виділіть її у календарі.</para>

    	<para>Календар можна сховати вибравши пункт меню <menuchoice><guimenu>Вигляд</guimenu><guimenuitem>Календар</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-stats">
    	<title>Перегляд файлу журналу</title>
    	<para>У рядку стану зазвичай відображається інформація про журнал:</para> 
    	<itemizedlist>
    		<listitem><para>Кількість рядків у журналі.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Розмір файлу у байтах.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Дату останньої зміни файлу.</para>
    		</listitem>
    	</itemizedlist> 
        <para>Рядок стану можна відобразити чи сховати вибираючи пункт меню <menuchoice><guimenu>Вигляд</guimenu><guimenuitem>Панель стану</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-close">
    	<title>Закривання файлу журналу</title>
    	<para>To close a log, choose
    	<menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Close</guimenuitem></menuchoice>.
    	</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-exit">
    	<title>Завершення програми "Переглядач системних журналів"</title>
    	<para>To exit <application>System Log Viewer</application>, choose
    	<menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Quit</guimenuitem></menuchoice>.
    	</para>
    </sect2>
 
  </sect1>

</article>
