<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="ru">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Руководство по липким запискам</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Липкие записки позволяют вам создавать, просматривать и управлять липкими записками на вашем рабочем столе.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Yuri Myasoedov (omerta13@yandex.ru)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Проект документирования GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Следующим разрешается копировать и/или модифицировать этот документ при условии соблюдения GNU Free Documentation License (GFDL), версии 1.1 или любой более поздней опубликованной ассоциации свободного программного обеспечения версией без неизменяемых частей, без текстов на обложках. Вы можете найти копию лицензии по этой <ulink type="help" url="ghelp:fdl">ссылке</ulink> или в файле COPYING-DOCS, распространяемом с этим документом.</para>
          <para>Этот документ является частью документации GNOME, распространяемой под лицензией GFDL. Если вы хотите распространять этот документ отдельно от общей документации, вы должны приложить копию лицензии к документу, как написано в части 6 лицензии.</para>
 
         <para>Некоторые имена и марки используются компаниями для различения их продуктов и услуг и являются торговыми марками. Эти марки присутствуют в документации и члены проекта документирования GNOME знают об этом. Имена выделяются заглавными буквами или начальной заглавной буквой.</para>
 
         <para>ДОКУМЕНТ И ИЗМЕНЁННЫЕ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ПРЕДСТАВЛЯЮТСЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЮ ПОД ЛИЦЕНЗИЕЙ GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE С УВЕДОМЛЕНИЕМ О ТОМ, ЧТО <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ДОКУМЕНТ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ "КАК ЕСТЬ", БЕЗ ВСЯКИХ ГАРАТИЙ, ПРИДУМАННЫХ ИЛИ УНАСЛЕДОВАННЫХ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, ГАРАНТИЙ ТОГО ЧТО ДОКУМЕНТ ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА СВОБОДНА ОТ ДЕФЕКТОВ, ТОЛЬКО ДЛЯ СПЕЦИАЛЬНОГО ИСПОЛЬЗОВАНИЯ НЕ ЗАКЛЮЧАЩЕГО В СЕБЕ РИСКИ КАЧЕСТВА, АККУРАТНОСТИ ИЛИ СООТВЕТСТВИЯ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА ВАШИМ ТРЕБОВАНИЯМ. ЕСЛИ ДОКУМЕНТ ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА ИМЕЕТ НЕДОСТАТКИ, ВЫ (А НЕ АВТОР ДОКУМЕНТА ИЛИ ЕГО ПОМОЩНИК) ДОЛЖНЫ САМИ ПРИЛОЖИТЬ УСИЛИЯ К ЕГО ДОРАБОТКЕ, КОРРЕКЦИИ ИЛИ ВОССТАНОВЛЕНИЮ. ЭТО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ СОСТАВЛЯЕТ СУЩЕСТВЕННУЮ ЧАСТЬ ЛИЦЕНЗИИ. ДОКУМЕНТ НЕ ДОЛЖЕН ИСПОЛЬЗОВАТЬСЯ БЕЗ ДАННОГО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЯ И</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ И НИ ПРИ КАКОМ ЗАКОННОМ СПОСОБЕ, НИ ПО КАКОМУ СОГЛАШЕНИЮ ИЛИ ДРУГОЙ ПРИЧИНЕ, АВТОР, СОЗДАТЕЛЬ ИЛИ ПОМОЩНИКИ НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЗА ПРЯМОЕ, КОСВЕННОЕ, СПЕЦИАЛЬНОЕ, СЛУЧАЙНОЕ ИЛИ ПРЕДНАМЕРЕННОЕ ПОВРЕЖДЕНИЕ ЛЮБОГО СВОЙСТВА, ВКЛЮЧАЯ БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ ПОТЕРЮ ЖЕЛАНИЯ, РАБОТОСПОСОБНОСТИ, КОМПЬЮТЕРНЫЕ СБОИ ИЛИ НЕПРАВИЛЬНОЕ ВЗАИМОДЕЙСТИЕ, ВМЕСТЕ ИЛИ ПООТДЕЛЬНОСТИ. НИКАКИЕ ПОВРЕЖДЕНИЯ И ПОТЕРИ НЕ МОГУТ БЫТЬ ВОЗЛОЖЕНЫ НА АВТОРА ДОКУМЕНТА ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА, ДАЖЕ ЕСЛИ СТОРОНА БЫЛА ПРОИНФОРМИРОВАНА О ВОЗМОЖНОСТИ ТАКИХ ПОВРЕЖДЕНИЙ.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Проект документирования GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Проект GNOME</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Версия 2.12</revnumber>
	      <date>Сентябрь, 2005 г.</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Версия 2.10</revnumber>
	      <date>Март, 2005 г.</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Версия 2.8</revnumber> 
		<date>Сентябрь, 2004 г.</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Руководство по липким запискам версии 2.3</revnumber> 
		<date>Февраль, 2004 г.</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Команда Sun документирования GNOME</para>
                    <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Руководство по липким запискам версии 2.2</revnumber> 
		<date>Ноябрь, 2003 г.</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Команда Sun документирования GNOME</para>
                    <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Руководство по липким запискам версии 2.1</revnumber> 
		<date>Август, 2003 г.</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Команда Sun документирования GNOME</para>
                    <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Руководство по липким запискам версии 2.0</revnumber> 
		<date>Май, 2003 г.</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Это руководство описывает Липкие записки версии 2.12</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Обратная связь</title> 
	    <para>Чтобы сообщить об ошибке или внести предложение касательно <application>Липких записок</application> или данного руководства, следуйте указаниям на <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">странице обратной связи GNOME</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Липкие записки</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Введение</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Липкие записки</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Показывает Липкие записки</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>Апплет <application>Липкие записки</application> позволяет вам создавать, просматривать и управлять липкими записками на вашем рабочем столе. Вы можете изменять заголовок, содержимое, размеры и стиль липких записок. Когда перезапускается панель, например, когда вы выходите из системы и входите в неё снова, все липкие записки сохраняются и открываются на тех же самых позициях на экране, сохраняя свой внешний вид и размеры.</para>

  <para>Для того, чтобы добавить <application>Липкие записки</application> на панель, нажмите правую кнопку мыши на панеле, и выберите <guimenuitem>Добавить на панель</guimenuitem>. В диалоговом окне <application>Добавить на панель</application> выберите <application>Липкие записки</application> и нажмите <guibutton>OK</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Использование липких записок</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Показ и скрытие липких записок</title>
   <para>Чтобы скрыть все записки, нажмите кнопку мыши на рабочем столе, либо нажмите правую кнопку мыши на апплете <application>Липкие записки</application> и выберите <guimenuitem>Скрыть записки</guimenuitem>.</para>
    <para>Чтобы показать все записки, нажмите левую кнопку мыши на апплете <application>липкие записки</application>.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Создание липкой записки</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>Создание липкой записки</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Создание липкой записки</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Липкую записку можно создать следующим образом: нажать правую кнопку мыши на значке липкой записки и выбрать <guilabel>Создать записку</guilabel>, или дважды нажать левую кнопку мыши на апплете.</para>
    <para>Создание записки в последнем случае сопровождается отображением всех скрытых записок.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Фиксация и освобождение липких записок</title>
    <para>Вы можете выполнять фиксацию и освобождение всех записок сразу или каждой в отдельности.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Фиксация и освобождение всех липких записок</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Нажатие правой кнопки мыши на значке</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Нажатие правой кнопки мыши на значке</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Для того, чтобы зафиксировать все липкие записки и сделать их недоступными для редактирования, в меню, появляющемся по нажатию правой кнопки мыши на значке, выберите <guimenuitem>Зафиксировать записки</guimenuitem>. Для того, чтобы снять фиксацию со всех записок, в меню, появляющемся по нажатию правой кнопки мыши на значке, выберите <guimenuitem>Зафиксировать записки</guimenuitem>, сняв соответствующую отметку.</para>
          <para>Помните, что все приложения панели имеют параметр <guimenuitem>Прикрепить к панели</guimenuitem>, в меню, появляющемся по нажатию правой кнопки мыши. Этот параметр закрепляет положение значка программы. Не путайте этот параметр с параметром <guimenuitem>Зафиксировать записки</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Фиксация и освобождение отдельных липких записок</phrase></term>
        <listitem><para>Для того, чтобы зафиксировать отдельные записки, нажмите правую кнопку мыши на заголовке записки, затем выберите из выпадающего меню <guimenuitem>Зафиксировать записку</guimenuitem>. Для того, чтобы снять фиксацию с отдельной записки, нажмите правую кнопку мыши на заголовке записки, затем снова выберите из выпадающего меню <guimenuitem>Зафиксировать записку</guimenuitem>. Кроме того, фиксацию и освобождение можно выполнять нажатием на кнопку замка в левом верхнем углу липкой записки.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Удаление липких записок</title>
    <para>Вы можете удалить все записки сразу или выполнять удаление каждой записки в отдельности.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Удаление всех липких записок</term>
        <listitem><para>Для того, чтобы удалить все записки, в меню, появляющемся по нажатию правой кнопки мыши на значке, выберите <guimenuitem>Удалить записки</guimenuitem>. В появившемся диалоговом окне подтверждения удаления выберите <guibutton>Удалить все</guibutton>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Удаление отдельных липких записок</term>
        <listitem><para>Для того, чтобы удалить отдельные записки, в меню, появляющемся по нажатию правой кнопки мыши на заголовке записки, выберите <guimenuitem>Удалить записку</guimenuitem>. Кроме того, удаление можно выполнять нажатием на кнопку <guibutton>x</guibutton> в правом верхнем углу липкой записки.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Параметры</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Параметры липких записок</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Показывает параметры липких записок</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Изменение размера</title> 
    <para>Для того, чтобы настроить размер по умолчанию для липких записок, нажмите правую кнопку мыши на значке липких записок, затем из выпадающего меню выберите <guimenu>Параметры</guimenu>. Появится диалоговое окно <application>Параметры липких записок</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Высота</guilabel></term> 
        <listitem><para>Используйте окно счётчика, чтобы назначить высоту по умолчанию для новых липких записок в пикселях.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Ширина</guilabel></term> 
        <listitem><para>Используйте окно счётчика, чтобы назначить ширину по умолчанию для новых липких записок в пикселях.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Изменение цвета и шрифта</title>
    <para>Для того, чтобы настроить цвет и шрифт для всех записок, нажмите правую кнопку мыши на значке липких записок, затем из выпадающего меню выберите <guimenu>Параметры</guimenu>. Появится диалоговое окно <application>Параметры липких записок</application>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Цвет шрифта</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Нажмите на кнопку выбора цвета. В диалоговом окне выбора цвета, используя цветовое колесо палитры или окошки счётчиков, выберите цвет шрифта по умолчанию, который будет использоваться в липких записках.</para>
	 <para>Если вы выбрали параметр <guilabel>Использовать цвет из системной темы</guilabel>, то будет использоваться соответствующий цвет системной темы, а выбрать цвет, использующийся по умолчанию будет невозможно.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Цвет записки</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Нажмите на кнопку выбора цвета. В диалоговом окне выбора цвета, используя палитру или окошки счётчиков, выберите цвет фона по умолчанию, который будет использоваться в липких записках.</para>
          <para>Если вы выбрали параметр <guilabel>Использовать цвет из системной темы</guilabel>, то будет использоваться соответствующий цвет системной темы, а выбрать цвет, использующийся по умолчанию будет невозможно.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Шрифт</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Нажмите на кнопку выбора шрифта. В диалоговом окне выберите шрифт из списка, который будет использоваться по умолчанию в липких записках.</para>
	  <para>Если вы выбрали параметр <guilabel>Использовать шрифт из системной темы</guilabel>, то будет использоваться шрифт приложения из системной темы, а выбрать шрифт, использующийся по умолчанию будет невозможно.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Настройка поведения</title>
    <para>Для того, чтобы настроить поведение <application>липких записок</application>, нажмите правую кнопку мыши на значке программы, затем выберите из всплывающего меню <guimenu>Параметры</guimenu>. Появится диалоговое окно <application>Параметры липких записок</application>.</para>
    <para>Для того, чтобы все липкие записки сделать видимыми для всех рабочих мест, выберите <guilabel>Прилеплять записки на все рабочие места</guilabel> в диалоговом окне <guilabel>Параметры липких записок</guilabel>. Если вы пользуетесь несколькими рабочими местами, все липкие записки будут отображаться на каждом рабочем месте.</para>

    <para>Параметр <guilabel>Применить исходный цвет и шрифт ко всем запискам</guilabel> заставит все записки на вашем рабочем столе использовать цвет и шрифт, определённые выше в <guilabel>Свойствах записки по умолчанию</guilabel> (смотрите <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Настройка внешнего вида отдельных записок</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Параметры липкой записки</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>параметры липкой записки</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Вы можете настроить внешний вид каждой записки в отдельности. Это бывает полезным для визуального разграничения различного вида записок. Чтобы настроить параметры отдельной записки, нажмите правую кнопку мыши на заголовке записки, затем выберите из выпадающего меню <guimenu>Свойства</guimenu>. Появится диалоговое окно <application>Свойства липкой записки</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Заголовок</guilabel></term> 
        <listitem><para>Текстовое поле используется для изменения заголовка липкой записки.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Использовать цвет по умолчанию</guilabel></term> 
        <listitem><para>Выберите этот параметр, чтобы использовать фон по умолчанию для этой липкой записки. Информацию по настройке фона по умолчанию смотрите в <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Цвет шрифта</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Нажмите на кнопку выбора цвета. В появившемся диалоговом окне выберите цвет шрифта для этой липкой записки.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Цвет записки</guilabel></term> 
        <listitem><para>Нажмите на кнопку выбора цвета. В появившемся диалоговом окне выберите цвет фона для этой липкой записки.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Использовать шрифт по умолчанию</guilabel></term> 
        <listitem><para>Выберите этот параметр, чтобы использовать шрифт по умолчанию для этой липкой записки. Информацию по настройке шрифта по умолчанию смотрите в <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Шрифт</guilabel></term> 
        <listitem><para>Нажмите на кнопку выбора шрифта. В появившемся диалоговом окне выберите шрифт для этой липкой записки.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
