<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "October 2005">
<!ENTITY app "System Log Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="sv">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Handbok för Systemloggvisare</title>

    <abstract role="description">
      <para>Systemloggvisare är ett grafiskt användargränssnitt för att visa och övervaka dina systemloggfiler.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2003</year> 
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Judith Samson</holder> 
    </copyright><copyright><year>2006, 2008, 2009</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>GNOME:s dokumentationsprojekt</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Suns</firstname> 
		<surname>GNOME-dokumentationsteam</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Sun Microsystems</orgname> 
	  	<address> <email>gdocteam@sun.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author> 
		<firstname>Judith</firstname> 
		<surname>Samson</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>GNOME:s dokumentationsprojekt</orgname> 
	  	<address> <email>judith@samsonsource.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Vincent</firstname>
	<surname>Noel</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>vincent.noel@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Systemloggvisare V2.4</revnumber> 
		<date>Oktober 2005</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Vincent Noel <email>vincent.noel@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME:s dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Systemloggvisare V2.3</revnumber> 
		<date>Oktober 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME:s dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Systemloggvisare V2.2</revnumber> 
		<date>Augusti 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME:s dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Systemloggvisare V2.1</revnumber> 
		<date>Juli 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME:s dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Systemloggvisare V2.0</revnumber> 
		<date>Maj 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME:s dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Loggvisare</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Judith Samson <email>judith@samsonsource.com</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME:s dokumentationsprojekt</para>
			</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Denna handbok beskriver version 2.12 av Systemloggvisare.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Återkoppling</title> 
      <para>För att rapportera ett fel eller komma med ett förslag angående programmet Systemloggvisare eller denna handbok, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Systemloggvisare</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="syslog-introduction"> 
    <title>Introduktion</title> 

      <para><application>Systemloggvisare</application> är en grafisk, menydriven visare som du kan använda för att visa och övervaka dina systemloggar. <application>Systemloggvisare</application> kommer med ett antal funktioner som kan hjälpa dig att hantera dina loggar, inklusive en kalender, loggövervakare och visning av loggstatistik.</para>

      <para><application>Systemloggvisare</application> är användbar om du är nybörjare på systemadministration därför att den tillhandahåller en enklare, mer användarvänlig visning av dina loggar än en textvisning av loggfilen. Det är också användbart för mer erfarna administratörer eftersom den innehåller en kalender för att hjälpa dig att lokalisera trender och spåra problem, såväl som en övervakare för att låta dig kontinuerligt övervaka viktiga loggar.</para>

      <warning><para><application>Systemloggvisare</application> är endast användbar för de som har åtkomst till systemets loggfiler, vilken normalt sett kräver root-åtkomst.</para></warning>

  </sect1>

  <sect1 id="syslog-getting-started">
    <title>Komma igång</title> 

    <para>Du kan starta <application>Systemloggvisare</application> på följande sätt:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term><guimenu>Program</guimenu>-menyn</term>
    		<listitem>
    		<para>Välj <menuchoice><guisubmenu>Systemverktyg</guisubmenu><guimenuitem>Loggfilsvisare</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Kommandorad</term>
    		<listitem>
    		<para>Skriv <command>gnome-system-log</command> och tryck sedan <keycap>Return</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>När du startar <application>Systemloggvisare</application>, visas följande fönster.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="syslog-fig"> 
	<title>Systemloggvisarens fönster</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/syslog_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Visar Systemloggvisarens huvudfönster. Innehåller menyrad, visningsruta, rullister och statusrad.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    <para>Första gången du startar <application>Systemloggvisare</application>, visar programmet flera loggfiler som standard (såsom <filename>/var/log/messages</filename>). Öppnade loggar listas på vänstra sidan av programfönstret. Den logg som markeras i denna lista visas i huvuddelen av programfönstret.</para>

      <para>Som standard, övervakar <application>Systemloggvisare</application> alla öppnade loggar och de ändringar som sker visas automatiskt i huvudfönstret. Se <xref linkend="syslog-monitor"/> för mer information.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="syslog-usage"> 
    <title>Användning</title>

    <sect2 id="syslog-open">
    	<title>För att visa en logg</title>
    	<para>För att visa en logg, välj <menuchoice><guimenu>Arkiv</guimenu><guimenuitem>Öppna</guimenuitem></menuchoice>. I dialogrutan <guilabel>Öppna logg</guilabel>, välj loggen som du vill öppna, klicka sedan på <guibutton>Öppna</guibutton>. Använd rullisterna för att rulla genom loggen.</para>

        <para>Du kan öppna så många loggar som du vill. <application>Systemloggvisare</application> visar en logg åt gången i <guilabel>Systemloggvisare</guilabel>fönstret. Öppnade loggar listas på vänster sida av programfönstret. Den logg som markeras i denna lista visas i huvuddelen av programfönstret. För att visa en annan logg som redan är öppnad i <application>Systemloggvisare</application>, markera den i logglistan.</para>

        <para>Notera att <application>Systemloggvisare</application> även låter dig öppna zip-packade loggar (hela filnamn slutar med ".gz").</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-selection">
    <title>För att kopiera loggrader till urklipp</title>
    <para>För att kopiera en eller flera loggrader till urklipp, markera helt enkelt raderna i huvuddelen och välj menyalternativet <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Kopiera</guimenuitem></menuchoice>. Om du vill kopiera hela loggen till urklipp, markera hela loggen med menyalternativet <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Markera alla</guimenuitem></menuchoice>, välj sedan <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Kopiera</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-hide-sidebar">
    <title>För att dölja sidoraden</title>
    <para>För att dölja vänstra sidoraden, vilken innehåller logglistan och kalendern, välj bara menyalternativet  <menuchoice><guimenu>Visa</guimenu><guimenuitem>Sidopanel</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-monitor">
    	<title>För att övervaka loggar</title>
    	<para>Du kan använda <application>Systemloggvisare</application> för att övervaka loggar. Som standard, alla loggar som öppnas i <application>Systemloggvisare</application> övervakas efter ändringar. Om ny rader läggs till i en logg som övervakas av <application>Systemloggvisare</application> kommer loggnamnet att visas i fet text i logglistan. Om loggen visas för närvarande i huvuddelen kommer de nya raderna att visas automatiskt på slutet av loggen och efter fem sekunder kommer loggnamnet att återgå till normalt i listan.</para>
      
    	<para>För att stoppa övervakningen av en specifik logg, kryssa av alternativet <menuchoice><guimenu>Visa</guimenu><guimenuitem>Övervaka</guimenuitem></menuchoice>. Kryssa för detta alternativ igen för att aktivera övervakningen.</para>

    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-calendar">
    	<title>För att använda kalendern</title>
        <para>Som standard visas en kalender på vänstra sidan av <application>Systemloggvisare</application>, under logglistan. I denna kalender visas de datum som finns i den för närvarande valda loggen i fet text. För att hoppa till ett specifikt datum, välj det i kalendern.</para>

    	<para>För att dölja kalendern, kryssa bort menyalternativet <menuchoice><guimenu>Visa</guimenu><guimenuitem>Kalender</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-stats">
    	<title>För att visa logginformation</title>
    	<para>Logginformation visas vanligtvis i statusraden, inklusive:</para> 
    	<itemizedlist>
    		<listitem><para>Antal rader i loggen.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Storlek på loggen i byte.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Datumet loggen senaste ändrades.</para>
    		</listitem>
    	</itemizedlist> 
        <para>Statusraden kan visas eller döljas genom alternativet <menuchoice><guimenu>Visa</guimenu><guimenuitem>Statusrad</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-close">
    	<title>För att stänga en logg</title>
    	<para>För att stänga en logg, välj <menuchoice><guimenu>Arkiv</guimenu><guimenuitem>Stäng</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-exit">
    	<title>För att avsluta Systemloggvisare</title>
    	<para>För att avsluta <application>Systemloggvisare</application>, välj <menuchoice><guimenu>Arkiv</guimenu><guimenuitem>Avsluta</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
 
  </sect1>

</article>
