<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.15">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "April 2006">
<!ENTITY app "Disk Usage Analyzer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="uk">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Посібник з засобу використання диску</title>

    <abstract role="description">
      <para>Аналізатор використання диску - графічна програма перегляду та контролю використання диску та структури каталогів.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2006</year> 
      <holder>Fabio Marzocca</holder> 
    </copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Проект документування GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Дозволяється копіювати, розповсюджувати та/або змінювати цей документ на умовах ліцензії GNU Free Documentation License (GFDL), версії 1.1 або будь-якої старшої версії, що опублікована Free Software Foundation без інваріантних розділів, тексту титульної сторінки, та тексту фінальної сторінки. Копію GFDL можна знайти <ulink type="help" url="ghelp:fdl">за адресою</ulink> або у файлі COPYING-DOCS, що постачається з цією довідкою.</para>
         <para>Ця довідка є частиною збірки документації з GNOME, що постачається на умовах ліцензії GFDL. Якщо ви бажаєте розповсюджувати цю довідку окремо від збірки, можете це зробити додавши до довідки копію ліцензії, як описано у пункті 6 ліцензії.</para>

	<para>Більшість назв, що використовуються компаніями для розповсюдження їх продуктів та послуг є торговими марками. Якщо такі назви зустрічаються у документації з GNOME та учасникам проекту документування GNOME відомо, що вони є торговими марками, тоді ці назви пишуться великими літерами або починаються з великої літери.</para>

	<para>ДОКУМЕНТ ТА ЗМІНЕНІ ВЕРСІЇ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ПОСТАЧАЮТЬСЯ НА УМОВАХ ВІЛЬНОЇ ЛІЦЕНЗІЇ ДЛЯ ДОКУМЕНТАЦІЇ GNU З ПОДАЛЬШИМ РОЗУМІННЯМ ЩО: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ НАДАЄТЬСЯ "ЯК Є", БЕЗ БУДЬ-ЯКИХ ГАРАНТІЇ, ЯВНИХ ЧИ НЕЯВНИХ, ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ГАРАНТІЙ ЩО ЦЕЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ ДОКУМЕНТА ВІЛЬНІ ВІД ДЕФЕКТІВ, ПРИДАТНІ ДО ПРОДАЖУ, ВІДПОВІДАЮТЬ ПЕВНІЙ МЕТІ АБО НЕ ПОРУШУЮТЬ ЧИЇСЬ ПРАВА. ВЕСЬ РИЗИК ЗА ЯКІСТЬ, ТОЧНІСТЬ, ТА ЧИННІСТЬ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЛЕЖИТЬ НА ВАС.  ЯКЩО БУДЬ-ЯКИЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ БУДУТЬ ВИЗНАНІ ДЕФЕКТНИМИ У БУДЬ-ЯКОМУ ВІДНОШЕННІ, ВИ (НЕ ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, АВТОР АБО БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР) БЕРЕТЕ НА СЕБЕ ВИТРАТИ ЗА БУДЬ-ЯКЕ НЕОБХІДНЕ ОБСЛУГОВУВАННЯ, РЕМОНТ ЧИ ВИПРАВЛЕННЯ. ЦЯ ВІДМОВА ВІД ГАРАНТІЙ СКЛАДАЄ ВАЖЛИВУ ЧАСТИНУ ЦІЄЇ ЛІЦЕНЗІЇ. НЕ ДОПУСКАЄТЬСЯ ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ БЕЗ ПРИЙНЯТТЯ ЦІЄЇ ВІДМОВИ; ТА</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НІ ЗА ЯКИХ ОБСТАВИН ТА ЗА БУДЬ-ЯКОГО ЗАКОНОДАВСТВА, ЧИ ТО ГРОМАДЯНСЬКОЇ ВІДПОВІДАЛЬНОСТІ (ВКЛЮЧАЮЧИ ХАЛАТНІСТЬ), ДОГОВОРУ, ЧИ ЧОГОСЬ ІНШОГО, АВТОР, ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР, АБО ДИСТРИБ'ЮТОР ДОКУМЕНТУ ЧИ ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ, АБО БУДЬ-ЯКИЙ ПОСТАЧАЛЬНИК БУДЬ-ЯКОЇ З ЦИХ СТОРІН, НЕ НЕСЕ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ПЕРЕД БУДЬ-ЯКОЮ ОСОБОЮ ЗА БУДЬ-ЯКІ ПРЯМІ, НЕПРЯМІ, ОСОБЛИВІ, ВИПАДКОВІ, АБО ІСТОТНІ ЗБИТКИ БУДЬ-ЯКОГО ХАРАКТЕРУ ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ЗБИТКАМИ ВІД ВТРАТИ ПРЕСТИЖУ, ЗУПИНКИ РОБОТИ, ЗБОЇВ АБО НЕСПРАВНОСТЕЙ КОМП'ЮТЕРА, АБО БУДЬ-ЯКІ ІНШІ ЗБИТКИ АБО ВТРАТИ ЩО ВИНИКЛИ БЕЗВІДНОСНО АБО ВНАСЛІДОК ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ТА ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ, НАВІТЬ ЯКЩО ЦІ СТОРОНИ, МОЖЛИВО, БУЛИ ПРОІНФОРМОВАНІ ПРО МОЖЛИВІСТЬ ТАКИХ ЗБИТКІВ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Fabio</firstname> 
		<surname>Marzocca</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Проект документування GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>thesaltydog@gmail.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Fabio</firstname>
	<surname>Marzocca</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>thesaltydog@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Посібник з аналізатору використання диску 1.0</revnumber> 
		<date>Квітень 2006</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Emmanuele Bassi <email>ebassi@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
    </revhistory> 

    <releaseinfo>У довідці описується аналізатор використання диску версії 2.15.</releaseinfo> 
    
    <legalnotice> 
      <title>Зворотній зв'язок</title> 
      <para>Щоб сповістити про помилку або внести пропозицію відносно аналізатора використання диск чи цієї довідки, слідуйте інструкціям на сторінці <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Зворотний зв'язок з GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Аналізатор використання диску</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="baobab-introduction"> 
    <title>Вступ</title> 

      <para><application>Аналізатор використання диску</application> - графічна програма аналізу використання у будь-якому у оточенні Gnome. <application>Аналізатор використання диску</application> може сканувати або всю файлову систему, або вказані користувачем каталоги (локальні чи віддалені).</para>
       <para>Він також автоматично визначає будь-які зміни в вашому домашньому каталозі, а також на змонтованих пристроях. <application>Аналізатор використання диску</application> також відображає графічне дерево для кожноо виділеного каталогу.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Getting Started ================================ -->
	<sect1 id="baobab-getting-started">
	<title>Початок роботи</title>

    <para><application>Аналізатор використання диску</application> можна запустити трьома способами:</para>
	 <itemizedlist>
    <listitem><para>У меню <guimenu>Програми</guimenu> <menuchoice><guimenu>Стандартні</guimenu></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>У вікні терміналу;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>з меню "Відкрити у програмі..." у файловому менеджері;</para>
    		</listitem>
    </itemizedlist> 


<para>Якщо ви бажаєте запустити <application>Аналізатор використання диску</application> з вікна терміналу, введіть:</para> 
  
<para><command>baobab &lt;повний_шлях_до_каталогу&gt;</command>, потім натисніть <keycap>Enter</keycap>.</para>  
<para/> 
	<para>Якщо <application>Аналізатор використання диску</application> запущений з меню Gnome,  він запускається та залишається у очікувати команд користувача.</para> 
    <para>Коли ви запускаєте  <application>Аналізатор використання диску</application> з меню Gnome, відображається наступне вікно.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fig"> 
	<title>Вікно аналізатор використання диску</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Показане головне вікно аналізатора використання диску. Містить панель меню, область відображення, смуги прокрутки та рядок стану.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

<para>Потім користувач може:</para>
	<itemizedlist>
    <listitem><para>запустити повне сканування файлової системи;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>вибрати певний локальний каталог для сканування</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>вибрати віддалений сервер чи теку для сканування</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>встановити параметри</para>
    		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<note><para>Якщо ви запустили повне сканування файлової системи, у вікні <application>Аналізатор використання диску</application> відображатиметься дерево. Якщо у файловій системі підключений великий розділ диску, він також буде сканований.</para></note>

</sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="baobab-usage"> 
    <title>Використання</title>

    <sect2 id="baobab-fullscan">
      <title>Сканувати усієї файлової системи</title>
        <para>Для запуску повної файлової системи виберіть меню <menuchoice><guimenu>Аналізатор</guimenu><guimenuitem>Сканувати файлову систему</guimenuitem></menuchoice>, або натисніть кнопку <guibutton>Сканувати файлову систему</guibutton> на панелі інструментів.</para>

	<para>Коли сканування закінчується, ви отримаєте повне дерево файлової системи, як показано на наступному малюнку.</para>    

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fullscan-fig"> 
	<title>Повне сканування файлової системи</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_fullscan.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Показано повне сканування аналізатором використання диску. Містить панель меню, область відображення, смуги прокрутки та рядок стану.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    	<note><para>Коли ви запускаєте повне сканування файлової системи, у вікні <application>Аналізатор використання диску</application> відображатиметься дерево файлової системи. Якщо у файловій системі підключений великий розділ диску, він також буде сканований.</para></note>
    
    <para><application>Аналізатор використання диску</application> відображатиме розмір зайнятого деревом простору. Це означає, що розміри показують  справжнє використання диску, а не простір зайнятий каталогом. Якщо ви хочете бачити простір зайнятий каталогом простір, зніміть позначку з <menuchoice><guimenu>Вигляд</guimenu><guimenuitem>Зайнятий простір</guimenuitem></menuchoice> .</para>
    
    <warning><para><application>Аналізатор використання диску</application> не сканує каталог /proc, а також не враховує розміні типів файлів, відмінних від "звичайних" файлів, наприклад, символічних посилань, символьних чи блочних пристроїв.</para></warning>
   
    <para>Жорсткі посилання обробляються іншим чином: першае жорске посилання вважається звичайним файлом, а наступні посилання на той самий inode не враховуються у загальній сумі, але виводяться у правому стовпчику вікна.</para>
        </sect2>
	
	<sect2 id="baobab-folderscan">
      <title>Сканувати вибрану теку</title>

    <para>Для запуску сканування одного каталогу виберіть к меню <menuchoice><guimenu>Аналізатор</guimenu><guimenuitem>Сканувати вибрану теку...</guimenuitem></menuchoice>, або натисніть на кнопку <guibutton>Сканувати теку</guibutton>  у панелі інструментів.</para>

	</sect2>

	<sect2 id="baobab-remotescan">
      <title>Сканувати віддалену теку</title>
      
      <para>Якщо потрібно сканувати віддалену теку на сервері, просто натисніть на значку <guibutton>Сканувати віддалену теку</guibutton> у панелі інструментів або виберіть меню <menuchoice><guimenu>Аналізатор</guimenu><guimenuitem>Сканувати віддалену теку</guimenuitem></menuchoice>, з'явиться наступне діалогове вікно. <application>Аналізатор використання диску</application> може з'єднуватись з сервером через ssh, ftp, smb, http та https.</para>
 
     <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-remote-fig"> 
        <title>Сканування віддаленої теки аналізатором використання диску</title> 
		<screenshot> 
	 	 <mediaobject> 
	  	  <imageobject>
	   	 <imagedata fileref="figures/baobab_remote.png" format="PNG"/> 
	   	 </imageobject>
	   	 <textobject> 
	    	  <phrase>Показано вікно сканування віддаленої теки аналізатором використання диску.</phrase> 
	   	 </textobject> 
	 	 </mediaobject> 
		</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
   
	</sect2> 

  </sect1>


<!-- ============= Preferences =============================== -->
  <sect1 id="baobab-preferences">
    <title>Параметри</title>
    
    <para>Щоб змінити параметри програми <application>Аналізатор використання диску</application>, виберіть <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Параметри</guimenuitem></menuchoice>.</para>
 
   <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-preferences-fig"> 
      	<title>Вікно параметрів аналізатора використання диску</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_prefs.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Вікно параметрів</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
  <sect2 id="baobab-scan-preferences">
      <title>Вибір пристрою для сканування</title>
  <para>У першій частині вікна параметрів перераховані усі виявлені підключені файлові системи пристроїв. Для включення/виключення розділу диску у процес сканування натисніть на полі з відміткою.</para>
  <note><para>Пристрій, що підключений у "/", не можна виключити зі скасування.</para></note>
  </sect2>
 
   <sect2 id="baobab-monitor-preferences">
      <title>Увімкнути контроль домашнього каталогу</title>
      <para>Якщо відмічений цей параметр, <application>Аналізатор використання диску</application> буде постійно стежити за зовнішніми змінами у домашньому каталозі та попереджувати про додавання/видалення файлів у домашньому каталозі.</para>  
   </sect2>  
	</sect1>
<!-- ================ Treemaps ================================ -->

  <sect1 id="baobab-treemaps"> 
  <title>Мапа-дерево</title>

    <para>Концепцію <guilabel>мапи-дерева</guilabel> винайшов Ben Shneiderman у 90-х роках. Прочитайте його <ulink type="http" url="http://www.cs.umd.edu/hcil/treemap-history/index.shtml">бачення мапи-дерева</ulink>.</para>
    
       <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-treemap-fig"> 
        <title>Вікно мапи-дерева аналізатора використання диску</title>
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_treemaps.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Теорія мапи-дерева. Показано 2 діаграми мапи-дерева</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
    
    <para>На малюнку показано приклад теорії мапи-дерева. Кожен вузол (як показано на діаграмі дерева) має назву (літера) та зв'язаний з ним розмір (число). Розмір листків може представляти наприклад, розмір окремих файлів, розмір вузлів не-листків - є сумою розмірів його нащадків.</para> 
    
    <para>Мапа-дерево конструюється рекурсивним діленням початкового прямокутника. Розмір кожної частини прямокутника відповідає розміру вузла. Напрямок поділу чергується через рівень: спочатку вздовж горизонталі, потім вздовж вертикалі, тощо. Як наслідок, початковий прямокутник ділиться на менші прямокутники, таким чином розмір прямокутника відображає розмір листка. Як наслідок конструювання, структура дерева також відображається мапу-дерево. Для надання додаткової інформації про листя можуть використовуватись кольори та анотації.</para>

	<note><para>Мапа-дерево дуже ефективна для відображення розміру.</para></note>
  </sect1>
  <!-- ================ Ringschart ================================ -->

  <sect1 id="baobab-ringschart"> 
  <title>Ringschart</title>

    <para><guilabel>Ringschart</guilabel> is a graphical
      representation of the disk usage by a concrete folder. When
      launching the application, it is notified the usage of
      the file system as it can be seen in the next figure:</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-filesystem_scan"> 
      <title>Disk Usage Analyzer showing a ringschart with the file system usage</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart1.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>After launching the application, it is showed the
	    file system usage. Graphical representation on the right. </phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

    <para>When you start scanning a folder, the tree of subfolders is
      created and listed on the left side. Each row contains
      information for the name, how much space it is taking up
      (percentage and size in KB, MB or GB) and the number of items
      (adding files and directories). When this process ends up,
      the <guilabel>Ringschart</guilabel> is drawn on the right
      side. If you stop it before it has been completed, only a
      partial representation is done based on the directories whose
      usage was computed.</para>


    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-folder_scan"> 
      <title>Disk Usage Analyzer showing a ringschart with the usage of a folder</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart2.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>After scanning a folder. </phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    <para>The <guilabel>Ringschart</guilabel> is composed of a set of 
      nested rings around a central circle. This circle symbolizes the
      root folder of the partial tree (that is, the folder that the 
      user has selected for scanning). Each ring represents a level in
      the partial tree, so i.e. the subfolders of the root folder will 
      be represented in the first ring, and deeper levels in the tree 
      correspond to outer rings in the chart. Each subfolder is 
      represented by a sector of the ring, its angle being proportional 
      to the size of the folder's contents, and painted with a different
      color to ease visualization. Up to five levels can be drawn; in 
      case that a folder in that last fifth level contains even more 
      subfolders, this situation will be pointed by the presence of a 
      black curve close to the edge of that folder's ring sector. When a
      folder with no further subfolders is selected to be the root of 
      the partial tree, only the inner circle will be drawn. When the 
      mouse pointer hovers one of the folders in the graphic, it will be
      highlighted and a tooltip will appears with information about its 
      name and size. If there are any subfolders, small grey tooltips 
      will appear, indicating their names. It's possible that not all of
      the subfolders' names are displayed, to avoid overlappings.</para>

    <para>You can go up and down the rows in the list (optionally 
      expanding those with subfolders), the graphic representation will 
      change using the selected folder as the root of the partial tree 
      to be represented. The folders can also be navigated from the 
      <guilabel>ringschart</guilabel> itself. If you click with the left
      button of your mouse inside a folder, you'll move deeper by 
      setting the root of the graphic to that folder. If you press the 
      middle button (no matter the place as long as you click inside the 
      <guilabel>ringschart</guilabel> frame) you'll get the opposite 
      behaviour, going back one step in the hierarchy.</para>

    <para>The percentage of its parent's radius that is used by a given
      folder is directly proportional to the relation between it's own
      size and its parent's. It's easy to understand that the size of 
      a folder is equal or smaller than its parent's. Although only 
      directories are shown in this graphical representation, files are 
      taken into account to calculate the amount of space occupied by 
      folders.</para>
  </sect1>
</article>
