<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.9.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2005">
<!ENTITY applet "Encryption Applet">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
]>
<article id="index" lang="vi">
	<articleinfo>
		<title>Sổ tay Tiểu dụng Mật mã pb1.0</title>
	    <abstract role="description">
		  <para>Tiểu dụng Mật mã là giao diện đồ họa để quản lý và sử dụng các khoá mật mã.</para>
		</abstract>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Adam Schreiber</holder>
		</copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Dự án Seahorse</publishername>
		</publisher>
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Bạn có quyền sao chép, phân phối và/hay sửa đổi tài liệu này với điều kiện của Giấy phép Tài Liệu Tự do GNU (<ulink url="http://vi.wikisource.org/wiki/GFDL">GFDL</ulink>), Phiên bản 1.1 hay bất kỳ phiên bản sau nào được xuất bản bởi Tổ chức Phần mềm Tự do (FSF) mà không có Tiết đoạn Bất Biến, không có Đoạn Bìa Trước và không có Đoạn Bìa Sau. Bạn có thể tìm bản sao của GFDL ở  <ulink type="help" url="ghelp:fdl">liên kết</ulink> này hay trong tập tin COPYING-DOCS có sẵn với sổ tay này.</para>
         <para>Sổ tay này thuộc về một bộ sưu tập các sổ tay GNOME được phân phối với GFDL. Bạn muốn phân phối sổ tay này một cách riêng với bộ sưu tập thì chỉ cần phải thêm vào sổ tay một bản sao của giấy phép như được diễn tả trong phần 6 của giấy phép.</para>

	<para>Công ty tuyên bố nhãn hiệu cho tên sản phẩm nên tài liệu GNOME ghi tên như vậy bằng chữ hoa, hay chữ hoa đầu từ, miễn là Dự án Tài liệu GNOME biết được nó là nhãn hiệu.</para>

	<para>Tài liệu và phiên bản đã sửa đổi nào của tài liệu được cung cấp với điều kiện của Giấy phép Tài liệu Tự do GNU với điều kiện thêm là:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>Chúng tôi cung cấp tài liệu này 
		
		
		  H
		
	  </para></listitem></orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Dự án Seahorse</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Dự án Seahorse</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
			<revision>
				<revnumber>Sổ tay Tiểu dụng Mật mã pb0.9.0</revnumber>
				<date>7/2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Dự án Seahorse</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Sổ tay này diễn tả phiên bản 0.9.0 của Tiểu dụng Mật mã</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Phản hồi</title>
			<para>Để thông báo lỗi hay góp ý về ứng dụng <application>Tiểu dụng Mật mã</application> hay sổ tay này, hãy theo những hướng dẫn trên <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Trang Phản Hồi GNOME</ulink>.</para>
		</legalnotice>
	</articleinfo>
	<indexterm zone="index">
		<primary>Tiểu dụng Mật mã</primary>
	</indexterm>
	<sect1 id="introduction">
		<title>Giới thiệu</title>
		<para><application>Tiểu dụng Mật mã</application> thực hiện các thao tác mật mã khác nhau bằng phương pháp OpenPGP tiêu chuẩn. Trước tiên, bạn cần phải tạo một khoá OpenPGP key bằng phần mềm <application>Bộ Quản lý Khoá Mật mã</application> và nhập khẩu các khoá công của những người có chữ ký bạn muốn kiểm tra hoặc cho họ bạn muốn liên lạc một cách mật mã.</para> 
		<sect2 id="seahorse-applet-introduction-add">
            <title>Để thêm <application>Tiểu dụng Mật mã</application> vào Bảng</title>
            <para>Để thêm <application>Tiểu dụng Mật mã</application> vào bảng điều khiển, nhấn-phải vào bảng, rồi chọn lệnh <guimenuitem>Thêm vào Bảng</guimenuitem>. Trong hộp thoại <application>Thêm và Bảng</application>, chọn <application>Tiểu dụng Mật mã</application>, rồi bấm cái nút <guibutton>OK</guibutton> để xác nhận.</para>
            <para>Bố trí của <application>Tiểu dụng Mật mã</application> biến đổi, phụ thuộc vào kích cỡ và kiểu của bảng chứa tiểu dụng.</para>
        </sect2>
	</sect1>
    <sect1 id="usage">
        <title>Sử dụng</title>
        <para><application>Tiểu dụng Mật mã</application> hoạt động trên bảng nháp được kích hoạt bởi cả hai tổ hợp phím Ctrl-C/V và việc lựa chọn/nhấn-giữa. Đơn giản hãy sao chép chuỗi văn bản đã muốn, lựa chọn thao tác mật mã trong trình đơn nhấn-trái, theo các lời nhắc và dán vào tài liệu nội dung mới của bảng nháp, hoặc xem nó trong cửa sổ hiển thị sau khi bật tùy chọn thích hợp trong <xref linkend="prefs"/></para>
    </sect1>
	<sect1 id="prefs">
	   <title>Tùy thích Tiểu dụng Mật mã</title>
	   <para>
	       The preferences for the <application>Encryption Applet</application> are part of your <application>Encryption 
	       and Keyrings</application> and can be edited by selecting <menuchoice><guimenu>System</guimenu>
	       <guimenuitem>Preferences</guimenuitem><guimenuitem>Encryption and Keyrings</guimenuitem></menuchoice>, 
	       or by right clicking on the <application>Encryption Applet</application> and selecting 
	       <guimenuitem>Preferences</guimenuitem>.
	   </para> 
	   <sect2 id="display">
	       <title>Tùy chọn hiển thị</title>
	       <para>Các tùy chọn này có tác động cửa sổ hiển thị hay không sau khi thực hiện thao tác mật mã. Bật các tùy chọn này thì có thể hữu ích khi đọc thư điện tử trên Web, hoặc khi làm tác vụ mật mã khác không cung cấp trường gõ hay cần thiết hiển thị ngay tức khắc.</para>
	   </sect2>
	</sect1>
	<sect1 id="about">
		<title>Giới thiệu về Tiểu dụng Mật mã</title>
		<para>Dự án Seahorse đã được Jacob Perkins tạo. Nhà duy trì hiện thời là Stef Walter. Tác giả của sổ tay này là Adam Schreiber. Địa chỉ Web của dự án này được Jim Pharis thiết kế. Để tìm thêm thông tin về Seahorse, hãy thăm <ulink url="http://seahorse.sourceforge.net" type="http">Địa chỉ Web của Dự án Seahorse</ulink>.</para>
		<para>Để thông báo lỗi hay góp ý về ứng dụng hay sổ tay này, hãy theo những hướng dẫn trên <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Trang Phản Hồi GNOME</ulink>.</para>
		<para>Chương trình này được phân phối với điều kiện của Giấy Phép Công Cộng GNU như được xuất bản bởi Tổ Chức Phần Mềm Tự Do; hoặc phiên bản 2 của Giấy Phép này, hoặc (tùy chọn) bất kỳ phiên bản sau nào. Có một bản sao của giấy phép này ở <ulink url="ghelp:gpl" type="help">liên kết</ulink> này, hoặc trong tập tin COPYING có sẵn với mã nguồn của chương trình này.</para>
	</sect1>
</article>
