<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12.0">
<!ENTITY applet "CPU Frequency Scaling Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	<title>»Überwachung der Prozessortaktstufen«-Handbuch</title> 
        <abstract role="description">
	  <para>Die Überwachung der Prozessortaktstufen zeigt die aktuelle Taktfrequenz des Prozessors an und stellt eine Schnittstelle zum Anpassen des Prozessortakts bereit, falls der Prozessor diese Möglichkeit unterstützt.</para>
	</abstract>
	<copyright>
	  <year>2005</year>
	  <holder>Davyd Madeley</holder>
	</copyright>
        <copyright>
	   <year>2004</year>
            <holder>GNOME-Foundation</holder>
        </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Mario Blättermann (mariobl@gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername> 
	 </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
            <author>
	       <firstname>Carlos</firstname>
	       <surname>Garcia Campos</surname>
	       <affiliation>
                  <orgname>GNOME-Projekt</orgname>
		  <address><email>carlosgc@gnome.org</email></address>
	       </affiliation>
            </author>
	    <author>
	      <firstname>Davyd</firstname>
	      <surname>Madeley</surname>
	      <affiliation>
	        <orgname>GNOME-Projekt</orgname>
		<address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	      </affiliation>
	    </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
	 </authorgroup>

	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.12</revnumber>
	     <date>August 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.10</revnumber>
	     <date>März 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>»Überwachung der Prozessortaktstufen«-Handbuch V0.3</revnumber> 
		  <date>Oktober 2004</date> 
		  <revdescription> 
                    <para role="author">Carlos Garcia Campos</para>
                    <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
		  </revdescription> 
		</revision> 
	 </revhistory> 

	 <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.12.0 der Überwachung der Prozessortaktstufen.</releaseinfo> 

		<legalnotice> 
		<title>Rückmeldungen</title> 
		<para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>Überwachung der Prozessortaktstufen</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
	     </legalnotice>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
	 <primary>Überwachen der Prozessortaktstufen</primary> 
  </indexterm>
<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<sect1 id="cpufreq-applet-introduction"> 
	 <title>Einführung</title> 
	 <figure id="cpufreq-applet-figure"> 
	    <title>Überwachen der Prozessortaktstufen</title> 
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
		     <imageobject>
			<imagedata fileref="figures/cpufreq-applet.png" format="PNG"/> 
		     </imageobject>
		  </mediaobject>
	       </screenshot>
	 </figure> 
    <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
    <para>Die <application>Überwachung der Prozessortaktstufen</application> stellt eine bequeme Möglichkeit zur Überwachung der Taktstufen für jeden Prozessor bereit.</para> 
	 <para>Um die <application>Überwachung der Prozessortaktstufen</application> zu einem Panel hinzuzufügen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Panel, um das Kontextmenü zu öffnen. Dann wählen Sie <guimenuitem>Zum Panel hinzufügen …</guimenuitem>. Wählen Sie <application>Überwachung der Prozessortaktstufen</application> im <application>Zum Panel hinzufügen</application>-Dialog aus.</para> 
	
    <note><para>Gegenwärtig können auf Linux-Rechnern die Prozessortaktstufen leider nur dann überwacht werden, wenn dies bereits vom Kernel unterstützt wird. Wie auch immer, die verschiedenen Generationen von Schnittstellen zur Überwachung des Prozessortakts im Kernel werden unterstützt. </para></note>
   
   <para>Wenn Ihr System die Skalierung des Prozessortakts nicht unterstützt, zeigt die Überwachung der Prozessortaktstufen lediglich den aktuellen Prozessortakt an.</para>
   <para>Wenn die Skalierung des Prozessortakts vom System unterstützt wird, dann zeigt die Überwachung der Prozessortaktstufen ein Prozessorsymbol mit einer Fortschrittsleiste an. Der Status der Fortschrittsleiste stellt den gegenwärtigen Prozessortakt bezogen auf dessen maximalen Wert dar.</para>
   <para>Standardmäßig zeigt die Überwachung der Prozessortaktstufen den aktuellen Prozessortakt in Hertz an, der Standardeinheit für Frequenzen. Sie können einstellen, dass stattdessen ein Prozentsatz angezeigt wird. Weitere Informationen über die Anpassung der Überwachung der Prozessortaktstufen finden Sie in <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/>.</para>
   <para>Jede Instanz der Überwachung der Prozessortaktstufen kann genau einen Prozessor überwachen. Falls Sie über ein Mehrprozessor-(SMP-)system verfügen, müssen Sie für jeden Prozessor eine Instanz der Überwachung der Prozessortaktstufen starten.</para>

   <sect2 id="gnome-cpufreq-icons">
     <title>Erklärung der Symbole</title>
     <para>Die Überwachung der Prozessortaktstufen verfügt über eine Reihe von Symbolen, die die Taktstufe des von Ihnen überwachten Prozessors grafisch darstellen. Diese sind:</para>
      <informaltable frame="all">
        <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
          <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
          <thead>
            <row valign="top">
              <entry colname="COLSPEC0">
                <para>Symbol</para></entry>
              <entry colname="COLSPEC1">
                <para>Beschreibung</para></entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-100.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>100% Takt</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Der Prozessor läuft mit (oder nahe bei) 100% des Takts</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-75.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>75% Takt</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Der Prozessor läuft mit (oder nahe bei) 75% des Takts</para>
	      </entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-50.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>50% Takt</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Der Prozessor läuft mit (oder nahe bei) 50% des Takts</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-25.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>25%Takt</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Der Prozessor läuft mit (oder nahe bei) 25% des Takts</para></entry>
	    </row>
	  </tbody>
	</tgroup>
      </informaltable>
   </sect2>
   
   <sect2 id="gnome-cpufreq-selector">
      <title>Auswahl der Frequenzen und Regulatoren</title>
      <warning><para>Die Funktionalität der Überwachung der Prozessortaktstufen könnte möglicherweise auf Ihrem GNOME-Desktop nicht standardmäßig verfügbar sein. Fragen Sie Ihren Systemverwalter, oder lesen Sie die Dokumentation Ihres Betriebssystems oder die mit dieser Anwendung gelieferte Dokumentation.</para></warning>
      <para>Um den Prozessortakt zu ändern, klicken Sie auf das Applet, um ein Menü zu öffnen. Dieses Menü zeigt eine Liste der verfügbaren Taktstufen und/oder Regulatoren für Ihren Rechner an.</para>
      <tip><para>In den <guilabel>Einstellungen</guilabel> können Sie wählen, ob die verfügbaren Frequenzen oder Regulatoren angezeigt werden sollen. Weitere Informationen finden Sie in <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/>.</para></tip>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-img">
	 <title>Die Frequenzauswahl zeigt nur Frequenzen an</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-both-img">
	 <title>Die Frequenzauswahl zeigt Frequenzen und Regulatoren an</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>
   </sect2>
</sect1>

<!-- ============= Customization ============================= -->
<!-- Use this section to describe how to customize the applet. -->
<sect1 id="cpufreq-applet-prefs"> 
	 <title>Einstellungen</title> 
	 <para>Um die <application>Überwachung der Prozessortaktstufen</application> anzupassen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Applet, und wählen Sie dann <guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem> aus dem Kontextmenü.</para> 
	 <para>Der Dialog <guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem> enthält die folgenden Komponenten:</para> 
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences">
	    <title>Einstellungsdialog der Überwachung der Prozessortaktstufen</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Einstellungsdialog der Überwachung der Prozessortaktstufen</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>

	 <variablelist> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>Überwachter Prozessor (nur in Mehrprozessor-Systemen)</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Wählen Sie in dieser Auswahlliste, welchen Prozessor Sie überwachen wollen.</para>
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences-smp">
	    <title>Auswahl des zu überwachenden Prozessors</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences-smp.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Der Einstellungsdialog der Überwachung der Prozessortaktstufen</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>
	<note><para>Die Option <guilabel>Überwachter Prozessor</guilabel> erscheint nur auf Mehrprozessor-(SMP-)systemen.</para></note>
	 
	     </listitem>
	   </varlistentry> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>Anzeigemodus</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Verwenden Sie zur Auswahl des Anzeigemodus des Applets diese Auswahlliste. Die verfügbaren Modi sind: Grafik, Text und beides (Grafik und Text).</para> 
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Den Prozessortakt als Frequenz anzeigen</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Wählen Sie diese Option, um den aktuellen Prozessortakt anzuzeigen.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Takteinheiten anzeigen</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Wählen Sie diese Option, um im Frequenzmodus die Anzeige der Frequenzeinheiten zu aktivieren oder zu deaktivieren.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	  <varlistentry>
	     <term><guilabel>Prozessortakt in Prozent anzeigen</guilabel></term>
	     <listitem>
		<para>Wählen Sie diese Option, um den aktuellen Prozessortakt als Prozentsatz anzuzeigen.</para>
	     </listitem>
	  </varlistentry>

	  <varlistentry><term><guilabel>Menü zeigen</guilabel></term>
	   <listitem>
	    <para>Mit dieser Option können sie wählen, wieviele Informationen in der Auswahlliste des Takts zur Verfügung stehen sollen (siehe <xref linkend="gnome-cpufreq-selector"/>). Sie können sowohl <guilabel>Frequenzen</guilabel>, <guilabel>Regulatoren</guilabel> oder beides (<guilabel>Frequenzen und Regulatoren</guilabel>) anzeigen lassen. <figure id="cpufreq-applet-selector-both-2">
	    <title>Auf Frequenzen und Regulatoren eingestellte Auswahl</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Auswahl der Regulatoren des Prozessors</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure></para>
	  </listitem></varlistentry>
       </variablelist>
  </sect1>

</article>
