<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Palette de caractères</title>
  <abstract role="description">
    <para>La Palette de caractères permet d'accéder aisément aux caractères absents de votre clavier, tels que les caractères accentués, les symboles mathématiques, les caractères spéciaux et les signes de ponctuation.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Christophe Bliard (christophe.bliard@trux.info)</holder></copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Baptiste Mille-Mathias (bmm80@free.fr)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
          <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>
 
         <para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>
 
         <para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE BONNE QUALITÉ MARCHANDE OU D'APTITUDE À UN EMPLOI PARTICULIER OU AUTORISÉ DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>Équipe de documentation GNOME</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan</firstname>
       <surname>Mueth</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projet de documentation GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projet de documentation GNOME</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projet de documentation GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>Projet GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>Version 2.10</revnumber>
       <date>Mars 2005</date>
       <revdescription>
         <para role="author">Davyd Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>Version 2.8</revnumber>
       <date>Inconnue</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Palette de caractères V2.6</revnumber>
		  <date>Août 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Palette de caractères V2.4</revnumber>
		  <date>Août 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Table de caractères V2.3</revnumber>
		  <date>Octobre 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Table de caractères V2.2</revnumber>
		  <date>Août 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Table de caractères V2.1</revnumber>
		  <date>Juillet 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Table de caractères V2.0</revnumber>
		  <date>Mars 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Applet Sélecteur de caractères</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
			 <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.9.7 de Palette de caractères.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Votre avis</title>
		<para>Pour rapporter un bogue ou émettre une suggestion concernant concernant l'applet Palette de caractères ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Palette de caractères</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Introduction</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Palette de caractères</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Palette de caractères</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para>L'applet <application>Palette de caractères</application> permet d'accéder aisément aux caractères absents de votre clavier, tels que les caractères accentués, les symboles mathématiques, les caractères spéciaux et les signes de ponctuation. L'applet permet l'insertion de caractères dans des chaînes de texte, par exemple dans des documents textes ou dans une ligne de commande. Par ailleurs, il est possible de personnaliser le contenu de l'applet en fonction de vos besoins.</para>
       <para><application>Palette de caractères</application> prend en charge le codage UTF-8 permettant ainsi d'afficher ou de copier les caractères Unicode.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Ajout de Palette de caractères à un tableau de bord</title>
	 <para>Pour ajouter <application>Palette de caractères</application> à un tableau de bord, cliquez avec le bouton droit sur celui-ci, puis choisissez <guimenuitem>Ajouter au tableau de bord</guimenuitem>. Sélectionnez <application>Palette de caractères</application> dans la boîte de dialogue <application>Ajouter au tableau de bord</application>, puis cliquez sur le bouton <guibutton>Valider</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Obtention des caractères</title>
	 <para>Lorsque vous ajoutez <application>Palette de caractères</application> à un tableau de bord pour la première fois, elle affiche une palette de caractères par défaut. Vous pouvez sélectionner un caractère depuis cette palette, ou depuis d'autres palettes de caractères prédéfinies. Chaque palette prédéfinie est associée à un caractère standard de votre clavier.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Sélection d'un caractère</title>
		<para>Pour sélectionner un caractère de la palette et l'insérer dans une chaîne de texte, procédez comme suit :</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>Cliquez sur le caractère requis dans la palette. Le bouton du caractère est enfoncé. Cela indique qu'il est sélectionné.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Placez le curseur là où vous souhaitez insérer le caractère et appuyez sur le bouton central de la souris. Vous pouvez également coller le caractère dans l'application si celle-ci vous permet de coller à partir du presse-papier.</para>
                      <para>Vous pouvez répéter l'insertion à l'aide du bouton central autant de fois que nécessaire. En effet, le caractère reste sélectionné jusqu'à ce que vous cliquiez sur un autre caractère de l'applet ou que vous copiez du texte vers le presse-papier à partir d'une autre application.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Pour désélectionner le caractère, cliquez à nouveau dessus ou cliquez sur un autre caractère.</para>
                <note><para>Il est impossible de coller certains des caractères dans quelques applications.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Affichage d'une palette de caractères prédéfinie</title>
		<para>Vous pouvez changer les caractères affichés en passant de la palette de caractères par défaut à une palette prédéfinie. Pour afficher une palette de caractères prédéfinie, procédez comme suit :</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Palettes disponibles</guibutton> de l'applet, la flèche vers le bas sur la gauche.</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Cliquez sur la palette à afficher.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Vous pouvez alors sélectionner le caractère dans la palette de caractères puis l'insérer dans votre texte.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Les touches de caractères</title>
		<para>Le tableau suivant liste les caractères du clavier associés à des groupes de caractères. Les caractères du clavier sont répertoriés dans la première colonne de chaque partie du tableau. Les groupes de caractères associés sont affichés dans les autres colonnes.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Groupes de caractères associés aux touches du clavier</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Montre des groupes de caractères associés à différentes touches du clavier.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Personnalisation de Palette de caractères</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Préférences de Palette de caractères</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Préférences de Palette de caractères</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Configuration des palettes</title>
	 	<para>Pour configurer <application>Palette de caractères</application>, cliquez dessus avec le bouton droit, puis sélectionnez <guimenuitem>Préférences</guimenuitem>. La boîte de dialogue <guilabel>Préférences de la palette de caractères</guilabel> contient la liste <guilabel>Palettes</guilabel> qui répertorie les palettes disponibles de l'applet. Pour fermer la boîte de dialogue <guilabel>Préférences de la palette de caractères</guilabel>, cliquez sur le bouton <guibutton>Fermer</guibutton>.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Pour ajouter une nouvelle palette à l'applet, cliquez sur le bouton <guibutton>Ajouter</guibutton>. Reportez-vous à la section <xref linkend="charpick-default-new"/> pour plus d'informations.</para></listitem>
			<listitem><para>Pour supprimer une palette de l'applet, sélectionnez-la, puis cliquez sur le bouton <guibutton>Supprimer</guibutton>.</para></listitem>
			<listitem><para>Pour modifier une palette de l'applet, sélectionnez-la, puis cliquez sur le bouton <guibutton>Éditer</guibutton>. Modifiez la palette dans la boîte de dialogue <guilabel>Modifiez la palette</guilabel>, puis cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton>.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Définition d'une nouvelle palette de caractères</title>
		<para>Vous pouvez utiliser une application de sélection de caractères, telle que <application>Table de caractères</application> pour constituer une nouvelle palette. Par exemple, pour créer une nouvelle palette à l'aide de <application>Table de caractères</application>, procédez comme suit :</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Palettes disponibles</guibutton> de l'applet, la flèche vers le bas sur la gauche.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Sélectionnez l'option <guimenuitem>Ajouter une palette</guimenuitem> dans la liste déroulante. La boîte de dialogue <guilabel>Ajoutez une palette</guilabel> s'affiche.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Ouvrez <application>Table de caractères</application>, puis sélectionnez les caractères à afficher dans la nouvelle palette. Vous pouvez en sélectionner jusqu'à 25.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Copiez le contenu de la zone de texte <guilabel>Texte à copier</guilabel> de <application>Table de caractères</application> vers la zone de texte <guilabel>Palette</guilabel> de la fenêtre <guilabel>Ajoutez une palette</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para><application>Palette de caractères</application> ajoute la nouvelle palette de caractères à la liste des palettes disponibles.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
