<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="uk">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Довідка з аплету "Липкі нотатки версії"</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Sticky Notes enables you to create, view, and manage 
          sticky notes on your desktop.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2004, 2005</year><holder>Максим Дзюманенко (mvd@mylinux.com.ua)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Проект документування GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Дозволяється копіювати, розповсюджувати та/або змінювати цей документ на умовах ліцензії GNU Free Documentation License (GFDL), версії 1.1 або будь-якої старшої версії, що опублікована Free Software Foundation без інваріантних розділів, тексту титульної сторінки, та тексту фінальної сторінки. Копію GFDL можна знайти <ulink type="help" url="ghelp:fdl">за адресою</ulink> або у файлі COPYING-DOCS, що постачається з цією довідкою.</para>
          <para>Ця довідка є частиною збірки документації з GNOME, що постачається на умовах ліцензії GFDL. Якщо ви бажаєте розповсюджувати цю довідку окремо від збірки, можете це зробити додавши до довідки копію ліцензії, як описано у пункті 6 ліцензії.</para>
 
         <para>Більшість назв, що використовуються компаніями для розповсюдження їх продуктів та послуг є торговими марками. Якщо такі назви зустрічаються у документації з GNOME та учасникам проекту документування GNOME відомо, що вони є торговими марками, тоді ці назви пишуться великими літерами або починаються з великої літери.</para>
 
         <para>ДОКУМЕНТ ТА ЗМІНЕНІ ВЕРСІЇ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ПОСТАЧАЮТЬСЯ НА УМОВАХ ВІЛЬНОЇ ЛІЦЕНЗІЇ ДЛЯ ДОКУМЕНТАЦІЇ GNU З ПОДАЛЬШИМ РОЗУМІННЯМ ЩО: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ДОКУМЕНТ НАДАЄТЬСЯ "ЯК Є", БЕЗ БУДЬ-ЯКИХ ГАРАНТІЇ, ЯВНИХ ЧИ НЕЯВНИХ, ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ГАРАНТІЙ ЩО ЦЕЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ ДОКУМЕНТА ВІЛЬНІ ВІД ДЕФЕКТІВ, ПРИДАТНІ ДО ПРОДАЖУ, ВІДПОВІДАЮТЬ ПЕВНІЙ МЕТІ АБО НЕ ПОРУШУЮТЬ ЧИЇСЬ ПРАВА. ВЕСЬ РИЗИК ЗА ЯКІСТЬ, ТОЧНІСТЬ, ТА ЧИННІСТЬ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЛЕЖИТЬ НА ВАС.  ЯКЩО БУДЬ-ЯКИЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ БУДУТЬ ВИЗНАНІ ДЕФЕКТНИМИ У БУДЬ-ЯКОМУ ВІДНОШЕННІ, ВИ (НЕ ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, АВТОР АБО БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР) БЕРЕТЕ НА СЕБЕ ВИТРАТИ ЗА БУДЬ-ЯКЕ НЕОБХІДНЕ ОБСЛУГОВУВАННЯ, РЕМОНТ ЧИ ВИПРАВЛЕННЯ. ЦЯ ВІДМОВА ВІД ГАРАНТІЙ СКЛАДАЄ ВАЖЛИВУ ЧАСТИНУ ЦІЄЇ ЛІЦЕНЗІЇ. НЕ ДОПУСКАЄТЬСЯ ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ БЕЗ ПРИЙНЯТТЯ ЦІЄЇ ВІДМОВИ; ТА</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>НІ ЗА ЯКИХ ОБСТАВИН ТА ЗА БУДЬ-ЯКОГО ЗАКОНОДАВСТВА, ЧИ ТО ГРОМАДЯНСЬКОЇ ВІДПОВІДАЛЬНОСТІ (ВКЛЮЧАЮЧИ ХАЛАТНІСТЬ), ДОГОВОРУ, ЧИ ЧОГОСЬ ІНШОГО, АВТОР, ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР, АБО ДИСТРИБ'ЮТОР ДОКУМЕНТУ ЧИ ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ, АБО БУДЬ-ЯКИЙ ПОСТАЧАЛЬНИК БУДЬ-ЯКОЇ З ЦИХ СТОРІН, НЕ НЕСЕ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ПЕРЕД БУДЬ-ЯКОЮ ОСОБОЮ ЗА БУДЬ-ЯКІ ПРЯМІ, НЕПРЯМІ, ОСОБЛИВІ, ВИПАДКОВІ, АБО ІСТОТНІ ЗБИТКИ БУДЬ-ЯКОГО ХАРАКТЕРУ ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ЗБИТКАМИ ВІД ВТРАТИ ПРЕСТИЖУ, ЗУПИНКИ РОБОТИ, ЗБОЇВ АБО НЕСПРАВНОСТЕЙ КОМП'ЮТЕРА, АБО БУДЬ-ЯКІ ІНШІ ЗБИТКИ АБО ВТРАТИ ЩО ВИНИКЛИ БЕЗВІДНОСНО АБО ВНАСЛІДОК ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ТА ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ, НАВІТЬ ЯКЩО ЦІ СТОРОНИ, МОЖЛИВО, БУЛИ ПРОІНФОРМОВАНІ ПРО МОЖЛИВІСТЬ ТАКИХ ЗБИТКІВ.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Проект документування GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Проект GNOME</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Version 2.12</revnumber>
	      <date>September 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Версія 2.10</revnumber>
	      <date>Березень 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Версія 2.8</revnumber> 
		<date>Вересень 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Довідка з аплету "Липкі нотатки" версії 2.3</revnumber> 
		<date>Лютий 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Sun команда документування GNOME</para>
                    <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Довідка з аплету "Липкі нотатки" версії 2.2</revnumber> 
		<date>Листопад 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Sun команда документування GNOME</para>
                    <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Довідка з аплету "Липкі нотатки" версії 2.1</revnumber> 
		<date>Серпень 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Sun команда документування GNOME</para>
                    <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Довідка з аплету "Липкі нотатки" версії 2.0</revnumber> 
		<date>Травень 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>This manual describes version 2.12 of Sticky Notes.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Зворотній зв'язок</title> 
	    <para>Щоб сповістити про помилку або внести пропозицію відносно аплету "Липкі нотатки" або цієї довідки, дотримуйтесь інструкцій на сторінці <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Зворотний зв'язок з GNOME</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Липкі нотатки</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Вступ</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Липкі нотатки</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Показано аплет "Липкі нотатки".</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>Аплет <application>Липкі нотатки</application> дозволяє створювати, переглядати, та керувати липкими нотатками на робочій стільниці. Ви можете редагувати заголовок, вміст, розміри та стиль липких нотаток. Коли аплет перезапускається, наприклад якщо ви завершуєте сеанс а потім входите знову, всі липкі нотатки зберігаються та повторно відкриваються у тих самих позиціях та з тим самим стилем.</para>

  <para>Щоб додати аплет <application>Липкі нотатки</application> до панелі, клацніть правою кнопкою миші на панелі, потім виберіть <guimenuitem>Додати до панелі</guimenuitem>. У діалоговому вікні <application>Додати до панелі</application> виберіть <application>Липкі нотатки</application>, потім натисніть <guibutton>Гаразд</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Використання</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Відображення та приховування нотаток</title>
   <para>
    To hide all your notes, either click on the desktop, or right-click the <application>Sticky Notes</application> applet and choose <guimenuitem>Hide Notes</guimenuitem>.</para>
    <para>To show all your notes, click the <application>Sticky Notes</application> applet.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Створення липкої нотатки</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>creating a new sticky note</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>creating a new sticky note</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>You can create a sticky note by right-clicking on the sticky note icon and
    selecting <guilabel>New Note</guilabel>, or by double-clicking the applet.</para>
    <para>Creating a note causes all hidden notes to be shown.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Блокування та розблокування нотаток</title>
    <para>Можна блокувати чи розблоковувати всі нотатки одночасно, або окремо. Блокування нотатки запобігає випадковим змінам вмісту нотатки.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Одночасне блокування та розблокування нотаток</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Клацання правою кнопкою миші на аплеті</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Клацання правою кнопкою миші на аплеті</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Для блокування одночасно усіх нотатки, щоб їх зміст було неможливо змінити, виберіть з контекстного меню аплету <guimenuitem>Блокувати нотатки</guimenuitem>, навпроти цього пункту меню має з'явитись позначка. Щоб розблокувати усі нотатки, виберіть <guimenuitem>Блокувати нотатки</guimenuitem> знову, позначка має зникнути.</para>
          <para>Зауважте, контекстне меню усіх аплетів містить пункт <guimenuitem>Прикріпити до панелі</guimenuitem>, який призводить до прикріплення аплету до панелі. Не плутайте цей пункт з пунктом <guimenuitem>Блокувати нотатки</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Блокування або розблокування окремих нотаток</phrase></term>
        <listitem><para>Щоб заблокувати окрему нотатку, клацніть правою кнопкою миші на заголовку, потім знову з контекстного меню виберіть <guimenuitem>Блокувати нотатку</guimenuitem>. Щоб розблокувати окрему нотатку, знову клацніть правою кнопкою миші на заголовку, потім знову з контекстного меню виберіть <guimenuitem>Блокувати нотатку</guimenuitem>. Також стан блокування нотатки можна перемикати натисканням на кнопку блокування у верхньому лівому куті нотатки.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Видалення нотаток</title>
    <para>Можна видаляти усі нотатки одночасно, або окремі липкі нотатки.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Видалення усіх нотаток</term>
        <listitem><para>Для видалення усіх нотаток виберіть з контекстного меню аплету <guimenuitem>Видалити нотатки</guimenuitem>. Відкриється діалогове вікно з вимогою підтвердження. Щоб підтвердити видалення, натисніть кнопку <guibutton>Видалити всі</guibutton>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Видалення окремих нотаток</term>
        <listitem><para>Щоб видалити окрему нотатку, клацніть правою кнопкою миші на її заголовку, потім з контекстного меню виберіть <guimenuitem>Видалити нотатку</guimenuitem>. Також нотатку можна видалити натиском на кнопку <guibutton>x</guibutton> в правому верхньому куті.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Параметри</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Параметри липких нотаток</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Показано параметри липких нотаток</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Зміна розміру</title> 
    <para>Щоб налаштувати типовий розмір всіх липких нотаток, клацніть на аплеті правою кнопкою миші, потім з меню аплету виберіть <guimenu>Параметри</guimenu>. Відкриється діалогове вікно <application>Параметри липких нотаток</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Ширина</guilabel></term> 
        <listitem><para>Використовуючи поле зі стрілками вкажіть ширину у точках нових липких нотаток.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Висота</guilabel></term> 
        <listitem><para>Використовуючи поле зі стрілками вкажіть висоту у точках нових липких нотаток.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Зміна кольору та шрифту</title>
    <para>Щоб налаштувати колір та шрифт усіх липких нотаток, клацніть на аплеті правою кнопкою миші, потім з меню аплету виберіть <guimenu>Параметри</guimenu>. Відкриється діалогове вікно <application>Параметри липких нотаток</application>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Колір шрифту</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Для відкривання діалогового вікна вибору кольору натисніть на кнопку вибору кольору. У діалоговому вікні, використовуючи кольорове коло чи палітру кольорів, виберіть бажаний початковий колір шрифту липких нотаток.</para>
	 <para>Якщо ви відмітили параметр <guilabel>Використовувати колір системної теми</guilabel>, тоді використовується колір системної теми та ви не можете вибрати інші початкові кольори нотаток.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Колір нотатки</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Для відкривання діалогового вікна вибору кольору натисніть на кнопку вибору кольору. У діалоговому вікні, використовуючи кольорове коло чи палітру кольорів, виберіть бажаний початковий колір липких нотаток.</para>
          <para>Якщо ви відмітили параметр <guilabel>Використовувати колір системної теми</guilabel>, тоді використовується колір системної теми та ви не можете вибрати інші початкові кольори нотаток.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Шрифт</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Для відкривання діалогового вікна вибору шрифту натисніть на кнопку вибору шрифту. У діалоговому вікні, використовуючи список, виберіть бажаний початковий шрифт липких нотаток.</para>
	  <para>Якщо ви відмітили параметр <guilabel>Стандартний колір та шрифт для усіх нотаток</guilabel>, тоді використовуються "Шрифт програм" у вікні Шрифт з системного меню параметри та ви не можете вибрати інші шрифти нотаток.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Налаштовування поведінки</title>
    <para>Щоб налаштувати поведінку аплету <application>Липкі нотатки</application>, клацніть правою кнопкою миші на аплеті, потім виберіть <guimenu>Параметри</guimenu>. Відкриється діалогове вікно <guilabel>Параметри липких нотаток</guilabel>.</para>
    <para>Щоб липкі нотатки були видимі на усіх робочих областях, відмітьте <guilabel>Показувати нотатки на всіх робочих областях</guilabel> у вікні <guilabel>Параметри липких нотаток</guilabel>. Якщо у вас декілька робочих областей, це призведе до появи липких нотаток на усіх робочих областях.</para>

    <para>Параметр <guilabel>Стандартний колір і шрифт для усіх нотаток</guilabel>, змушує усі нотатки використовувати параметри кольору та шрифту вказані у наведеному вище розділі <guilabel>Початкові властивості нотаток</guilabel> (дивіться <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Налаштовування окремих нотаток</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Властивості липкої нотатки</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Параметри липких нотаток</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Можна налаштовувати вигляд окремих нотаток. Це корисно для візуального виділення різних типів нотаток. Щоб налаштувати параметри окремої нотатки клацніть правою кнопкою миші на заголовку нотатки, потім у контекстному меню виберіть <guimenu>Властивості</guimenu>. Відкриється вікно <application>Властивості липкої нотатки</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Назва</guilabel></term> 
        <listitem><para>Використовуючи текстове поле вкажіть заголовок липкої нотатки.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Використовувати типовий колір</guilabel></term> 
        <listitem><para>Відмітьте цей параметр, якщо бажаєте щоб початковий колір нотаток визначався системною темою. Докладніше про встановлення типового кольору дивіться у <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Колір шрифту</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Для відкривання діалогового вікна вибору кольору натисніть на кнопку вибору кольору. У діалоговому вікні, використовуючи кольорове коло чи палітру кольорів, виберіть бажаний колір цієї нотатки.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Колір нотатки</guilabel></term> 
        <listitem><para>Для відкривання діалогового вікна вибору кольору натисніть на кнопку вибору кольору. У діалоговому вікні, використовуючи кольорове коло чи палітру кольорів, виберіть бажаний колір цієї нотатки.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Використовувати початковий шрифт</guilabel></term> 
        <listitem><para>Відмітьте цей параметр, якщо бажаєте щоб початковий шрифт нотаток визначався системною темою. Докладніше про встановлення типового кольору дивіться у <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Шрифт</guilabel></term> 
        <listitem><para>Для відкривання діалогового вікна вибору шрифту натисніть на кнопку вибору шрифту. У діалоговому вікні, використовуючи список, виберіть бажаний шрифт цієї нотатки.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
