<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY VERSION "1.5.7">
]>
<article id="index" lang="sv">
  
  <articleinfo>
    <abstract role="description">
      <para>GNOME-kontrollpanelen tillhandahåller en central plats för användaren att konfigurera sitt GNOME-skrivbord. Det låter dig att konfigurera allt från beteendet för dina fönsterramar till standardtypsnittstypen.</para>
    </abstract>
    <title>Kontrollpanel</title>
    <authorgroup>
      <author>
	<firstname>Kevin</firstname><surname>Breit</surname>
      </author>
    </authorgroup>
    <copyright>
      <year>2001, 2002</year>
      <holder>Ximian, Inc.</holder>
    </copyright><copyright><year>2007</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright>

    <publisher role="maintainer">
      <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername>
    </publisher>
    
    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>2.14</revnumber> 
        <date>2006-03</date> 
      </revision> 
    </revhistory>

    <legalnotice id="legalnotice">
      <para>Var och en äger rätt att kopiera, sprida och/eller förändra detta dokument under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare publicerad av Free Software Foundation, utan oföränderliga avsnitt, utan framsidestexter och utan baksidestexter. En kopia av GFDL kan hittas <ulink type="help" url="ghelp:fdl">här</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som skickas med denna handbok.</para>
      <para>Många av namnen som används av företag för att urskilja sina produkter och tjänster anses som varumärken. Där dessa namn dyker upp i någon GNOME-dokumentation, och att dessa varumärken är identifierade av medlemmarna i GNOME:s dokumentationsprojekt, skrivs de ut med versaler eller med inledande versal.</para>
    </legalnotice>

    <releaseinfo>Denna handbok beskriver version 1.5.7 av GNOME-kontrollpanelen.</releaseinfo>
  </articleinfo>
  
  <sect1 id="intro">
    <title>Introduktion</title>
    <para><application>GNOME-kontrollpanelen</application> tillhandahåller ett enda fönster från vilken alla inställningsverktyg kan startas.</para>
    <para>För att starta <application>GNOME-kontrollpanelen</application>, skriv <command>gnome-control-center</command> i ett terminalfönster.</para>
    <para>För hjälp att använda inställningsverktyg, se <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs">användarguiden</ulink>.</para>
  </sect1>
  
  <sect1 id="gnomecc-interface">
    <title>Användning</title>
    <para><application>GNOME-kontrollpanelen</application> visar ikoner för alla inställningsverktyg som är installerade på ditt system i ett fönster. Välj ett inställningsverktyg för att se dess beskrivning i statusraden.</para>
    <para>För att öppna ett inställningsverktyg, dubbelklicka på dess ikon.</para>
  </sect1>
</article>
