<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuel de l'outil de gestion des utilisateurs</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2006</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright><copyright><year>2006-2008</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE BONNE QUALITÉ MARCHANDE OU D'APTITUDE À UN EMPLOI PARTICULIER OU AUTORISÉ DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE DE RESPONSABILITÉ CIVILE (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUELLE OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT ET TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENTOU DE SA VERSION DE MISE À JOUR AINSI QUE TOUT FOURNISSEUR DE QUELQUE PARTIE QUE CE SOIT NE POURRONT ÊTRE TENUS RESPONSABLES À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, AUX ARRÊTS DE TRAVAIL, AUX DÉFAILLANCES ET AUX DYSFONCTIONNEMENTS INFORMATIQUES OU TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU PRÉSENT DOCUMENT ET DE SES VERSIONS DE MISE À JOUR, ET CE MÊME SI CES PARTIES ONT ÉTÉ INFORMÉES DE LA POSSIBILITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuel de l'outil de gestion des utilisateurs V2.15.2</revnumber>
	   <date>Août 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuel de l'outil de gestion des utilisateurs V0.35</revnumber>
	   <date>Juin 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.15.2 de l'outil de gestion des utilisateurs.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Votre avis</title> 
	 <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant l'outil de gestion des utilisateurs ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>L'outil de gestion des utilisateurs permet d'ajouter, de supprimer et de modifier des utilisateurs et des groupes de votre système.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Outil de gestion des utilisateurs</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introduction</title> 
    <para>L'<application>outil de gestion des utilisateurs</application> permet d'ajouter, de supprimer et de modifier des utilisateurs et des groupes de votre système.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Premiers pas</title>

    <para>L'<application>outil de gestion des utilisateurs</application> peut être lancé à l'aide des méthodes suivantes :</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menu <guimenu>Système</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Choisissez <menuchoice><guisubmenu>Administration</guisubmenu><guimenuitem>Utilisateurs et groupes</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Ligne de commande</term>
	   <listitem>
		<para>Exécutez la commande suivante : <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Le mot de passe d'administration est requis au démarrage de l'<application>outil de gestion des utilisateurs</application>. C'est nécessaire dès lors que les modifications effectuées avec cet outil affectent le système entier.</para>

    <para>Après avoir saisi le mot de passe d'administration, la fenêtre suivante apparaît :</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Fenêtre principale de l'outil de gestion des utilisateurs</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Montre la fenêtre principale de l'outil de gestion des utilisateurs.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La fenêtre principale de l'<application>outil de gestion des utilisateurs</application> contient les éléments suivants :</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Liste des utilisateurs</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Affiche les utilisateurs existants. Selon la valeur de la clé gconf « /apps/gnome-system-tools/users/showall », les utilisateurs système sont également visibles.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Boutons de gestion des utilisateurs</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Permet l'ajout, la suppression ou la modification des utilisateurs.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Bouton de gestion des groupes</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Affiche la fenêtre correspondant à la gestion des groupes.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Éditeur de groupes de l'outil de gestion des utilisateurs</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Éditeur de groupes.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Utilisation</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Ajout d'un utilisateur</title>
	 <para>Cliquez sur le bouton <guilabel>Ajouter</guilabel> dans la fenêtre principale. Une nouvelle fenêtre apparaît et demande des renseignements sur le nouvel utilisateur. Vous devez fournir au moins le nom d'utilisateur et le mot de passe (généré automatiquement ou saisi manuellement). Vous avez la possibilité d'indiquer le nom réel, l'adresse et le numéro de téléphone professionnels, le numéro de téléphone privé, le groupe principal, le shell, le dossier personnel, l'identifiant et une liste de groupes secondaires dont l'utilisateur fera partie.</para>

	 <para>Le groupe principal, le shell, le dossier personnel et l'identifiant sont automatiquement proposés en fonction du profil choisi.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modification d'un utilisateur</title>
	 <para>Select the user you want to modify and press the <guilabel>Properties</guilabel> button, a window similar to the one used for adding new users will appear with all the user data, allowing you to modify them.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Suppression d'un utilisateur</title>
	 <para>Sélectionnez l'utilisateur ou les utilisateurs à supprimer et cliquez sur le bouton <guilabel>Supprimer</guilabel>. En raison de l'importance de ces données, vous devez confirmer la suppression de chaque utilisateur.</para>

	 <para>Pour des raisons de sécurité, les dossiers personnels des utilisateurs supprimés ne seront pas effacés.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Ajout d'un groupe</title>
	 <para>Cliquez sur le bouton <guilabel>Ajouter</guilabel> dans la fenêtre de gestion des groupes. Une nouvelle fenêtre apparaît et demande des renseignements sur le nouveau groupe. Vous devez fournir au moins le nom du groupe et son identifiant. Il est aussi possible d'indiquer quels utilisateurs appartiendront à ce groupe.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modification d'un groupe</title>
	 <para>Sélectionnez le groupe à modifier dans la fenêtre de gestion des groupes et cliquez sur le bouton <guilabel>Propriétés</guilabel>. La fenêtre qui apparaît vous permet alors de modifier les données du groupe.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Suppression d'un groupe</title>
	 <para>Sélectionnez le groupe ou les groupes à supprimer dans la fenêtre de gestion des groupes et cliquez sur le bouton <guilabel>Supprimer</guilabel>. En raison de l'importance de ces données, vous devez confirmer la suppression de chaque groupe.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
