<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY VERSION "1.5.7">
]>
<article id="index" lang="it">
  
  <articleinfo>
    <abstract role="description">
      <para>Il centro di controllo di GNOME fornisce all'utente una posizione centralizzata per impostare la propria interazione con GNOME. Consente di configurare ogni aspetto, dal comportamento dei bordi delle finestre al tipo di carattere predefinito.</para>
    </abstract>
    <title>Centro di controllo</title>
    <authorgroup>
      <author>
	<firstname>Kevin</firstname><surname>Breit</surname>
      </author>
    </authorgroup>
    <copyright>
      <year>2001, 2002</year>
      <holder>Ximian, Inc.</holder>
    </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Luca Ferretti (elle.uca@libero.it)</holder></copyright>

    <publisher role="maintainer">
      <publishername>Progetto di documentazione di GNOME</publishername>
    </publisher>
    
    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>2.14</revnumber> 
        <date>2006-03</date> 
      </revision> 
    </revhistory>

    <legalnotice id="legalnotice">
      <para>Questo documento può essere copiato, distribuito e/o modificato solo in conformità con i termini della <ulink type="help" url="gnome-help:fdl"><citetitle> GNU Free Documentation License (GFDL)</citetitle></ulink>, Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile seguendo questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink>.</para>
      <para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>
    </legalnotice>

    <releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 1.5.7 del Centro di controllo di GNOME.</releaseinfo>
  </articleinfo>
  
  <sect1 id="intro">
    <title>Introduzione</title>
    <para>Il <application>Centro di controllo di GNOME</application> fornisce una singola finestra da cui lanciare tutti gli strumenti di preferenza.</para>
    <para>Per lanciare il <application>Centro di controllo di GNOME</application>, digitare <command>gnome-control-center</command> in una finestra di terminale.</para>
    <para>Per aiuto sull'uso degli strumenti di preferenza, consultare la <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs">Guida per l'utente</ulink>.</para>
  </sect1>
  
  <sect1 id="gnomecc-interface">
    <title>Uso</title>
    <para>Il <application>Centro di controllo di GNOME</application> mostra all'interno di una finestra una icona per ogni strumento di preferenze installato nel sistema. Selezionare uno strumento di preferenza per visualizzare la sua descrizione nella barra di stato.</para>
    <para>Per aprire uno strumento di preferenza, fare doppio click sulla sua icona.</para>
  </sect1>
</article>
