<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Time Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuel de l'outil de configuration de la date et de l'heure</title> 
    <copyright>
      <year>2004-2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2006, 2007.</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Claude Paroz (paroz@email.ch)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE BONNE QUALITÉ MARCHANDE OU D'APTITUDE À UN EMPLOI PARTICULIER OU AUTORISÉ DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE DE RESPONSABILITÉ CIVILE (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUELLE OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT ET TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENTOU DE SA VERSION DE MISE À JOUR AINSI QUE TOUT FOURNISSEUR DE QUELQUE PARTIE QUE CE SOIT NE POURRONT ÊTRE TENUS RESPONSABLES À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, AUX ARRÊTS DE TRAVAIL, AUX DÉFAILLANCES ET AUX DYSFONCTIONNEMENTS INFORMATIQUES OU TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU PRÉSENT DOCUMENT ET DE SES VERSIONS DE MISE À JOUR, ET CE MÊME SI CES PARTIES ONT ÉTÉ INFORMÉES DE LA POSSIBILITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuel de l'outil de configuration de la date et de l'heure V2.15.2</revnumber>
	   <date>Août 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuel de l'outil de configuration de la date et de l'heure V0.35</revnumber>
	   <date>Juin 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Ce manuel décrit la version 2.15.2 de l'outil de configuration de la date et de l'heure.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Votre avis</title> 
	 <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant l'outil de configuration de la date et de l'heure ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>L'outil de configuration de la date et de l'heure permet de régler l'heure, la date et le fuseau horaire du système. Il permet également de configurer la synchronisation entre le serveur de temps local et un serveur de temps distant.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Outil de configuration de la date et de l'heure</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introduction</title> 
    <para>L'<application>outil de configuration de la date et de l'heure</application> permet de régler l'heure, la date et le fuseau horaire du système. Il permet également de configurer la synchronisation entre le serveur de temps local et un serveur de temps distant.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Premiers pas</title>

    <para>L'<application>outil de configuration de la date et de l'heure</application> peut être lancé à l'aide des méthodes suivantes :</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menu <guimenu>Système</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Choisissez <menuchoice><guisubmenu>Administration</guisubmenu><guimenuitem>Date et heure</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Menu contextuel dans l'applet Horloge</term>
	   <listitem>
		<para>Choisissez <menuchoice><guisubmenu>Régler la date et l'heure</guisubmenu></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Ligne de commande</term>
	   <listitem>
		<para>Exécutez la commande suivante : <command>time-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Lorsque vous démarrez l'<application>outil de configuration de la date et de l'heure</application>, le mot de passe d'administration pourra vous être demandé ; ceci est nécessaire car les modifications effectuées avec cet outil affectent le système entier.</para>

    <para>Après avoir saisi le mot de passe d'administration, la fenêtre de configuration de l'horloge est affichée.</para>

    <figure id="time-main-window-automatic">
	 <title>Fenêtre principale de l'outil de configuration de la date et de l'heure en mode de configuration automatique.</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-automatic.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Montre la fenêtre principale de l'outil de configuration de la date et de l'heure en mode de configuration automatique.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <figure id="time-main-window-manual">
	 <title>Fenêtre principale de l'outil de configuration de la date et de l'heure en mode de configuration manuel.</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-manual.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Montre la fenêtre principale de l'outil de configuration de la date et de l'heure en mode de configuration manuel.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La fenêtre principale de l'<application>outil de configuration de la date et de l'heure</application> contient les éléments suivants :</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Fuseau horaire</term>
	   <listitem>
		<para>Affiche le fuseau horaire actuel. Le bouton correspondant fait apparaître une carte pour sélectionner un nouveau fuseau horaire.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Type de configuration</term>
	   <listitem>
	     <para>Il peut s'agit de :</para>
	     <variablelist>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Reste synchronisé avec des serveurs de temps sur Internet</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Vous pourrez choisir depuis une liste de serveurs sur Internet qui permettront de synchroniser automatiquement votre horloge système.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Manuel</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Vous pourrez spécifiez la date et l'heure manuellement.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	     </variablelist>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>bouton <guilabel>Synchroniser maintenant</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Ceci vous permettra d'effectuer la synchronisation une seule fois avec les serveurs de temps sélectionnés.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Utilisation</title>

    <sect2>
	 <title>Modification de la date ou de l'heure</title>
	 <para>Il suffit d'ajuster l'heure au moyen des boutons de sélection numérique ou de choisir la date dans le calendrier.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-zone">
	 <title>Modification du fuseau horaire</title>
	 <para>Cliquez sur le bouton <guilabel>Sélectionner un fuseau horaire</guilabel> et sélectionnez le nouvel emplacement. Il est aussi possible de sélectionner le nouvel emplacement à partir de la liste au-dessous de la carte.</para>

	 <figure id="time-map-window">
	   <title>Carte de sélection du fuseau horaire</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-map.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Affiche la fenêtre contenant la carte de sélection du fuseau horaire.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-servers">
	 <title>Synchronisation du serveur de temps local avec des serveurs de temps sur Internet</title>
	 <para>Si la case est décochée, cochez-la et cliquez sur le bouton <guilabel>Sélectionner des serveurs</guilabel>, puis sélectionnez un nouveau serveur dans la liste.</para>

	 <figure id="time-servers-window">
	   <title>Fenêtre de sélection des serveurs de temps</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-servers.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Montre la fenêtre de sélection des serveurs de temps.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
