<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual de la herramienta de administración de usuarios</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2007-2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Francisco Javier F. Serrador (serrador@cvs.gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se otorga permiso para copiar, distribuir y/o modificar este documento bajo los términos de la Licencia de Documentación Libre de GNU, Versión 1.1 o cualquier otra versión posterior publicada por la Free Software Foundation; sin Secciones Invariantes ni Textos de Cubierta Delantera ni Textos de Cubierta Trasera. Puede encontrar una copia de la licencia GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
         <para>Este manual es parte de una colección de manuales de GNOME distribuido bajo la GFDL. Si quiere distribuir este manual por separado de la colección, puede hacerlo añadiendo una copia de la licencia al manual, tal como se describe en la sección 6 de la licencia.</para>

	<para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>

	<para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE PROPORCIONAN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE ENTREGA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS EN EL MOMENTO DE SU VENTA, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O AUTOR DE APORTACIONES) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD SOBRE LA GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD;Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual de la herramienta de administración de usuarios V2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto de 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual de la herramienta de administración de usuarios V0.35</revnumber>
	   <date>Junio de 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.15.2 de la Herramienta de administración de usuarios.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Comentarios</title> 
	 <para>Para informar de un defecto o hacer alguna sugerencia respecto a la Herramienta de administración de usuarios o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">página de comentarios de GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>La herramienta de administración de usuarios le permite añadir, borrar y modificar los usuarios existentes y grupos en su sistema.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Herramienta de administración de usuarios</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introducción</title> 
    <para>La <application>Herramienta de administración de usuarios</application> le permite añadir, borrar y modificar los usuarios y grupos existentes en su sistema.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Para empezar</title>

    <para>Puede iniciar la <application>Herramienta de administración de usuarios</application> de las siguientes formas:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menú <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Elija <menuchoice><guisubmenu>Administración</guisubmenu><guimenuitem>Usuarios y grupos</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Línea de órdenes</term>
	   <listitem>
		<para>Ejecute el siguiente comando: <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Cuando inicie la <application>Herramienta de administración de usuarios</application>, se le pedirá la contraseña de administrador. Esto es necesario debido a que los cambios hechos con esta herramienta afectan a todo el sistema.</para>

    <para>Tras introducir la contraseña del administrador, se mostrará la siguiente ventana.</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Ventana principal de la Herramienta de administración de usuarios</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Muestra la ventana principal de la Herramienta de administración de usuarios.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La ventana principal de la <application>Herramienta de administración de usuarios</application> contiene los siguientes elementos:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Lista de usuarios</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Muestra los usuarios disponibles. Dependiendo de la clave gconf "/apps/gnome-system-tools/users/showall" también mostrará los usuarios del sistema.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Botones de manipulación de usuarios</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Permite añadir o borrar usuarios o modificar los ajustes de los usuarios.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Botón de gestión de grupos</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Muestra un diálogo similar para modificar los ajustes de grupos.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Editor de grupos de la Herramienta de administración de usuarios</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Editor de grupos.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Uso</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Para añadir un usuario nuevo</title>
	 <para>Pulse el botón <guilabel>Añadir</guilabel> en el diálogo principal, una ventana nueva aparecerá pidiendo los datos del usuario nuevo. Para añadir un usuario nuevo debe proporcionar al menos el nombre de usuario y la contraseña (automáticamente generada o a mano). Opcionalmente puede especificar o modificar el nombre real, la ubicación de la oficina, el teléfono de trabajo, el teléfono de casa, el grupo principal, la shell usada, el directorio personal, el ID de usuario y una lista de los grupos secundarios para el usuario.</para>

	 <para>El grupo principal, la shell usada, el directorio personal y el ID de usuario se adivinan automáticamente dependiendo del perfil seleccionado.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Para modificar un usuario existente</title>
	 <para>Seleccione el usuario que quiere modificar y pulse el botón <guilabel>Propiedades</guilabel>, se abrirá una ventana con todos los datos del usuario, similar a la usada para añadir usuarios nuevos, permitiéndole modificarlos.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Para borrar un usuario existente</title>
	 <para>Seleccione el usuario o usuarios que quiere borrar y pulse el botón <guilabel>Borrar</guilabel> en la solapa <guilabel>Usuarios</guilabel>, debido a la importancia de estos datos, se le pedirá confirmación para cada usuario que quiere borrar.</para>

	 <para>Por razones de seguridad, el directorio personal de los usuarios borrados no se borrará.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Para añadir un grupo nuevo</title>
	 <para>Pulse el botón  <guilabel>Añadir</guilabel> en el diálogo de grupos, aparecerá una ventana nueva pidiendo los datos del grupo nuevo. Para añadir un grupo nuevo, debe proporcionar al menos el nombre del grupo y el ID del grupo. Opcionalmente puede especificar los usuarios que pertenecerán a este grupo.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Para modificar un grupo existente</title>
	 <para>Seleccione el grupo que quiere modificar en el diálogo de grupos y pulse el botón <guilabel>Propiedades</guilabel>. A continuación a aparecerá una ventana con los datos del grupo permitiéndole modificarlos.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Para borrar un grupo existente</title>
	 <para>Seleccione el grupo o grupos que quiere borrar en el diálogo de grupos y pulse el botón <guilabel>Borrar</guilabel> en la solapa <guilabel>Grupos</guilabel>, debido a la importancia de estos datos, se le pedirá confirmación para cada grupo que quiera borrar.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
