<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Time Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Zeiteinstellungs-Handbuch</title> 
    <copyright>
      <year>2004-2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Mario Blättermann (mario.blaettermann@t-online.de)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Zeiteinstellungs-Handbuch V2.15.2</revnumber>
	   <date>August 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Zeiteinstellungs-Handbuch V0.35</revnumber>
	   <date>Juni 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.15.2 des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Rückmeldungen</title> 
	 <para>Um einen Fehler zu melden oder einen Vorschlag zum Verwaltungswerkzeug zur Zeiteinstellung oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Das Verwaltungswerkzeug zur Zeiteinstellung erlaubt Ihnen, die Zeit, das Datum und die Zeitzone Ihres Systems einzustellen. Ebenfalls können Sie Ihren lokalen Zeitserver mit einem anderen Zeitserver synchronisieren.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Verwaltungswerkzeug zur Zeiteinstellung</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Einführung</title> 
    <para>Das <application>Verwaltungswerkzeug zur Zeiteinstellung</application> erlaubt Ihnen, die Zeit, das Datum und die Zeitzone Ihres Systems einzustellen. Ebenfalls können Sie Ihren lokalen Zeitserver mit einem anderen Zeitserver synchronisieren.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Erste Schritte</title>

    <para>Sie können das <application>Verwaltungswerkzeug zur Zeiteinstellung</application> auf folgende Arten starten:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menü <guimenu>System</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Systemverwaltung</guimenu><guimenuitem>Datum und Uhrzeit</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Kontextmenü im Uhr-Applet</term>
	   <listitem>
		<para>Wählen Sie <menuchoice><guisubmenu>Datum und Uhrzeit anpassen</guisubmenu></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Befehlszeile</term>
	   <listitem>
		<para>Führen Sie den folgenden Befehl aus: <command>time-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Beim Start des <application>Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung</application> werden Sie um die Eingabe des Systemverwalterpassworts gebeten. Dies ist erforderlich, weil die hier getätigten Einstellungen auf das gesamte System Einfluss nehmen.</para>

    <para>Nach der Eingabe des Systemverwalter-Passworts wird das Zeiteinstellungsfenster angezeigt.</para>

    <figure id="time-main-window-automatic">
	 <title>Hauptfenster des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung, automatischer Konfigurationsmodus</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-automatic.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Zeigt das Hauptfenster des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung im automatischen Konfigurationsmodus.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <figure id="time-main-window-manual">
	 <title>Hauptfenster des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung, manueller Konfigurationsmodus</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-manual.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Zeigt das Hauptfenster des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung im manuellen Konfigurationsmodus.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>Das Hauptfenster des <application>Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung</application> enthält die folgenden Elemente:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Zeitzone</term>
	   <listitem>
		<para>Zeigt Ihre gegenwärtige Zeitzone an, ein Klick auf die Schaltfläche öffnet eine Karte zur Auswahl der Zeitzone.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Art der Konfiguration</term>
	   <listitem>
	     <para>Sie haben folgende Möglichkeiten:</para>
	     <variablelist>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Synchronisierung mit Internet-Servern aufrecht erhalten</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Es wird Ihnen ermöglicht, aus einer Liste von Internet-Servern zu wählen, mit Hilfe derer Sie die Uhr Ihres Computers automatisch synchronisieren können.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Manuell</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Es ist ebenfalls möglich, das Datum und die Zeit direkt per Hand einzugeben.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	     </variablelist>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Schaltfläche <guilabel>Jetzt synchronisieren</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Dies ermöglicht Ihnen, Ihr System einmalig mit den gewählten Internet-Zeitservern zu synchronisieren.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Benutzung</title>

    <sect2>
	 <title>So ändern Sie Zeit und Datum</title>
	 <para>Ändern Sie in den Einstellfeldern die Zeit oder in der Kalenderansicht das Datum.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-zone">
	 <title>So ändern Sie Ihre Zeitzone</title>
	 <para>Klicken Sie auf die Schaltfläche <guilabel>Zeitzone wählen</guilabel> und wählen Sie einen neuen Ort aus. Alternativ können Sie auch einen Ort aus der darunterstehenden Auswahlliste wählen.</para>

	 <figure id="time-map-window">
	   <title>Zeitzonenkarte des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-map.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Zeigt die Zeitzonenkarte des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-servers">
	 <title>So synchronisieren Sie Ihren lokalen Zeitserver mit Zeitservern im Internet</title>
	 <para>Falls das Ankreuzfeld deaktiviert ist, aktivieren Sie es und klicken dann auf die Schaltfläche <guilabel>Server auswählen</guilabel>, um einen neuen Server in der Liste auszuwählen.</para>

	 <figure id="time-servers-window">
	   <title>Serverliste des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-servers.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Zeigt die Serverliste des Verwaltungswerkzeugs zur Zeiteinstellung.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
