<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Indicateur de claviers</title>       
  <abstract role="description">
    <para>L'Indicateur de claviers affiche le groupe de clavier actif et permet de passer d'un groupe à un autre.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2005, 2006.</year><holder>Christophe Bliard (christophe.bliard@trux.info)</holder></copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Vincent Untz (vuntz@gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>08/2004</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
          <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>
 
         <para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour leurs produits et leurs services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, ces noms apparaissent en majuscules, ou la première lettre en majuscule.</para>
 
         <para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS DE MISE À JOUR SONT FOURNIS SOUS LES CONDITIONS DE L'ACCORD DE LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU, SACHANT QUE : <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE DE RESPONSABILITÉ CIVILE (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUELLE OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT ET TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENTOU DE SA VERSION DE MISE À JOUR AINSI QUE TOUT FOURNISSEUR DE QUELQUE PARTIE QUE CE SOIT NE POURRONT ÊTRE TENUS RESPONSABLES À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, AUX ARRÊTS DE TRAVAIL, AUX DÉFAILLANCES ET AUX DYSFONCTIONNEMENTS INFORMATIQUES OU TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU PRÉSENT DOCUMENT ET DE SES VERSIONS DE MISE À JOUR, ET CE MÊME SI CES PARTIES ONT ÉTÉ INFORMÉES DE LA POSSIBILITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.8 de l'applet Indicateur de claviers.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Votre avis</title> 
    <para>Pour rapporter un bogue ou émettre une suggestion concernant le visionneur de journaux système ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Indicateur de claviers</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Introduction</title>

  <para><application>Indicateur de claviers</application> indique le groupe de clavier actif. L'applet affiche le groupe que vous utilisez actuellement. En plus des fonctions standard proposées dans le menu contextuel de chaque applet, le menu de <application>Indicateur de claviers</application> vous permet de lancer la fenêtre de préférences de l'applet et de passer d'un groupe de langue à un autre.</para>

  <para>Pour ajouter l'applet <application>Indicateur de claviers</application> à un tableau de bord, cliquez avec le bouton droit sur celui-ci, puis choisissez <guimenuitem>Ajouter au tableau de bord</guimenuitem>. Sélectionnez <application>Indicateur de claviers</application> dans la boîte de dialogue <application>Ajouter au tableau de bord</application>, puis cliquez sur le bouton <guibutton>Ajouter</guibutton>. Pour plus d'informations	, référez-vous à <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Ajouter un objet au tableau de bord</ulink>.</para>

  <para>Pour ouvrir les préférences <application>Clavier</application>, choisissez <guimenuitem>Ouvrir les préférences du clavier</guimenuitem> dans le menu contextuel de l'applet. Vous aurez peut-être besoin d'utiliser cette boîte de dialogue pour configurer le clavier (choisir le modèle, l'agencements, les options, etc.). Pour obtenir de l'aide sur la définition des préférences du clavier, référez-vous à <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Configuration des propriétés du clavier</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Changement de langue</title>

  <para>Tout d'abord, il faut savoir qu'un groupe est un ensemble de caractères, que cet ensemble soit relatif à une langue ou pas, comme avec le dvorak. Chaque langue peut avoir plusieurs sous-ensembles, et chaque sous-ensemble est appelé un groupe. Vous pouvez changer le groupe que vous utilisez avec votre clavier de plusieurs façons :</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Clic de souris</term>
      <listitem><para>Vous pouvez passer d'un groupe à un autre d'un simple clic sur l'icône de l'applet. Les groupes passent de l'un à l'autre, en boucle, dans un ordre déterminé par la configuration ;</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Menu contextuel</term>
      <listitem><para>Pour utiliser un groupe précis, sélectionnez <guisubmenu>Groupes</guisubmenu> à partir du menu contextuel. Ensuite, choisissez le groupe à utiliser ;</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Clavier</term>
      <listitem><para>Dans les préférences <application>Clavier</application>, vous pouvez définir quelle touche utiliser pour passer d'un groupe à un autre avec votre clavier. Choisissez <guimenuitem>Ouvrir les préférences du clavier</guimenuitem> à partir du menu contextuel de l'applet, et sélectionnez la touche à utilisez dans l'onglet <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Options de l'agencement</guilabel></ulink>, sous <guilabel>Combinaisons pour changer de groupe</guilabel>.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Pour ajouter d'autres agencements à la liste, ouvrez les préférences <application>Clavier</application>. Choisissez d'autres agencements dans <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts">l'onglet <guilabel>Agencements</guilabel></ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Vue de l'agencement</title>
  <para>Choisissez <guimenuitem>Vue de l'agencement</guimenuitem> depuis le menu contextuel de l'applet pour afficher un schéma de l'agencement actuel de votre clavier.</para>
  <para>Dans la fenêtre <guilabel>Agencement du clavier</guilabel>, appuyez sur une touche de votre clavier pour mettre en surbrillance sa représentation dans le schéma.</para>
  <para>Chaque touche du schéma possède jusqu'à quatre caractères. Vous pouvez entrer ces caractères avec différentes combinaisons de touches :</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Pour le caractère du coin inférieur gauche, appuyez simplement sur la touche.</para></listitem>
	  <listitem><para>Pour le caractère du coin supérieur gauche, appuyez sur la touche en maintenant la touche <keycap>Majuscule</keycap> enfoncée.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Pour le caractère du coin inférieur droit, appuyez sur la touche en maintenant la touche <keycap>Alt Gr</keycap> enfoncée.</para></listitem>
	  <listitem><para>Pour le caractère du coin inférieur droit, appuyez sur la touche en maintenant à la fois les touches <keycap>Majuscule</keycap> et <keycap>Alt Gr</keycap> enfoncées.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Par défaut, le sélecteur du 3ème niveau est affecté à la touche <keycap>Alt Gr</keycap>. Vous pouvez utiliser une autre touche dans les <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">Préférences des options d'agencement du clavier</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Greffons</title>        
  <para>Pour ouvrir la boîte de dialogue <guilabel>Greffons d'indicateur de claviers</guilabel>, sélectionnez <guimenuitem>Greffons</guimenuitem> à partir du menu contextuel. Vos plugins utilisés actuellement sont affichés dans la zone <guilabel>Greffons actifs</guilabel>.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Ajout d'un nouveau greffon</term>
      <listitem><para>Cliquez sur <guibutton>Ajouter</guibutton>. Dans la fenêtre <guilabel>Ajouter un greffon</guilabel>, sélectionnez l'un des greffons de la zone <guilabel>Greffons disponibles</guilabel> et cliquez sur le bouton <guibutton>Valider</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Retrait d'un greffon</term>
      <listitem><para>Sélectionnez le greffon dont vous ne voulez plus dans la zone <guilabel>Greffons actifs</guilabel> et cliquez sur <guibutton>Enlever</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Déplacement d'éléments dans la liste des greffons</term>
      <listitem><para>Pour monter ou descendre des éléments dans la liste des greffons de la zone <guilabel>Greffons actifs</guilabel>, sélectionnez le greffon à déplacer, et cliquez sur <guibutton>Monter</guibutton> ou <guibutton>Descendre</guibutton>. Vous pouvez utiliser les touches fléchées du clavier pour déplacer la sélection.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Changement des propriétés d'un greffon</term>
      <listitem><para>Pour changer les propriétés d'un greffon, sélectionnez le et cliquez sur <guibutton>Propriétés</guibutton>. Les propriétés varient suivant chaque greffon.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
