<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuale Gestione utenti</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Sergio Durzu (sergio.durzu@ildeposito.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL), Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una  copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYNG-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AITERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuale di Impostazioni utenti V2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuale di Impostazioni utenti V0.35</revnumber>
	   <date>Giugno 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Questo manuale riguarda la versione 2.15.2 dello strumento Impostazioni utenti</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Commenti</title> 
	 <para>Per segnalare un bug o fornire un suggerimento riguardo lo strumento Impostazioni utenti, seguire le istruzioni contenute nella <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina dei commenti di GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Lo strumento Impostazioni utenti permette di aggiungere, eliminare e modificare gli utenti e i gruppi presenti nel sistema.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Impostazioni utenti</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introduzione</title> 
    <para>Lo strumento <application>Impostazioni utenti</application> permette di aggiungere, eliminare e modificare gli utenti e i gruppi presenti nel sistema.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Per iniziare</title>

    <para>È possibile avviare lo strumento <application>Impostazioni utenti</application> nei seguenti modi:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menù <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Scegliere <menuchoice><guisubmenu>Amministrazione</guisubmenu><guimenuitem>Utenti e gruppi</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Riga di comando</term>
	   <listitem>
		<para>Eseguire il seguente comando: <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quando si avvia lo strumento <application>Impostazioni utenti</application>, sarà chiesta la password di amministratore, questo è necessario perché i cambiamenti avranno effetto sul sistema.</para>

    <para>Dopo avere inserito la password di amministratore, si aprirà la seguente finestra.</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Finestra principale di Impostazioni utenti</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Mostra la finestra principale di Impostazioni utenti.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La finestra principale dello strumento <application>Impostazioni utenti</application> contiene i seguenti elementi:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Elenco utenti</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Visualizza gli utenti disponibili. Visualizza anche gli utenti di sistema se specificato nella chiave "/apps/gnome-system-tools/users/showall" di gconf.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Pulsanti di gestione dell'utente</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Permette di aggiungere o eliminare utenti o di modificare le impostazioni dell'utente.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Pulsante di gestione dei gruppi</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Mostra una finestra simile per la modifica delle impostazioni del gruppo.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Strumento di modifica dei gruppi</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Editor dei gruppi.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Utilizzo</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Aggiungere un nuovo utente</title>
	 <para>Premere il pulsante <guilabel>Aggiungi utente</guilabel> nella finestra principale per aprire una finestra dove inserire i dati del nuovo utente. Per aggiungere un nuovo utente è necessario inserire almeno un nome utente e una password (generata automaticamente o inserita manualmente). È possibile indicare o modificare il nome reale, l'indirizzo dell'ufficio, il telefono di lavoro, il telefono di casa, l'ID dell'utente e un elenco di gruppi secondari per l'utente.</para>

	 <para>Il gruppo principale, la shell utilizzata, la cartella home e l'ID dell'utente saranno inseriti automaticamente a seconda del profilo selezionato.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modificare un utente esistente</title>
	 <para>Selezionare l'utente da modificare e premere il pulsante <guilabel>Proprietà</guilabel>, si aprirà una finestra simile a quella utilizzata per aggiungere un nuovo utente, con i dati dell'utente selezionato e sarà quindi possibile modificarne i dati.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eliminare un utente esistente</title>
	 <para>Selezionare l'utente o gli utenti che si vogliono eliminare e premere il pulsante <guilabel>Elimina</guilabel> nella scheda <guilabel>Utenti</guilabel>. A causa dell'importanza di queste informazioni, verrà chiesta una conferma per ogni utente che si vuole eliminare.</para>

	 <para>Per motivi di sicurezza, la cartella home degli utenti eliminati non sarà cancellata.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Aggiungere un nuovo gruppo</title>
	 <para>Premere il pulsante <guilabel>Aggiungi gruppo</guilabel> nella finestra di gestione dei gruppi, apparirà una finestra in cui inserire i dati del nuovo gruppo. Per aggiungere un gruppo è necessario inserire almeno il nome e l'ID del gruppo. È possibile specificare quali utenti appartengono a questo gruppo.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modificare un gruppo esistente</title>
	 <para>Selezionare il gruppo che si vuole modificare dalla finestra di gestione dei gruppi e premere il pulsante <guilabel>Proprietà</guilabel>. Apparirà una finestra con le informazioni del gruppo, da cui è possibile modificarle.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eliminare un gruppo esistente</title>
	 <para>Selezionare il gruppo o i gruppi che si vogliono eliminare dalla finestra di gestione dei gruppi e premere il pulsante <guilabel>Elimina</guilabel> nella scheda <guilabel>Gruppi</guilabel>. A causa dell'importanza di queste informazioni, verrà chiesta la conferma per ogni gruppo che si vuole eliminare.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
