<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY VERSION "1.5.7">
]>
<article id="index" lang="fr">
  
  <articleinfo>
    <abstract role="description">
      <para>Le centre de contrôle GNOME est le lieu central permettant à l'utilisateur de configurer son environnement GNOME. Il permet d'en configurer chaque élément, du comportement des bordures de fenêtres à la police par défaut.</para>
    </abstract>
    <title>Centre de contrôle</title>
    <authorgroup>
      <author>
	<firstname>Kevin</firstname><surname>Breit</surname>
      </author>
    </authorgroup>
    <copyright>
      <year>2001, 2002</year>
      <holder>Ximian, Inc.</holder>
    </copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright>

    <publisher role="maintainer">
      <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername>
    </publisher>
    
    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>2.14</revnumber> 
        <date>03/2006</date> 
      </revision> 
    </revhistory>

    <legalnotice id="legalnotice">
      <para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la licence <ulink type="help" url="gnome-help:fdl"><citetitle>GNU Free Documentation License</citetitle></ulink>, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="gnome-help:fdl">lien</ulink>.</para>
      <para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>
    </legalnotice>

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 1.5.7 du centre de contrôle GNOME.</releaseinfo>
  </articleinfo>
  
  <sect1 id="intro">
    <title>Introduction</title>
    <para>Le <application>centre de contrôle GNOME</application> fournit une fenêtre unique depuis laquelle tous les outils de préférences peuvent être démarrés.</para>
    <para>Pour lancer le <application>centre de contrôle GNOME</application>, tapez <command>gnome-control-center</command> dans une fenêtre de terminal.</para>
    <para>Pour obtenir de l'aide sur l'utilisation des outils de préférences, consultez le <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs">guide d'utilisation</ulink>.</para>
  </sect1>
  
  <sect1 id="gnomecc-interface">
    <title>Utilisation</title>
    <para>Le <application>centre de contrôle GNOME</application> affiche dans une fenêtre une icône pour chaque outil de préférences installé sur votre système. Sélectionnez un outil de préférences pour afficher sa description dans la barre d'état.</para>
    <para>Pour ouvrir un outil de préférences, double-cliquez sur son icône.</para>
  </sect1>
</article>
