<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.24.x">
<!ENTITY manrevision "3.1">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "Encryption and Keyrings">
<!ENTITY daemon "<application>seahorse-daemon</application>">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
<!ENTITY key "<glossterm>key</glossterm>">
<!ENTITY website "http://www.gnome.org/projects/seahorse/">
]>
<article id="index" lang="sv">
	<articleinfo>
		<title>Handbok för Kryptering och nyckelringar</title>
		<copyright>
			<year>2005, 2006, 2007, 2008</year>
			<holder>Jacob Perkins och Adam Schreiber</holder>
		</copyright><copyright><year>2006, 2007, 2008</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Seahorse-projektet</publishername>
		</publisher>
		<!-- link to document containig the legal notice of GNU FDL  -->
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Jacob</firstname>
				<surname>Perkins</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Seahorse-projektet</orgname>
					<!--
					<address>
						<email>jap1@users.sourceforge.net</email>
					</address>
					-->
				</affiliation>
			</author>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Seahorse-projektet</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Seahorse-projektet</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
		    <revision>
				<revnumber>Handbok för Kryptering och nyckelringar v0.10.0</revnumber>
				<date>Augusti 2008</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
				</revdescription>	
			</revision>
		    <revision>
				<revnumber>Handbok för Kryptering och nyckelringar v0.9.1</revnumber>
				<date>November 2006</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Milo Casagrande <email>milo_casagrande@yahoo.it</email></para>
				</revdescription>	
			</revision>
			<revision>
				<revnumber>Handbok för Kryptering och nyckelringar v0.9.0</revnumber>
				<date>Juli 2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Seahorse-projektet</para>
				</revdescription>
			</revision>
			<revision>
				<revnumber>Handbok för Kryptering och nyckelringar v0.7.0</revnumber>
				<date>Februari 2003</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Jacob Perkins</para>
					<para role="publisher">Seahorse-projektet</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Den här handboken beskriver version 2.24.x av Kryptering och nyckelringar</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Återkoppling</title>
			<para>För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående programmet <application>Kryptering och nyckelringar</application> eller den här handboken, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome:s återkopplingssida</ulink>.</para>
		</legalnotice>

		<abstract role="description">
			<para><application>Kryptering och nyckelringar</application> är programmet för att hantera din primära krypteringsnyckel och hur lösenfrasen för din nyckel ska lagras efter att en krypteringsåtgärd har genomförts.</para>
		</abstract> 		

	</articleinfo>

	<indexterm zone="index">
		<primary>Seahorse</primary>
	</indexterm>

	<indexterm zone="index">
		<primary>seahorse</primary>	
	</indexterm>

	<indexterm zone="index">
		<primary>Krypteringsnycklar</primary>
	</indexterm>

    <sect1 id="introduction">
        <title>Introduktion</title>
        <para>Du kan använda <application>Kryptering och nyckelringar</application> för att välja din primära krypteringsnyckel och hur lösenfrasen för din nyckel ska lagras efter att en krypteringsåtgärd har utförts.</para>
        <para>I tillägg till det så innehåller denna handbok information som refererar till krypteringsinsticksmoduler för: <itemizedlist>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Textredigeraren Gedit</ulink></application></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:user-guide?nautilus">Filhanteraren Nautilus</ulink></application></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:user-guide?epiphany-browser">Webbläsaren Epiphany</ulink></application></para>
				</listitem>
			</itemizedlist></para>
    </sect1>

  <sect1 id="file-manager">
    <title>Integration i filhanterare</title>
    <para><application>Kryptering och nyckelringar</application> integrerar med <application><ulink url="ghelp:user-guide?nautilus">Nautilus</ulink></application>. Du kan kryptera, dekryptera, signera och validera filer såväl som importera publika nycklar från filhanterarens fönster utan att starta upp <application>Kryptering och nyckelringar</application>.</para>
    <sect2 id="encrypt-fm">
      <title>Kryptering av filer</title>
      <para>Genomför följande steg för att kryptera filer från filhanteraren: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Välj en eller flera filer från filhanteraren,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Högerklicka på någon markerad fil och välj <guimenuitem>Kryptera</guimenuitem>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Välj de personer som du vill kryptera filen till och klicka sedan på <guibutton>OK</guibutton>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-fm">
      <title>Signering av filer</title>
      <para>Genomför följande steg för att signera filer från filhanteraren: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Välj en eller flera filer från filhanteraren,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Högerklicka på någon markerad fil och välj <guimenuitem>Signera</guimenuitem>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Om du blir tillfrågad, ange lösenfrasen för din privata nyckel.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="decrypt-fm">
      <title>Dekryptering av filer</title>
      <para>Genomför följande steg för att dekryptera en krypterad fil från filhanteraren: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Dubbelklicka på filen som du vill dekryptera,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Om du blir tillfrågad, ange lösenfrasen för din privata nyckel.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="verify-fm">
      <title>Validering av signaturer</title> 
      <para>För att validera filer, dubbelklicka helt enkelt på den frigjorda signaturfilen.</para>
      <note><para>Frigjorda signaturfilnamn har ofta formatet &lt;filnamn&gt;.sig</para></note>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="text-editor">
    <title>Integration i textredigerare</title>
    <para>Genomför följande steg för att aktivera insticksmodulen Textkryptering i <application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Gedit</ulink></application>, textredigeraren i GNOME: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Kör <application>Gedit</application> genom att välja <menuchoice><guimenu>Program</guimenu><guimenuitem>Tillbehör</guimenuitem><guimenuitem>Textredigerare</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Välj <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Inställningar</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Under fliken <guilabel>Insticksmoduler</guilabel>, välj insticksmodulen <guilabel>Textkryptering</guilabel>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist></para>
    <sect2 id="encrypt-te">
      <title>Kryptering av text</title>
      <para>Genomför följande steg för att kryptera en textmarkering från <application>Gedit</application>: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Markera den text som du vill kryptera och välj <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Kryptera</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Markera de personer som du vill kryptera texten till och klicka på <guilabel>OK</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Du kan nu kopiera eller spara den krypterade texten.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-te">
      <title>Signering av text</title>
      <para>Genomför följande steg för att signera en textmarkering från <application>Gedit</application>: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Markera den text som du vill signera och välj <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Signera</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Mata in, om du blir tillfrågad, lösenfrasen för din privata nyckel.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Du kan nu kopiera eller spara den signerade texten.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="decryptverify-te">
      <title>Dekryptering/Validering av text</title>
      <para>Genomför följande steg för att dekryptera och/eller validera en textmarkering från <application>Gedit</application>: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Markera den text som du vill dekryptera/validera och välj <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Dekryptera/Validera</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Mata in, om du blir tillfrågad, lösenfrasen för din privata nyckel.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Du kan nu kopiera eller spara den dekrypterade texten.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="web-browser">
    <title>Integration i webbläsare</title>
    <para>Denna utökning tillåter kryptering, dekryptering, signering och importering av innehållet i textfält.</para>
    <para>Genomför följande steg för att aktivera krypteringsutökningen i <application><ulink url="ghelp:epiphany-browser" type="help">Webbläsaren Epiphany</ulink></application>, webbläsaren i GNOME: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Kör <application>Webbläsaren Epiphany</application> genom att välja <menuchoice><guimenu>Program</guimenu><guimenuitem>Internet</guimenuitem><guimenuitem>Webbläsaren Epiphany</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Välj <menuchoice><guimenu>Verktyg</guimenu><guimenuitem>Utökningar</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Välj insticksmodulen <guilabel>Seahorse</guilabel>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist></para>
    <sect2 id="encrypt-wb">
      <title>Kryptering av text</title>
      <para>Genomför följande steg för att kryptera innehållet i ett textinmatningsfält i <application>Webbläsaren Epiphany</application>: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Högerklicka i det textinmatningsfält som du vill kryptera och välj <menuchoice><guimenuitem>Kryptera</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Markera de personer som du vill kryptera texten till och klicka på <guilabel>OK</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Den krypterade texten kommer nu att visas i textinmatningsfältet.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-wb">
      <title>Signering av text</title>
      <para>Genomför följande steg för att signera innehållet i ett textinmatningsfält i <application>Webbläsaren Epiphany</application>: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Högerklicka i det textinmatningsfält som du vill signera och välj <menuchoice><guimenuitem>Signera</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Mata in, om du blir tillfrågad, lösenfrasen för din privata nyckel.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Den signerade texten kommer nu att visas i textinmatningsfältet.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="decryptverify-wb">
      <title>Dekryptering/Validering av text</title>
      <para>Genomför följande steg för att dekryptera och/eller validera innehållet i ett textinmatningsfält i <application>Webbläsaren Epiphany</application>: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Högerklicka i det textinmatningsfält som du vill dekryptera/validera och välj <menuchoice><guimenuitem>Dekryptera/Validera</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Mata in, om du blir tillfrågad, lösenfrasen för din privata nyckel.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Den dekrypterade texten kommer nu att visas i textinmatningsfältet.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="preferences">
    <title>Inställningar</title>
    <para>Det här avsnittet beskriver inställningarna i <application>Kryptering och nyckelringar</application>.</para>
        
    <sect2 id="encrypt-pref">
      <title>Krypteringsinställningar</title>
      <para>Det här avsnittet beskriver inställningar man kan ställa in genom att välja <menuchoice><guimenu>System</guimenu><guimenuitem>Inställningar</guimenuitem><guimenuitem>Kryptering och nyckelringar</guimenuitem></menuchoice> från panelen.</para>
      
      <sect3 id="prefs">
	<title>Krypteringsinställningar</title>
	<para>
	</para>
	<variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Standardnyckel</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Det här är nyckeln som kommer att användas av program och insticksmoduler för att signera filer. Den kommer även att vara nyckeln som filer krypteras till om kryptera till mig själv har valts.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>När kryptering sker, inkludera alltid mig själv som en mottagare</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Ställer in alternativet för att kryptera till mig själv, alltså om du ska läggas till i mottagarlistan för alla filer som krypteras.</para>
	      <note>
		<para>Om du inte väljer det här och du inte väljer dig själv som en mottagare kommer du inte att kunna dekryptera några filer som du krypterar.</para>
	      </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
      
      <sect3 id="password-cache">
	<title>Mellanlagring av lösenfras</title>
	<para>Aktivera förmågan att mellanlagra lösenfraser gör att du kan genomföra många åtgärder som kräver att din lösenfras anges, men utan att behöva ange den varje gång. Programmet <command>seahorse-agent</command> ersätter funktionen för <command>gpg-agent</command>. Att låta de mellanlagrade lösenfraserna gå ut är vanligtvis en bra idé. Det kommer att kräva att din lösenfras matas in igen, men ökar även säkerheten.</para>
	<variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Kom aldrig ihåg några lösenfraser</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Ställer in att inte komma ihåg någon lösenfras.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Kom ihåg lösenfraser i ... minuter</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Ställer in tidsperioden, i minuter, för lagring av lösenfraser. Använd väljaren för att ställa in önskad tid.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Kom alltid ihåg lösenfrasen när inloggad</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Ställer in att komma ihåg alla lösenfraser när du är inloggad i sessionen.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Fråga mig alltid före användning av en mellanlagrad lösenfras</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Ställer in att fråga dig innan en lagrad lösenfras används.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Läs automatiskt in Secure Shell-nycklar</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Ställer in att automatiskt mellanlagra Secure Shell-nycklar.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>   
    </sect2>
  </sect1>
      
    <sect1 id="about">
    <title>Om Kryptering och nyckelringar</title>
    <para><application>Kryptering och nyckelringar</application>, dess associerade insticksmoduler, panelprogrammet för inställningar och panelprogrammet går under samlingsnamnet Seahorse-projektet. Den ursprungliga upphovsmannen för Seahorse-projektet var Jacob Perkins. De nuvarande personerna som är ansvariga är Stef Walter och Adam Schreiber. Den här handboken skrevs av Adam Schreiber. Projektets webbplats designades av Jim Pharis. För att hitta mer information om Seahorse-projektet kan du besöka <ulink url="http://www.gnome.org/projects/seahorse/" type="http">webbplatsen för Seahorse</ulink>.</para>
    <para>För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående det här programmet eller den här handboken, följ anvisningarna i <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">återkopplingsavsnittet i Användarguide för skrivbordet</ulink>.</para>
    <para>Det här programmet distribueras under villkoren för GNU General Public License som publicerats av Free Software Foundation; antingen version 2 av licensen, eller (du väljer själv) någon senare version. En <ulink url="ghelp:gpl" type="help">kopia av den här licensen</ulink> finns inkluderad med den här dokumentationen; en annan kan hittas i filen COPYING som inkluderats med källkoden för det här programmet.</para>
  </sect1>
</article>
