<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="cs">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Příručka Indikátoru klávesnice</title>       
  <abstract role="description">
    <para>Indikátor klávesnice zobrazuje právě používané rozložení klávesnice a umožňuje přepínat mezi různými skupinami.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2009.</year><holder>Lucas Lommer (llommer@svn.gnome.org)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Dokumentační projekt GNOME</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>srpen 2004</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Máte právo kopírovat, distribuovat a/nebo upravovat tento dokument v souladu s licencí GNU Free Documentation License (GFDL), verze 1.1 nebo jakékoliv pozdější vydané Free Software Foundation bez neměnných sekcí, textů přebalu vpředu nebo vzadu. Kopii licence GFDL naleznete pod <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tímto odkazem</ulink> nebo v souboru COPYING-DOCS dodávaném s touto příručkou.</para>
          <para>Tato příručka je součástí kolekce příruček GNOME, distribuovaných pod licencí GNU FDL. Pokud chcete tento dokument šířit odděleně od kolekce, musíte přiložit kopii licence dle popisu v sekci 6 dané licence.</para>
 
         <para>Mnoho užívaných jmen určených k zviditelnění produktů nebo služeb jsou ochranné známky. Na místech, kde jsou tato jména v dokumentaci užita a členové Dokumentačního projektu GNOME jsou si vědomi skutečnosti, že se jedná o ochrannou známku, je takové jméno psáno velkými písmeny celé nebo s velkým písmenem na začátku.</para>
 
         <para>DOKUMENT A JEHO UPRAVENÉ VERZE JSOU ŠÍŘENY V SOULADU SE ZNĚNÍM LICENCE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE S NÁSLEDUJÍCÍM USTANOVENÍM: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DOKUMENT JE POSKYTOVÁN V PODOBĚ "JAK JE" BEZ ZÁRUKY V  JAKÉKOLIV PODOBĚ, NEPOSKYTUJÍ SE ANI ODVOZENÉ ZÁRUKY, ZÁRUKY, ŽE DOKUMENT, NEBO JEHO UPRAVENÁ VERZE, JE BEZCHYBNÝ NEBO ZÁRUKY PRODEJNOSTI, VHODNOSTI PRO URČITÝ ÚČEL NEBO NEPORUŠENOSTI. RIZIKO NEKVALITY, NEPŘESNOSTI A ŠPATNÉHO PROVEDENÍ DOKUMENTU, NEBO JEHO UPRAVENÉ VERZE, LEŽÍ NA VÁS. POKUD KVŮLI TOMUTO DOKUMENTU, NEBO JEHO UPRAVENÉ VERZI, NASTANE PROBLÉM, VY (NIKOLIV PŮVODNÍ AUTOR NEBO JAKÝKOLIV PŘISPĚVATEL) PŘEBÍRÁTE JAKÉKOLIV NÁKLADY ZA NUTNÉ ÚPRAVY, OPRAVY ČI SLUŽBY. TOTO PROHLÁŠENÍ  O ZÁRUCE PŘEDSTAVUJE ZÁKLADNÍ SOUČÁST TÉTO LICENCE. BEZ TOHOTO PROHLÁŠENÍ NENÍ, PODLE TÉTO DOHODY, POVOLENO UŽÍVÁNÍ ANI ÚPRAVY TOHOTO DOKUMENTU; DÁLE</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNDER NO CIRCUMSTANCES AND UNDER NO LEGAL
                        THEORY, WHETHER IN TORT (INCLUDING NEGLIGENCE),
                        CONTRACT, OR OTHERWISE, SHALL THE AUTHOR,
                        INITIAL WRITER, ANY CONTRIBUTOR, OR ANY
                        DISTRIBUTOR OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION
                        OF THE DOCUMENT, OR ANY SUPPLIER OF ANY OF SUCH
                        PARTIES, BE LIABLE TO ANY PERSON FOR ANY
                        DIRECT, INDIRECT, SPECIAL, INCIDENTAL, OR
                        CONSEQUENTIAL DAMAGES OF ANY CHARACTER
                        INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, DAMAGES FOR LOSS
                        OF GOODWILL, WORK STOPPAGE, COMPUTER FAILURE OR
                        MALFUNCTION, OR ANY AND ALL OTHER DAMAGES OR
                        LOSSES ARISING OUT OF OR RELATING TO USE OF THE
                        DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT,
                        EVEN IF SUCH PARTY SHALL HAVE BEEN INFORMED OF
                        THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.
                   </para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Tato příručka popisuje applet Indikátor klávesnice ve verzi 2.8.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Ohlasy</title> 
    <para>Pokud chcete oznámit chybu nebo navrhnout vylepšení vztahující se k appletu Indikátor klávesnice nebo této příručce, postupujte dle instrukcí na stránce <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Stránka ohlasů GNOME</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Indikátor klávesnice</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Úvod</title>

  <para><application>Indikátor klávesnice</application> zobrazuje aktuálně vybranou skupinu. Applet zobrazuje skupinu, kterou právě používáte. Krom běžných položek kontextového menu appletu vám <application>Indikátor klávesnice</application> navíc umožňuje otevřít nastavení appletu a přepínat mezi skupinami jazyků.</para>

  <para>Pokud chcete přidat <application>Indikátor klávesnice</application> na panel, klepněte na něj pravým tlačítkem a zvolte <guimenuitem>Přidat na panel</guimenuitem>. V okně <application>Přidat na panel</application> zvolte ze seznamu <application>Indikátor klávesnice</application> a klepněte na tlačítko <guibutton>Přidat</guibutton>. Více informací popisuje <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Přidávání objektu na panel</ulink>.</para>

  <para>Pokud chcete otevřít nástroj nastavení <application>Klávesnice</application>, zvolte z kontextové nabídky appletu <guimenuitem>Předvolby klávesnice</guimenuitem>. V tomto okně lze nastavit konfiguraci klávesnice (vybrat model, rozložení, vlastnosti atd.). Nápovědu týkající se nastavení klávesnice popisuje <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Konfigurace nastavení klávesnice</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Přepínání jazyka</title>

  <para>První, co byste měli vědět je, že skupina je sada znaků bez rozdílu, zda nějakého jazyka nebo s jazykem nesouvisející, jako například Dvorak. Každý jazyk může obsahovat jednu nebo více sad a každá tato sada se nazývá skupina. Existuje mnoho způsobů, jak přepínat skupiny, které používáte na klávesnici.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Klepnutí myší</term>
      <listitem><para>Přepínat mezi skupinami můžete prostým klepnutím na ikonu appletu v panelu. Skupiny se přepínají v cyklu, který závisí na aktuálním nastavení skupin.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Kontextová nabídka</term>
      <listitem><para>Pokud chcete vybrat konkrétní skupinu, zvolte z kontextové nabídky appletu položku <guisubmenu>Skupiny</guisubmenu>. Ze zobrazené nabídky vyberte požadovanou skupinu.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Klávesnice</term>
      <listitem><para>V nástroji nastavení <application>Klávesnice</application> si můžete nastavit, pomocí jaké klávesové zkratky budete měnit rozložení klávesnice. Z kontextové nabídky appletu zvolte <guimenuitem>Předvolby klávesnice</guimenuitem> a na kartě <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Rozložení</guilabel></ulink> klepněte na tlačítko <guibutton>Možnosti rozložení</guibutton>. Nastavení se nachází ve skupině <guilabel>Chování skupiny Shift/Lock</guilabel>.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Pokud chcete do seznamu přidat další rozložení, otevřete nástroj nastavení <application>Klávesnice</application>. Nastavení je umístěno na <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts">kartě <guilabel>Rozložení</guilabel></ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Prohlídka rozložení</title>
  <para>Z kontextové nabídky appletu zvolte <guimenuitem>Zobrazit aktuální rozložení</guimenuitem> a zobrazí se nákres rozložení klávesnice.</para>
  <para>V okně <guilabel>Rozložení klávesnice</guilabel> je po stisknutí libovolné klávesy na klávesnici vyznačeno její umístění v nákresu.</para>
  <para>Každá klávesa nákresu má nejvíce čtyři znaky. Ty lze postupně zapsat pomocí různých modifikátorů klávesnice takto:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Znak zobrazený vlevo dole lze zapsat prostým stisknutím samotné klávesy.</para></listitem>
	  <listitem><para>Znak zobrazený vlevo nahoře lze zapsat stisknutím klávesy zároveň s klávesou <keycap>Shift</keycap>.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Znak zobrazený vpravo dole lze zapsat stisknutím klávesy zároveň s klávesou modifikátoru pro třetí úroveň.</para></listitem>
	  <listitem><para>Znak zobrazený vpravo nahoře  lze zapsat stisknutím klávesy zároveň s klávesou <keycap>Shift</keycap> a modifikátoru pro třetí úroveň.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Ve výchozím nastavení není modifikátor třetí úrovně přiřazen žádné klávese. Pokud chcete přiřadit nějaké klávese funkci modifikátoru pro třetí úroveň, použijte <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">možnosti nastavení rozložení klávesnice</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Zásuvné moduly</title>        
  <para>Zvolením položky <guimenuitem>Zásuvné moduly</guimenuitem> z kontextové nabídky otevřete okno <guilabel>Zásuvné moduly indikátoru klávesnice</guilabel>. Aktuálně používané moduly jsou vypsány v políčku <guilabel>Aktivní zásuvné moduly</guilabel>.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Přidání nového zásuvného modulu</term>
      <listitem><para>Klepněte na tlačítko <guibutton>Přidat</guibutton>, v nově otevřeném okně <guilabel>Přidat zásuvný modul</guilabel> vyberte libovolný modul ze seznamu <guilabel>Dostupné zásuvné moduly</guilabel> a klepněte na tlačítko <guibutton>Budiž</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Odstranění zásuvného modulu</term>
      <listitem><para>Vyberte v seznamu <guilabel>Aktivních zásuvných modulů</guilabel> ten, který chcete odebrat a klepněte na tlačítko <guibutton>Odstranit</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Změna pořadí v seznamu aktivních zásuvných modulů</term>
      <listitem><para>Pokud chcete změnit pozici nějakého modulu v seznamu <guilabel>Aktivních zásuvných modulů</guilabel>, vyberte jej a klepněte na tlačítko <guibutton>Výš</guibutton> nebo <guibutton>Níž</guibutton>. Také můžete k přesunu výběru použít kurzorové klávesy se šipkami.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Změna vlastností zásuvného modulu</term>
      <listitem><para>Pokud chcete změnit vlastnosti zásuvného modulu, vyberte jej ze seznamu a klepněte na tlačítko <guibutton>Vlastnosti</guibutton>. Možnosti nastavení se liší pro každý zásuvný modul.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
