<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="fi">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Näppäimistön asettelu -sovelman käyttöohje</title>       
  <abstract role="description">
    <para>Näppäimistön asettelu näyttää aktiivisen näppäimistöryhmän ja mahdollistaa vaihdon eri näppäimistöryhmien välillä.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Jukka Heikkilä (jutsco@gmail.com)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Gnome dokumentointiprojekti</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>2004-08</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Tätä asiakirjaa saa kopioida, jakaa edelleen ja/tai muokata Free Software Foundationin julkaiseman GNU Free Documentation Licensen (GFDL) version 1.1 tai valinnaisesti myöhemmän version mukaisesti, ilman vaatimuksia muuttamattomista osioista ja etu- tai takakansiteksteistä. Kopion GFDL:stä voi nähdä napsauttamalla <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tätä linkkiä</ulink>, tai lukemalla ohjeen mukana toimitetun COPYING-DOCS-nimisen tiedoston.</para>
          <para>Tämä käyttöohje on osa Gnomen käyttöohjekokoelmaa ja levitetään GFDL-lisenssin alaisena. Jos haluat levittää tätä käyttöohjetta erillään kokoelmasta, voit tehdä sen liittämällä lisenssin kopion ohjeen mukaan, kuten lisenssin luku 6 sanelee.</para>
 
         <para>Monet tuotteiden ja palveluiden nimet ovat tuotemerkkejä. Gnomen dokumentointiprojektissa nämä nimet pyritään kirjoittamaan suuraakkosin tai isolla alkukirjaimella, sikäli kun projektin jäsenet tietävät kyseisistä tuotemerkeistä.</para>
 
         <para>ASIAKIRJA SEKÄ MUOKATUT VERSIOT ASIAKIRJASTA TARJOTAAN GNU FREE DOCUMENTATION LICENSEN EHDOIN SEKÄ YMMÄRTÄEN ETTÄ: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ASIAKIRJA TARJOTAAN SELLAISENAAN, ILMAN MINKÄÄNLAISTA KIRJATTUA TAI KONKLUDENTTISTA RAJATONTA TAKUUTA ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION VIRHEETTÖMYYDESTÄ, SOPIVUUDESTA KAUPALLISEEN KÄYTTÖÖN TAI TIETTYYN KÄYTTÖTARKOITUKSEEN TAI LOUKKAAMATTOMUUDESTA. TÄYSI VASTUU ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION LAADUSTA, TARKKUUDESTA JA TOIMIVUUDESTA ON KÄYTTÄJÄLLÄ. JOS ASIAKIRJA TAI SEN MUOKATTU VERSIO OSOITTAUTUU JOLLAKIN TAVALLA VIRHEELLISEKSI, KÄYTTÄJÄ (EI ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA TAI MUU TEKIJÄ) VASTAA PALVELUJEN, KORJAUSTEN TAI OIKAISUJEN KUSTANNUKSISTA. TÄMÄ VASTUUVAPAUSLAUSEKE ON EROTTAMATON OSA LISENSSIÄ. ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATTUJEN VERSIOIDEN KÄYTTÖ ON SALLITTUA VAIN TÄMÄN VASTUUVAPAUSLAUSEKKEEN NOJALLA; SEKÄ</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>MISSÄÄN OLOSUHTEISSA TAI MINKÄÄN OIKEUSLAITOKSEN ALAISUUDESSA, NIIN OIKEUSLOUKKAUKSISSA (MUKAAN LUKIEN HUOLIMATTOMUUS), SOPIMUS TAI MUUTOIN, ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION TEKIJÄ, ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA, KUKAAN AVUSTAJAISTA, KUKAAN LEVITTÄJÄ TAIKKA KUKAAN TARJOAJA EI OLE VASTUUSSA KENELLEKKÄÄN SUORASTA, EPÄSUORASTA, ERITYISESTÄ, TAPATURMAISESTA TAI VÄLILLISESTÄ VAHINGOSTA SISÄLTÄEN RAJOITUKSETTA VAHINGOT LIIKEARVON MENETYKSESTÄ, TYÖN KESKEYTYMISESTÄ, TIETOKONEVIRHEESTÄ TAI -HÄIRIÖSTÄ TAIKKA MISTÄÄN MUUSTA VAHINGOSTA TAI MENETYKSESTÄ, JOKA ILMENEE TAI LIITTYY ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION KÄYTTÖÖN EDES SILLOIN KUN OSAPUOLTA ON OLLUT TIETOINEN TÄLLAISEN VAHINGON MAHDOLLISUUDESTA.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Tämä käyttöohje kuvaa Näppäimistön asettelu -sovelman version 2.8.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Palaute</title> 
    <para>Ilmoittaaksesi viasta tai tehdäksesi ehdotuksen koskien Näppäimistön asettelu -sovellusta tai tätä käyttöohjetta, seuraa ohjeita <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome palautesivulla</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Näppäimistön asettelu</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Johdanto</title>

  <para><application>Näppäimistön asettelu</application> -sovelma näyttää aktiivisen näppäimistöryhmän. Sovellus näyttää sinulle, mitä näppäimistöasettelua tällä hetkellä käytät. Poiketen normaalien sovelluksien alasvetovalikkojen funktioista, <application>Näppäimistön asettelu</application> -sovellus antaa mahdollisuuden käynnistää Asetustyökalun ja vaihtaa kieliryhmien välillä.</para>

  <para>Lisätäksesi <application>Näppäimistön asettelu</application> -sovelluksen paneeliin, paina hiiren oikeata näppäintä paneelin päällä ja valitse <guimenuitem>Lisää paneeliin</guimenuitem>. Valitse <application>Näppäimistön asettelu</application>, <application>Lisää paneeliin</application> -valintaikkunasta ja napsauta <guibutton>OK</guibutton>.</para>

  <para>Avataksesi <application>Näppäimistön</application> asetustyökalun, valitse sovelluksen alasvetovalikosta <guimenuitem>Näppäimistön asetukset</guimenuitem>. Voit joutua käyttämään tätä valikkoikkunaa muuttaaksesi näppäimistön asetuksia (valitaksesi mallin, asettelun, asetukset jne.). Löytääksesi apua koskien näppäimistön asetuksia, katso <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Näppäimistön asetuksien muuttaminen</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Kielen vaihtaminen</title>

  <para>Ensimmäiseksi sinun täytyy tietää, että ryhmä on yhteen kuuluva nippu merkkejä, jotka ovat kieleen liittyviä tai ei kieleen liittyviä merkkejä, kuten Dvorak. Jokaisella kielellä saattaa olla useampikin, kuin yksi merkistöosajoukko ja näitä merkistöosajoukkoja kutsutaan ryhmiksi. Löytyy monia tapoja, kuinka voit vaihtaa käytössä olevaa näppäimistöryhmää.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Hiiren napsautus</term>
      <listitem><para>Voit vaihtaa ryhmien välillä kerta-napsautuksella paneelissa olevasta sovelluksen kuvakkeesta. Ryhmät vaihtuvat kiertävästi riippuen sen hetkisistä asetuksista.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Ponnahdysvalikko</term>
      <listitem><para>Valitaksesi tietyn ryhmän, valitse ponnahdusvalikosta <guisubmenu>Ryhmät</guisubmenu> -valinta. Sieltä voit valita ryhmän, johonka haluat vaihtaa.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Näppäimistö</term>
      <listitem><para><application>Näppäimistö</application> -asetustyökalun avulla voit asettaa haluamasi pikanäppäimen, millä voit vaihtaa näppäimistösi ryhmiä. Valitse <guimenuitem>Näppäimistön asetukset</guimenuitem> -valinta sovelluksen ponnahdusvalikosta ja voit valita, <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Näppäimistön asetukset</guilabel></ulink> -välilehdeltä, <guilabel>Ryhmien vaihto/lukitustoiminta</guilabel> -valinnan alta, mitä näppäintä haluat käyttää.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Lisätäksesi listaan muita asetteluja, avaa <application>Näppäimistö</application> -asetustyökalu. Valitse muut asettelut <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts"><guilabel>Asettelut</guilabel> -välilehdeltä</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Asettelu -näkymä</title>
  <para>Valitse <guimenuitem>Näytä nykyinen asettelu</guimenuitem> -valinta sovelluksen ponnahdusvalikosta nähdäksesi tämänhetkisen näppäimistösi asettelun.</para>
  <para><guilabel>Näppäimistön asettelu</guilabel> -ikkunassa painaessasi näppäimistösi näppäimiä, näet asettelussa siitä vasteen.</para>
  <para>Jokaisessa asetelman näppäimessä on jopa neljä merkkiä. Nämä voidaan tuottaa eri näppäimistö muuttujien avulla seuraavasti:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Alhaalla vasemmalla olevan merkin saat painamalla pelkkää näppäintä yksinään.</para></listitem>
	  <listitem><para>Ylävasemmalla olevan merkin saat painamalla <keycap>Vaihto</keycap> -näppäintä ja merkkinäppäintä.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Alaoikealla olevan merkin saat painamalla kolmannen tason valitsija -näppäintä ja merkkinäppäintä.</para></listitem>
	  <listitem><para>Yläoikealla olevan merkin saat painamalla <keycap>Vaihto</keycap> -näppäintä ja kolmannen tason valitsija -näppäintä, sekä merkkinäppäintä.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Kolmannen tason valitsija -näppäintä ei ole asetettu oletuksena. Voit määrittää näppäimen toimimaan kolmannen tason muuttujanäppäimenä <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">Näppäimistön asettelujen valinnoista</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Liitännäiset</title>        
  <para>Avataksesi <guilabel>Näppäimistön asettelu liitennäiset</guilabel> -valintaikkunan, valitse <guimenuitem>Liitännäiset</guimenuitem> -valinta alasvetovalikosta. Senhetkiset liitenäiset näet kohdasta <guilabel>Aktiiviset liitännäiset</guilabel>.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Uuden liitännäisen lisääminen</term>
      <listitem><para>Napsauta <guibutton>Lisää</guibutton>. Valitse <guilabel>Lisää liitännäinen</guilabel> -ikkunassa yksi liitännäisistä, jotka on <guilabel>Käytettävissä olevat liitännäiset</guilabel> -alueella ja valitse <guibutton>OK</guibutton> -painiketta.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Liitännäisen poisto</term>
      <listitem><para>Valitse poistettava liitännäinen <guilabel>Aktiiviset liitännäiset</guilabel> -alueelta ja napsauta <guibutton>Poista</guibutton> -painiketta.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Liitännäisten siirtäminen listassa</term>
      <listitem><para>Siirtääksesi liitännäisiä ylös ja alas <guilabel>Aktiivisten liitännäisten</guilabel> -listassa, valitse liitännäinen, jota haluat siirtää ja napsauta <guibutton>Ylös-</guibutton> tai <guibutton>Alas</guibutton> -painiketta. Voit siirtää valitsinta näppäimistön nuolinäppäimillä ylös ja alas.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Liitännäisten asetuksien muuttaminen</term>
      <listitem><para>Muuttaaksesi liitännäisten asetuksia, valitse haluamasi liitännäinen ja napsauta <guibutton>Asetukset</guibutton> -painiketta. Asetukset vaihtelevat liitännäisestä riippuen.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
