<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.4">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "January 2003">
<!ENTITY app "Gfloppy">
]>
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
 <articleinfo> 
    <title>Manuel du formateur de disquettes</title>       
    <abstract role="description">
      <para>Le formateur de disquettes, aussi connu sous le nom de Gfloppy, formate des disquettes pour qu'elles soient utilisables avec Linux.</para>
    </abstract>
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Kenny Graunke</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2002</year> 
      <holder>John Fleck</holder> 
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2003</year>
      <holder>Baris Cicek</holder>
		</copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->

    <publisher> 
      <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
          <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>
 
         <para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>
 
         <para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
   
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
		<firstname>Baris</firstname> 
		<surname>Cicek</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Projet de documentation GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>bcicek@phreaker.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 

      <author> 
		<firstname>John</firstname> 
		<surname>Fleck</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Projet de documentation GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 
      <author> 
		<firstname>Kenny</firstname> 
		<surname>Graunke</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Projet de documentation GNOME</orgname> 
	</affiliation> 
      </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
      <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  		<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>


<!-- According to GNU FDL, revision history is mandatory if you are -->
<!-- modifying/reusing someone else's document.  If not, you can omit it. -->
<!-- Remember to remove the &manrevision; entity from the revision entries other
-->
<!-- than the current revision. -->
<!-- The revision numbering system for GNOME manuals is as follows: -->
<!-- * the revision number consists of two components -->
<!-- * the first component of the revision number reflects the release version of the GNOME desktop. -->
<!-- * the second component of the revision number is a decimal unit that is incremented with each revision of the manual. -->
<!-- For example, if the GNOME desktop release is V2.x, the first version of the manual that -->
<!-- is written in that desktop timeframe is V2.0, the second version of the manual is V2.1, etc. -->
<!-- When the desktop release version changes to V3.x, the revision number of the manual changes -->
<!-- to V3.0, and so on. -->  
    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manuel de Gfloppy V2.1</revnumber> 
		<date>Janvier 2003</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Baris Cicek <email>bcicek@phreaker.net</email></para>
	  		<para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Manuel de Gfloppy V4.0</revnumber> 
		<date>Juin 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email></para>
	  		<para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Manuel de Gfloppy</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Kenny Graunke</para>
	  		<para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.4 de Gfloppy</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Votre avis</title> 
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant Gfloppy ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo>
<!--
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gfloppy Manual</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>gfloppy</primary> 
  </indexterm>
-->
 <!-- ============= Document Body ============================= -->

 <!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Introduction</title>

  <para><application>Gfloppy</application> formate des disquettes pour Linux. Les nouvelles disquettes doivent parfois être formatées avant de pouvoir être utilisées.</para>

  <para>Pour lancer <application>Gfloppy</application>, sélectionnez <guimenuitem>Formateur de disquettes</guimenuitem> dans le sous-menu <guisubmenu>Outils système</guisubmenu> du menu principal des <guimenu>Applications</guimenu> ou saisissez <command>gfloppy</command> dans une ligne de commande.</para>

  <para>Ce document présente la version 2.4 de <application>Gfloppy</application>.</para>

 </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->

 <sect1 id="usage">
  <title>Utilisation de Gfloppy</title>
   <para>Au démarrage de <application>Gfloppy</application>, la <interface>fenêtre principale</interface> apparaît, comme le montre la <xref linkend="gfloppymainwindow"/>. <figure id="gfloppymainwindow">
	<title>Fenêtre principale de Gfloppy</title>
      <screenshot>
	<screeninfo>Fenêtre principale de Gfloppy</screeninfo>
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/main.png" format="PNG"/>
	  </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/main.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Fenêtre principale de Gfloppy</phrase>
      </textobject>
      <caption><para>Fenêtre principale de Gfloppy</para></caption>
    </mediaobject>
      
     </screenshot>
   </figure></para>

   <para>Insérez une disquette qui n'est pas protégée contre l'écriture.</para>

   <warning>
    <title>Avertissement</title>
    <para>Gfloppy détruit tous les fichiers présents sur la disquette. Ne formatez pas de disquette qui contient des fichiers que vous souhaitez conserver.</para>
   </warning>
  <para>Gfloppy a besoin de connaître la densité de la disquette, c'est-à-dire la quantité de données qu'elle peut contenir. La plupart des disquettes actuelles sont de haute densité, 1,44 Mo 3,5".</para>

   <para>Sélectionnez le type du système de fichiers. Si vous souhaitez pouvoir utiliser la disquette avec DOS ou Windows, choisissez <guibutton>DOS (FAT)</guibutton>. Sinon, choisissez <guibutton>Linux natif (ext2)</guibutton>. Le format Linux natif ne peut en principe pas être lu sur des ordinateurs non Linux.</para>
	 <para>Vous pouvez également donner un <guibutton>Nom du volume</guibutton> à votre disquette formatée. Pour cela, saisissez un libellé dans la zone de texte adéquate sous les <guibutton>Paramètres du système de fichiers</guibutton>.</para>

	 <para>Pour terminer, vous devez choisir le mode de formatage. <variablelist>
	  <varlistentry><term><guibutton>Rapide</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>Le formatage rapide est le plus rapide, mais ne vérifie pas si la disquette contient des « blocs » défectueux. Il ne fait que supprimer la table des fichiers, ce qui fait que vos données sont théoriquement récupérables.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Standard</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>Le formatage standard est un formatage de bas niveau, sans toutefois vérifier la présence de blocs défectueux. Cela signifie que si la disquette est défectueuse, le formatage va échouer.</para>	
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Complet</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>Le formatage complet vérifie si la disquette contient des blocs défectueux et effectue un formatage de bas niveau.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		</variablelist></para>
<!--
   <para>
    Quick format is faster but does not check your floppy disk for bad
    "blocks". The slower regular format is useful if you have not formatted your
    floppy before, or if you suspect your disk might be bad.
   </para>
-->
   <para>Cliquez sur le bouton <guibutton>Formater</guibutton> pour démarrer le formatage de la disquette.</para>

    <para>Vous verrez alors apparaître une série de boîtes de dialogue vous informant du formatage par <application>Gfloppy</application>, de la vérification et de la création du système de fichiers sur la disquette.</para>

   <para>Dans le cas d'un formatage de type <guibutton>Complet</guibutton>, <application>Gfloppy</application> vérifie si la disquette contient des « blocs » défectueux. S'il en trouve, cela signifie que la disquette se détériore.</para>

   <para><application>Gfloppy</application> signale la réussite ou non du formatage, puis vous ramène à la fenêtre principale.</para>
  </sect1>

 <sect1 id="troubleshooting">
  <title>Dépannage</title>
   <para>Lorsqu'aucune disquette n'est présente dans le lecteur, Gfloppy affiche une boîte de dialogue pour indiquer qu'il n'y a aucun support à formater.</para>
	<para>Si la disquette est protégée contre l'écriture, Gfloppy affiche également un avertissement. Pour enlever la protection, éjectez la disquette et retournez-la. Les disquettes standard 3,5 pouces disposent d'un petit loquet noir dans leur angle supérieur gauche. Glissez-le afin qu'il recouvre l'ouverture. S'il n'y a pas de loquet sur la disquette, celle-ci est protégée contre l'écriture de manière permanente.</para>
<!--
      <screenshot id="writeprotected">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/writeprotected.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/writeprotected.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Write protected</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Write protected</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
    </para>


   <para>
    If you cannot choose to format DOS floppies, as shown in <xref
    linkend="nodos"/>, you need to install <filename>mtools</filename>.
   </para>
   <tip>
    <title>Tip</title>
    <para>
     On an RPM based system, such as Red Hat, you can install <filename>
     mtools</filename> using <ulink
     url="gnome-help:gnorpm"><application>GnoRPM</application></ulink>, from the
     <guisubmenu>System</guisubmenu> of
     the <guimenu>Main Menu</guimenu>.
    </para>
   </tip>
   <para>
      <screenshot id="nodos">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/nodos.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/nodos.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Cannot format DOS floppies</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Cannot format DOS floppies</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
   </para>
-->
 </sect1>

 <sect1 id="bugs">
  <title>Anomalies connues et limitations</title>
  <para>Gfloppy ne fonctionne qu'avec Linux.</para>
 </sect1>

<!-- ============= Authors ================================ -->

 <sect1 id="authors">
  <title>Auteurs</title>
  <para><application>Gfloppy</application> a été écrit par Jonathan Blandford (<email>jrb@redhat.com</email>). Veuillez envoyer tout commentaire, suggestion ou rapport d'anomalie à la <ulink url="http://bugzilla.gnome.org" type="http">base de données de suivi d'anomalies de GNOME</ulink>. Si vous utilisez GNOME 1.1 ou plus récent, vous pouvez également utiliser à cet effet l'<application>outil de rapport d'anomalie</application> (<command>bug-buddy</command>), disponible dans le sous-menu <guisubmenu>Programmation</guisubmenu> du menu principal des <guimenu>Applications</guimenu>.</para>

  <para>Ce manuel a été écrit par Baris Cicek (<email>bcicek@phreaker.net</email>). Veuillez envoyer tout commentaire ou suggestion concernant ce manuel au <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/">Projet de documentation GNOME</ulink> en envoyant un courriel à <email>docs@gnome.org</email>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Licence</title>
  <para>Ce programme est un logiciel libre : vous pouvez le redistribuer et/ou le modifier selon les termes de la <ulink url="ghelp:gpl"><citetitle>GNU General Public License</citetitle></ulink>, tels que publiés par la Free Software Foundation ; soit la version 2 de cette licence ou (à votre choix) toute version ultérieure.</para>
  <para>Ce programme est distribué dans l'espoir qu'il sera utile, mais SANS AUCUNE GARANTIE, ni explicite ni implicite; sans même les garanties de commercialisation ou d'adaptation dans un but spécifique. Se référer à la <ulink url="ghelp:gpl"><citetitle>GNU General Public License</citetitle></ulink> pour plus de détails.</para>
  <para>Une copie de la <citetitle>GNU General Public License</citetitle> est incluse en annexe du <citetitle>Guide d'utilisation du bureau GNOME</citetitle>. Vous pouvez également en obtenir une copie en visitant le <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">site Web de la Free Software Foundation</ulink> ou en écrivant à <address>Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
