<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Manual del Indicador del teclado</title>       
  <abstract role="description">
    <para>El Indicador del teclado muestra el grupo activo del teclado y activa el cambio entre diferentes grupos.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2005-2006.</year><holder>Francisco Javier F. Serrador (serrador@cvs.gnome.org)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Proyecto de documentación de GNOME</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>2004-08</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Se concede permiso para copiar, distribuir o modificar este documento según las condiciones de la GNU Free Documentation License (GFDL), Versión 1.1 o cualquier versión posterior publicada por la Free Software Foundation sin Secciones invariantes, Textos de portada y Textos de contraportada. Encontrará una copia de la GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
          <para>Este manual forma parte de una colección de documentos de GNOME distribuidos según la GFDL. Si desea distribuir este manual de forma independiente de la colección, puede hacerlo agregando una copia de la licencia al documento, según se describe en la sección 6 de la misma.</para>
 
         <para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>
 
         <para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE OFRECEN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENTO SE ENTREGA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS EN EL MOMENTO DE SU VENTA, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O AUTOR DE APORTACIONES) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD SOBRE LA GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD;Y</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.8 de la miniaplicación Indicador del teclado.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Comentarios</title> 
    <para>Para informar de un fallo, o hacer alguna sugerencia concerniente a la miniaplicación «Indicador del teclado» o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de contacto de GNOME</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Indicador del teclado</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Introducción</title>

  <para>El <application>Indicador del teclado</application> indica el grupo de teclado activo. La miniaplicación muestra qué grupo está usando actualmente. Además de las funciones estándar del menú emergente, el menú emergente de la miniaplicación <application>Indicador del teclado</application> le permite lanzar la herramienta de Preferencias de la miniaplicación y cambiar entre los grupos de idioma.</para>

  <para>Para añadir un <application>Indicador del teclado</application> a un panel, pulse con el botón derecho en el panel, después elija <guimenuitem>Añadir al panel</guimenuitem>. Seleccione <application>Indicador del teclado</application> en el diálogo <application>Añadir al panel</application>, después pulse <guibutton>Aceptar</guibutton>. Para más información acerca de ésto, vea <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Añadir un objeto a un panel</ulink>.</para>

  <para>Para abrir la herramienta de preferencias del <application>Teclado</application>, elija <guimenuitem>Abrir preferencias del teclado</guimenuitem> en el menú emergente de la miniaplicación. Quizá necesite ir a este diálogo para ser capaz de configurar el teclado (elegir modelo, distribuciones, opciones, etc). Para ver la ayuda acerca de establecer preferencias del teclado, vea <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Configurar las preferencias del teclado</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Cambiar idioma</title>

  <para>Primero, debe saber que un grupo es un conjunto de caracteres, tanto para un idioma como para un conjunto de caracteres no relacionado con un idioma, como dvorak. Cada idioma quizá tenga más de un subconjunto, y cada uno de estos subconjuntos se llama grupo. Hay muchas formas en las que puede cambiar el grupo que está usando en su teclado.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Pulsación con el ratón</term>
      <listitem><para>Puede cambiar entre los grupo con una sola pulsación del ratón en el icono del panel de la miniaplicación. Los grupos cambian en un ciclo determinado por la configuración actual.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Menú emergente</term>
      <listitem><para>Para escoger un grupo específico, seleccione <guisubmenu>Grupos</guisubmenu> del menú emergente. Desde allí, elija el grupo al que quiere cambiar.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Teclado</term>
      <listitem><para>En la herramienta de preferencias del <application>Teclado</application>, puede establecer qué tecla quiere usar para cambiar entre los grupos de su teclado. Elija <guimenuitem>Abrir preferencias del teclado</guimenuitem> en el menú emergente de la miniaplicación y elija la tecla que quiera usar en la solapa<ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Opciones de distribución</guilabel></ulink>, bajo <guilabel>Comportamiento de cambio de grupo</guilabel>.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Para añadir otras distribuciones a la lista, abra la herramienta de preferencias <application>Teclado</application>. Elija otras distribuciones en la solapa <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts"><guilabel>Distribuciones</guilabel></ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Vista de distribuciones</title>
  <para>Elija <guimenuitem>Vista de distribuciones</guimenuitem> del menú emergente de miniaplicaciones para ver un diagrama de su distribución de teclas actual.</para>
  <para>En la ventana de <guilabel>Vista de distribuciones</guilabel>, pulse una tecla en su teclado para resaltar su representación en el diagrama.</para>
  <para>Cata tecla en el diagrama tiene hasta cuatro caracteres. Estos pueden producirse con modificadores del teclado diferentes, tal como sigue:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Para el carácter mostrado en la parte inferior izquierda, pulse la tecla sola.</para></listitem>
	  <listitem><para>Para el carácter mostrado en la parte superior izquierda, pulse la tecla con <keycap>Mayús.</keycap>.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Para el carácter mostrado en la parte inferior izquierda, pulse la tecla con el modificador de tercer nivel.</para></listitem>
	  <listitem><para>Para el carácter mostrado en la parte superior derecha, pulse la tecla con <keycap>Mayús.</keycap> y el modificador de tercer nivel.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Por omisión, no hay ninguna tecla asignada para actuar como modificador de tercer nivel. Puede asignar una tecla para actuar como modificador de tercer nivel en las  <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">Preferencias de las opciones de distribución de teclado</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Complementos</title>        
  <para>Para abrir el diálogo de <guilabel>Complementos del indicador del teclado</guilabel>, seleccione <guimenuitem>Complementos </guimenuitem> del menú emergente. Sus complementos actuales se muestran en el área <guilabel>Complementos activos</guilabel>.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Añadir un complemento nuevo</term>
      <listitem><para>Pulse <guibutton>Añadir</guibutton>. En la ventana <guilabel>Añadir complemento</guilabel> , seleccione uno de los complementos en el área <guilabel>Complementos disponibles</guilabel> y pulse el botón <guibutton>Aceptar</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Quitar un complemento</term>
      <listitem><para>Seleccione el complemento en el área de <guilabel>Complementos activos</guilabel> que no quiera más y pulse <guibutton>Quitar</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Mover elementos en la lista de complementos</term>
      <listitem><para>Para subir y bajar elementos en la lista de complementos en el área de <guilabel>complementos activos</guilabel>, seleccione el complemento que quiere mover, y pulse <guibutton>Subir</guibutton> o <guibutton>Bajar</guibutton>. Puede usar las flechas en el teclado para mover el punto de selección arriba y abajo.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Cambiar las propiedades de un complemento</term>
      <listitem><para>Para cambiar las propiedades de los complementos, seleccione el complemento que quiere y pulse <guibutton>Propiedades</guibutton>. Las propiedades varían con cada complemento.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
