<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.4">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "January 2003">
<!ENTITY app "Gfloppy">
]>
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
 <articleinfo> 
    <title>Manuale di Formattazione Floppy</title>       
    <abstract role="description">
      <para>Formattazione floppy, anche conosciuta come Gfloppy, formatta i dischi floppy per utilizzarli in Linux.</para>
    </abstract>
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Kenny Graunke</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2002</year> 
      <holder>John Fleck</holder> 
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2003</year>
      <holder>Baris Cicek</holder>
		</copyright><copyright><year>2007-2008</year><holder>Andrea Zagli (azagli@inwind.it)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->

    <publisher> 
      <publishername>Progetto di documentazione di GNOME</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Questo documento può essere copiato, distribuito e/o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile a questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
          <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>
 
         <para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al Progetto di documentazione di GNOME sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>
 
         <para>"QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA; E</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
   
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
		<firstname>Baris</firstname> 
		<surname>Cicek</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Progetto di documentazione di GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>bcicek@phreaker.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 

      <author> 
		<firstname>John</firstname> 
		<surname>Fleck</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Progetto di documentazione di GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 
      <author> 
		<firstname>Kenny</firstname> 
		<surname>Graunke</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Progetto di documentazione di GNOME</orgname> 
	</affiliation> 
      </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
      <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  		<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>


<!-- According to GNU FDL, revision history is mandatory if you are -->
<!-- modifying/reusing someone else's document.  If not, you can omit it. -->
<!-- Remember to remove the &manrevision; entity from the revision entries other
-->
<!-- than the current revision. -->
<!-- The revision numbering system for GNOME manuals is as follows: -->
<!-- * the revision number consists of two components -->
<!-- * the first component of the revision number reflects the release version of the GNOME desktop. -->
<!-- * the second component of the revision number is a decimal unit that is incremented with each revision of the manual. -->
<!-- For example, if the GNOME desktop release is V2.x, the first version of the manual that -->
<!-- is written in that desktop timeframe is V2.0, the second version of the manual is V2.1, etc. -->
<!-- When the desktop release version changes to V3.x, the revision number of the manual changes -->
<!-- to V3.0, and so on. -->  
    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di Gfloppy V2.1</revnumber> 
		<date>Gennaio 2003</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Baris Cicek <email>bcicek@phreaker.net</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Manuale di Gfloppy V4.0</revnumber> 
		<date>Giugno 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Manuale di Gfloppy</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Kenny Graunke</para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 2.4 di Gfloppy</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un errore o dare un suggerimento riguardo all'applicazione Gfloppy o questo manuale, seguire le direzioni nella <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina dei commenti di GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo>
<!--
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gfloppy Manual</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>gfloppy</primary> 
  </indexterm>
-->
 <!-- ============= Document Body ============================= -->

 <!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Introduzione</title>

  <para><application>GFloppy</application> formatta i dischi floppy per Linux. I dischi floppy nuovi devono essere formattati prima che possano essere utilizzati.</para>

  <para>Per eseguire <application>GFloppy</application>, selezionare <guimenuitem>Formattazione floppy</guimenuitem> dal sotto menù <guisubmenu>Strumenti di sistema</guisubmenu> del <guimenu>Menù principale</guimenu>, o digitare <command>gfloppy</command> nella riga di comando.</para>

  <para>Questo documento descrive la versione 2.4 di <application>GFloppy</application>.</para>

 </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->

 <sect1 id="usage">
  <title>Utilizzo di GFloppy</title>
   <para>Quando si avvia <application>GFloppy</application>, la <interface>Finestra principale</interface> si apre, mostrata in <xref linkend="gfloppymainwindow"/>. <figure id="gfloppymainwindow">
	<title>Finestra principale di Gfloppy</title>
      <screenshot>
	<screeninfo>Finestra principale di GFloppy</screeninfo>
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/main.png" format="PNG"/>
	  </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/main.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Finestra principale di GFloppy</phrase>
      </textobject>
      <caption><para>Finestra principale di GFloppy</para></caption>
    </mediaobject>
      
     </screenshot>
   </figure></para>

   <para>Inserire un disco floppy che non è protetto dalla scrittura.</para>

   <warning>
    <title>Attenzione</title>
    <para>GFloppy distrugge tutti i file nel disco floppy. Non formattare floppy che contengono file che si vogliono tenere.</para>
   </warning>
  <para>GFloppy necessita di sapere la densità del disco floppy, l'ammontare di dati che può contenere. La maggior parte dei dischi di oggi sono ad alta densità, 1.44MB 3.5".</para>

   <para>Selezionare il tipo di file system. Se occorre utilizzare il floppy sotto DOS o Windows, scegliere <guibutton>DOS (FAT)</guibutton>. Altrimenti, scegliere <guibutton>Linux nativo (ext2)</guibutton>. Linux nativo non può essere letto nella maggior parte delle macchine non Linux.</para>
	 <para>Si può anche dare un <guibutton>Nome del volume</guibutton> ai nuovi floppy formattati. Per fare questo digitare l'etichetta nella casella di testo sotto <guibutton>Impostazioni del file system</guibutton>.</para>

	 <para>Alla fine, si può selezionare la modalità di formattazione. <variablelist>
	  <varlistentry><term><guibutton>Veloce</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>La formattazione veloce è più veloce ma non controlla il floppy per blocchi danneggiati. Elimina solamente la tabella dei file così che i dati possano essere teoricamente recuperabili.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Standard</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>La formattazione standard è una formattazione a basso livello, ma non controlla i blocchi danneggiati. Così, se si ha un floppy difettoso la formattazione fallirà.</para>	
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Accurata</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>La formattazione accurata controlla il floppy per blocchi danneggiati e lo formatta a basso livello.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		</variablelist></para>
<!--
   <para>
    Quick format is faster but does not check your floppy disk for bad
    "blocks". The slower regular format is useful if you have not formatted your
    floppy before, or if you suspect your disk might be bad.
   </para>
-->
   <para>Fare clic sul pulsante <guibutton>Formatta</guibutton> per avviare la formattazione del disco floppy, come mostrato in queste figure.</para>

    <para>Si vedranno una serie di dialoghi che informano che <application>Gfloppy</application> sta formattando, verificando e costruendo il file system nel disco.</para>

   <para>Se non si seleziona né <guibutton>Formattazione veloce</guibutton> né <guibutton>Standard</guibutton>, <application>GFloppy</application> controlla il floppy per i blocchi danneggiati. Se <application>Gfloppy</application> ne trova, il floppy è usurato.</para>

   <para><application>GFloppy</application> comunicherà se ha avuto successo e ritornerà alla finestra principale.</para>
  </sect1>

 <sect1 id="troubleshooting">
  <title>Risoluzione dei problemi</title>
   <para>Quando nessun disco floppy è inserito, GFloppy visualizza un dialogo che informa che non ci sono supporti da formattare.</para>
	<para>Se il disco è protetto dalla scrittura, GFloppy avvertirà di questo. Per togliere la protezione alla scrittura del floppy, espellerlo e capovolgerlo. I floppy standard da 3.5 pollici hanno una piccola linguetta nera nell'angolo in alto a sinistra. Farla scorrere verso il basso così che copra il buco. Se il floppy non ha una linguetta nera, è permanentemente protetto dalla scrittura.</para>
<!--
      <screenshot id="writeprotected">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/writeprotected.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/writeprotected.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Write protected</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Write protected</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
    </para>


   <para>
    If you cannot choose to format DOS floppies, as shown in <xref
    linkend="nodos"/>, you need to install <filename>mtools</filename>.
   </para>
   <tip>
    <title>Tip</title>
    <para>
     On an RPM based system, such as Red Hat, you can install <filename>
     mtools</filename> using <ulink
     url="gnome-help:gnorpm"><application>GnoRPM</application></ulink>, from the
     <guisubmenu>System</guisubmenu> of
     the <guimenu>Main Menu</guimenu>.
    </para>
   </tip>
   <para>
      <screenshot id="nodos">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/nodos.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/nodos.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Cannot format DOS floppies</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Cannot format DOS floppies</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
   </para>
-->
 </sect1>

 <sect1 id="bugs">
  <title>Errori conosciuti e limitazioni</title>
  <para>GFloppy funziona solo in Linux.</para>
 </sect1>

<!-- ============= Authors ================================ -->

 <sect1 id="authors">
  <title>Autori</title>
  <para><application>GFloppy</application> è stato scritto da Jonathan Blandford (<email>jrb@redhat.com</email>). Inviare tutti i commenti, suggerimenti e segnalazioni di errore al <ulink url="http://bugzilla.gnome.org" type="http">database di monitoraggio errori di GNOME</ulink>. Se si sta utilizzando GNOME 1.1 o successivo, si può anche utilizzare lo <application>Strumento di segnalazione bug</application> (<command>bug-buddy</command>), disponibile nel sotto menù <guisubmenu>Programmazione</guisubmenu> del <guimenu>Menù principale</guimenu>, per inviare segnalazioni di errore.</para>

  <para>Questo manuale è stato scritto da Baris Cicek (<email>bcicek@phreaker.net</email>). Inviare tutti i commenti e suggerimenti riguardo questo manuale al <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/">Progetto di documentazione di GNOME</ulink> inviando una email a <email>docs@gnome.org</email>. Si possono anche aggiungere commenti in linea utilizzando la <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/doctable/">Tabella di stato della documentazione di GNOME</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Licenza</title>
  <para>Questo programma è software libero; è possibile ridistribuirlo e/o modificarlo secondo i termini della licenza <ulink url="ghelp:gpl"><citetitle>GNU General Public License</citetitle></ulink>, come pubblicata dalla Free Software Foundation; versione 2 della licenza, o (a scelta) una versione più recente.</para>
  <para>Questo programma è distribuito nella speranza che possa risultare utile, ma SENZA ALCUNA GARANZIA, nemmeno la garanzia implicita di COMMERCIABILITÀ o APPLICABILITÀ PER UNO SCOPO PARTICOLARE. Per maggiori dettagli consultare la <ulink url="ghelp:gpl"><citetitle>GNU General Public License</citetitle></ulink>.</para>
  <para>Una copia della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> è inclusa come un'appendice della <citetitle>Guida utente di GNOME</citetitle>. Si può anche ottenere una copia della <citetitle>GNU General Public License</citetitle> dalla Free Software Foundation visitando <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">il loro sito Web</ulink> o scrivendo a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
