<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "October 2005">
<!ENTITY app "System Log Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual del visualitzador de registres del sistema</title>

    <abstract role="description">
      <para>El visualitzador de registres del sistema és una interfície gràfica d'usuari per a visualitzar i monitoritzar els fitxers de registre del sistema.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2003</year> 
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Judith Samson</holder> 
    </copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Sun</firstname> 
		<surname>Equip de documentació del GNOME</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Sun Microsystems</orgname> 
	  	<address> <email>gdocteam@sun.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author> 
		<firstname>Judith</firstname> 
		<surname>Samson</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>judith@samsonsource.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Vincent</firstname>
	<surname>Noel</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>vincent.noel@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manual del Visualitzador de registres del sistema (Versió 2.4)</revnumber> 
		<date>Octubre del 2005</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Vincent Noel <email>vincent.noel@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manual del Visualitzador de registres del sistema (Versió 2.3)</revnumber> 
		<date>Octubre del 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Equip de Sun de documentació del GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manual del Visualitzador de registres del sistema (Versió 2.2)</revnumber> 
		<date>Agost del 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Equip de Sun de documentació del GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manual del Visualitzador de registres del sistema (Versió 2.1)</revnumber> 
		<date>Juliol del 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Equip de Sun de documentació del GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manual del Visualitzador de registres del sistema (Versió 2.0)</revnumber> 
		<date>Maig del 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Equip de Sun de documentació del GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		<revnumber>Manual del Visualitzador de registres</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Judith Samson <email>judith@samsonsource.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.12 del Visualitzador de registres del sistema.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer un suggeriment sobre el Visualitzador de registres del sistema o aquest manual, seguiu les indicacions de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pàgina de suggeriments del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Visualitzador de registres del sistema</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="syslog-introduction"> 
    <title>Introducció</title> 

      <para>El <application>Visualitzador de registres del sistema</application> és una aplicació gràfica de visualització que podeu fer servir per visualitzar i monitoritzar els vostres registres del sistema. El <application>Visualitzador de registres del sistema</application> incorpora algunes funcions que us poden ajudar a gestionar els vostres registres, com un calendari, un monitoritzador de registres i una pantalla d'estadístiques de registres.</para>

      <para>El <application>Visualitzador de registres del sistema</application> és útil si sou nou en l'administració de sistemes atès que proporciona una visualització més fàcil i amigable dels vostres registres que no pas una visualització de text pla d'aquests registres. També és útil per als administradors experimentats, atès que conté un calendari que ajuda a trobar tendències i a traçar problemes, així com també un monitoritzador per permetre que pugueu monitoritzar constantment els registres més importants.</para>

      <warning><para>El <application>Visualitzador de registres del sistema</application> només és útil per als que tenen accés als fitxers de registre del sistema, que normalment requereix accés de superusuari.</para></warning>

  </sect1>

  <sect1 id="syslog-getting-started">
    <title>Primers passos</title> 

    <para>Podeu iniciar el <application>Visualitzador de registres del sistema</application> de les maneres següents:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>En el menú <guimenu>Aplicacions</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Escolliu <menuchoice><guisubmenu>Eines del sistema</guisubmenu><guimenuitem>Visualitzador de registres</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Línia d'ordres</term>
    		<listitem>
    		<para>Teclegeu <command>gnome-system-log</command> i després premeu <keycap>Retorn</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quan inicieu el <application>Visualitzador de registres del sistema</application>, es mostrarà la pantalla següent.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="syslog-fig"> 
	<title>Finestra del visualitzador de registres del sistema</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/syslog_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Finestra principal del Visualitzador de registres del sistema. Conté la barra de menú, l'àrea de visualització, les barres de desplaçament i la barra d'estat.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    <para>El primer cop que inicieu el <application>Visualitzador de registres del sistema</application>, es mostren diversos fitxers de registre per defecte (com el <filename>/var/log/messages</filename>). Els registres oberts es llisten en el lateral esquerre de la finestra de l'aplicació. El registre seleccionat en aquesta llista es visualitza en l'àrea principal de la finestra de l'aplicació.</para>

      <para>Per defecte, el <application>Visualitzador de registres del sistema</application> monitoritza cada registre obert, i qualsevol canvi apareix automàticament en la finestra principal. Per a més informació vegeu <xref linkend="syslog-monitor"/>.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="syslog-usage"> 
    <title>Utilització</title>

    <sect2 id="syslog-open">
    	<title>Per visualitzar un registre</title>
    	<para>Per visualitzar un registre, escolliu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Obre</guimenuitem></menuchoice>. En el diàleg de <guilabel>Obre un registre</guilabel>, seleccioneu el registre que voleu obrir i després feu clic a <guibutton>D'acord</guibutton>. Utilitzeu les barres de desplaçament per desplaçar-vos pel registre.</para>

        <para>Podeu obrir tants registres com vulgueu. El <application>Visualitzador de registres del sistema</application> mostra un sol registre alhora en la finestra del <guilabel>Visualitzador de registres del sistema</guilabel>. Els registres oberts es llisten en el lateral esquerre de la finestra de l'aplicació. El registre seleccionat d'aquesta llista es mostra en l'àrea principal de la finestra de l'aplicació. Per a visualitzar un altre registre que ja estigui obert en el <guilabel>Visualitzador de registres del sistema</guilabel>, seleccioneu-lo de la llista de registres.</para>

        <para>A més a més el <guilabel>Visualitzador de registres del sistema</guilabel> també us permet obrir registres comprimits (els noms dels fitxers acaben amb «.gz»).</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-selection">
    <title>Per a copiar línies del registre al porta-retalls</title>
    <para>Per a copiar una o més línies del registre al porta-retalls, només heu de seleccionar les línies en l'àrea principal i escolliu l'opció del menú <menuchoice><guimenu>Edita</guimenu><guimenuitem>Copia</guimenuitem></menuchoice>. Si voleu copiar tot el registre sencer al porta-retalls, seleccioneu-lo tot amb l'opció de menú <menuchoice><guimenu>Edita</guimenu><guimenuitem>Selecciona-ho tot</guimenuitem></menuchoice>, després escolliu <menuchoice><guimenu>Edita</guimenu><guimenuitem>Copia</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-hide-sidebar">
    <title>Per a amagar la barra lateral</title>
    <para>Per a ocultar la barra lateral de l'esquerra, que conté la llista de registres i el calendari, només heu d'escollir l'opció de menú <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Subfinestra lateral</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-monitor">
    	<title>Per a monitoritzar registres</title>
    	<para>Podeu fer servir el <application>Visualitzador de registres del sistema</application> per monitoritzar els registres. Per defecte, es monitoritzen tots els canvis de tots els registres oberts amb el <application>Visualitzador de registres del sistema</application>. Si s'afegeix una línia nova a un registre monitoritzat pel <application>Visualitzador de registres del sistema</application>, apareixerà el nom del registre en negreta a la llista de registres. Si el registre s'està visualitzant en l'àrea principal, apareixeran automàticament les línies noves al final del registre, i després de cinc segons el nom del registre tornarà al seu estat anterior en la llista.</para>
      
    	<para>Per a deixar de fer el seguiment d'un registre en concret, desactiveu l'opció  <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Fes un seguiment</guimenuitem></menuchoice>. Per tornar a fer un seguiment del registre marqueu de nou aquesta opció.</para>

    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-calendar">
    	<title>Per a utilitzar el calendari</title>
        <para>Per defecte,  a sota de de la llista de registres en la barra lateral de la finestra del <application>Visualitzador de registres del sistema</application> es visualitza un calendari. En el calendari es mostren en negreta les dates presents en el registre que s'està visualitzant en aquest moment. Per saltar a una data en concret, seleccioneu-la en el calendari.</para>

    	<para>Per amagar el calendari, desactiveu l'opció del menú <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Calendari</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-stats">
    	<title>Per a visualitzar informació del registre</title>
    	<para>La informació del registre generalment es visualitza en la barra d'estat, incloent:</para> 
    	<itemizedlist>
    		<listitem><para>Nombre de línies del registre.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Mida del registre en bytes.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Data de l'última modificació del registre.</para>
    		</listitem>
    	</itemizedlist> 
        <para>La barra d'estat es pot mostrar o amagar amb l'opció <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Barra d'estat</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-close">
    	<title>Per a tancar un registre</title>
    	<para>Per a tancar un registre, escolliu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Tanca</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-exit">
    	<title>Per a sortir del visualitzador de registres del sistema</title>
    	<para>Per sortir del <application>Visualitzador de registres del sistema</application>, escolliu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Surt</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
 
  </sect1>

</article>
