<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.20.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2007">
<!ENTITY app "Invest">
<!ENTITY panel-help SYSTEM "/usr/share/gnome/help/user-guide/C/user-guide.xml">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Εγχειρίδιο Invest </title>       

    <copyright>

      <year>2004</year>
      <year>2005</year>
      <holder>Raphael Slinckx</holder>
    </copyright>
    <copyright> 
      <year>2007</year>
      <holder>Terrence Hall</holder> 
    </copyright> 



<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Έργο τεκμηρίωσης του Gnome</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Δίνεται άδεια για αντιγραφή, διανομή και/ή τροποποίηση του εγγράφου υπό τους ""όρους της Ελεύθερης Άδειας Τεκμηρίωσης GNU (GFDL), Έκδοση 1.1 ή ""μεταγενέστερη εκδιδόμενη από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού χωρίς Σταθερά ""Εδάφια, χωρίς Εξώφυλλα Κειμένου, και χωρίς Οπισθόφυλλα Κειμένου. Μπορείτε να ""βρείτε ένα αντίγραφο της GFDL σε αυτόν τον </para>
         <para>Αυτή η τεκμηρίωση είναι μέρος της συλλογής τεκμηρίωσης του GNOME όπως διανέμεται υπό τους όρους του GFDL. Εάν επιθυμείτε να διανείμετε αυτή την τεκμηρίωση ξεχωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε εάν η τεκμηρίωση συνοδεύεται από αντίγραφο της άδειας (GFDL) όπως περιγράφεται στον τομέα 6 της άδειας.</para>

	<para>Πολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από εταιρίες για να ξεχωρίσουν τα προϊόντα και τις υπηρεσίες είναι σήματα κατατεθέντα. Όπου αυτά τα ονόματα εμφανίζονται στην τεκμηρίωση GNOME,και τα μέλη της ομάδας τεκμηρίωσης GNOME έχουν γνώση αυτών, τότε αυτά αναγράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες ή με αρχικούς κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>

	<para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ.ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author>
      <firstname/>

      <surname>Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME</surname>
    </author>
    <author> 
      <firstname>Terrence</firstname> 
      <surname>Hall</surname> 
      <affiliation><address><email>teebob21@gmail.com</email></address></affiliation> 
    </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
    <othercredit role="translator">
      <firstname>Latin</firstname> 
      <surname>Translator 1</surname> 
      <affiliation> 
	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
      </affiliation>
      <contrib>Latin translation</contrib>
    </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber/>
	<date/>
	<revdescription> 
	  <para role="author">Terrence Hall</para>
	  <para role="publisher">Google Highly Open Participation Contest</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Ο οδηγός περιγράφει την έκδοση 2.20 του Invest.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
      <title>Aνάδραση</title> 
      <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με το <application>Invest.</application>  ή αυτή την τεκμηρίωση, ακολουθήστε τις οδηγίες που περιγράφονται στη σελίδα <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">ανάδρασης GNOME </ulink>.</para>

<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->

    </legalnotice> 
    <abstract role="description">
      <para>Εγχειρίδιο χρήστη για το Invest</para>

    </abstract>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Invest</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Μικροεφαρμογή Invest</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="invest-applet-intro">
    <title>Εισαγωγή</title>

    <para>Η μικροεφαρμογή <application>Invest</application> στον πίνακα εφαρμογών του GNOME λαμβάνει τις τιμές των μετοχών από το Yahoo! Finance και τις εμφανίζει σε μία αναπτυσσόμενη λίστα.</para>
    <para>Το <application>Invest</application> εμφανίζει πληροφορίες για κάθε μετοχή που ορίζεται στις προτιμήσεις της μικροεφαρμογής.</para>

	<itemizedlist>
            <listitem>

              <para>Το σύμβολο της μετοχής που αντιπροσωπεύει μια εταιρία</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Η τρέχουσα τιμή της μετοχής (με καθυστέρηση 15 λεπτών)</para>

            </listitem>
            <listitem>
              <para>Η αλλαγή στη τιμή της μετοχής την τελευταία ημέρα.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Ένα διάγραμμα με τις πρόσφατες αλλαγές</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Η ποσοστιαία αύξηση ή της μείωση της τιμής από την αγορά της</para>

            </listitem>
            <listitem>

              <para>Το ποσοστό αύξησης ή μείωσης της τιμής από την αγορά της</para>
            </listitem>
	</itemizedlist>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="invest-applet-getting-started">
    <title>Ξεκινώντας</title>

                                                                                
<!-- ============= To Start Invest ============================ -->
    <sect2 id="invest-applet-to-add">
      <title>Προσθήκη του Invest στον πίνακα εφαρμογών</title>
      <para>Για να προσθέσετε την μικροεφαρμογή <application>Invest</application> στον πίνακα εφαρμογών του GNOME,κάντε δεξί-κλικ στον πίνακα και κατόπιν επιλέξτε <guimenuitem>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem>.Επιλέξτε <application>Invest</application> στο διάλογο  <application>Προσθήκηστον πίνακα εφαρμογών</application>,και στο τέλος επιβεβαιώστε πιέζοντας το κουμπί <guibutton>OK</guibutton>.Πατήστε <guilabel>Κλείσιμο</guilabel> μόλις τελειώσετε.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="invest-applet-to-remove">
      <title>Αφαίρεση Invest από τον πίνακα εφαρμογών</title>
      <para>Για να αφερέσετε την μικροεφαρμογή <application>Invest</application> από τον πίνακα εφαρμογών του GNOME,κάντε δεξί-κλικ στο εικονίδιο στον πίνακα εφαρμογών,και κατόπιν  επιλέξτε <guilabel>Αφαίρεση από τον πίνακα εφαρμογών</guilabel>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="additional-applet-help">
      <title>Περισσότερες πληροφορίες</title>
      <para>Περισσότερες πληροφορίες σχετικά με τον πίνακα εφαρμογών του GNOME μπορείτε να βρείτε στο <ulink url="ghelp:user-guide?panels" type="help">GNOME Panel documentation</ulink>.</para>
    </sect2>
  </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->
 <!-- This section should describe basic usage of the application. -->

  <sect1 id="invest-applet-usage">
    <title>Χρησιμοποιώντας το Invest</title>
                                                                                
    <sect2 id="invest-applet-add-stocks">

      <title>Προσθήκη μετοχής εταιρίας στην μικροεφαρμογή.</title>

      <para>Για να προσθέσετε σύμβολα μετοχών στη μικροεφαρμογή <application>Invest</application>,κάντε τα εξής βήματα:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Κάντε δεξί κλικ στο εικονίδιο στον πίνακα εφαρμογών και επιλέξτε <guilabel>Προτιμήσεις</guilabel>.</para>

        </listitem>
        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στο <guilabel>Προσθήκη</guilabel> για να να εισάγετε μια μετοχή στο <application>Invest</application>.</para>
        </listitem>
        <listitem>

          <para>Το προεπιλεγμένο σύμβολο μετοχής είναι το GOOG.Διπλό κλικ στο σύμβολο της μετοχής για αλλαγή του δελτίου τιμών.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>
	    You can also edit the number of shares you own in the
          stock, the purchase price and the commission.
	  </para>
	</listitem>
        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στο <guilabel>Κλείσιμο</guilabel> όταν τελειώσετε με την προσθήκη των μετοχών.</para>

        </listitem>
      </orderedlist> 
    </sect2>  
    <sect2 id="invest-applet-to-view-stocks">
      <title>Προβολή επιλεγμένων μετοχών</title>
      <para>Για να δείτε όλες τις επιλεγμένες μετοχές,κάντε κλικ στο εικονίδιο του <application>Invest</application> στον πίνακα.Μια λίστα των μετοχών σας θα εμφανιστεί.Για να κλείσετε τη λίστα,κάντε ξανά κλικ στο εικονίδιο.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="invest-applet-to-refresh-stocks">

      <title>Ενημέρωση της εμφάνισης</title>
      <para>Για άμεση ενημέρωση των πληροφοριών που εμφανίζονται στη μικροεφαρμογή,δεξί κλικ στη μικροεφαρμογή,και κατόπιν επιλέξτε <guilabel>Ανανέωση</guilabel>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="invest-applet-to-remove-stocks">
       <title>Αφαίρεση μετοχών της εταιρίας από την μικροεφαρμογή</title>

      <para>Για να αφαιρέσετε τα σύμβολα των μετοχών από την μικροεφαρμογή <application>Invest</application>,κάντε τα εξής βήματα:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Κάντε δεξί κλικ στο εικονίδιο στον πίνακα εφαρμογών και επιλέξτε <guilabel>Προτιμήσεις</guilabel>.</para>

        </listitem>

        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στη γραμμή που περιέχει το σύμβολο που θέλετε να αφαιρέσετε</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στο <guilabel>Αφαίρεση</guilabel> για να διαγραφεί η λίστα.</para>

        </listitem>
        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στο <guilabel>Κλείσιμο</guilabel> μόλις τελειώσετε.</para>
        </listitem>
      </orderedlist> 
    </sect2>  
    <sect2 id="invest-applet-stock-charts-options">

      <title>Επιλογές διαγραμμάτων</title>
      <para>Για τη χρήση των οικονομικών διαγραμμάτων,δείτε τη λίστα με τις επιλεγμένες μετοχές,και κάντε διπλό κλικ στη μετοχή που θέλετε να παραστήσετε.Οι παράμετροι του διαγράμματος μπορούν να προσαρμοστούν πάτωντας τις <guilabel>Επιλογές</guilabel>.</para>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-date">
	<title>Χρονικό εύρος</title>
              <para>
                The date range, in the top-right corner of the window,
      selects the length of time to report on. By default it gives one
      day of data, but it can be extended out to three years.
              </para>

	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-graph">
	<title>Στυλ διαγράμματος</title>
              <para>
                Historical price information can be graphed in three different ways. You can select a line chart, bar chart, or candlestick chart.
              </para>
	  <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>

                <guilabel>Line Chart</guilabel>
              </para>
	      <para>This is the default option. This graphs the historical price information in a familiar manner, connecting each day's closing price in a with a single line for each stock. Line charts for graphing stock prices are useful if an analyst is interested only in a share's closing price each time.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Ραβδόγραμμα</guilabel>

              </para>
	      <para>A bar chart represents a full day's activity with a single vertical bar.Tthe top of the vertical line indicates the highest price a security traded at during the day, and the bottom represents the lowest price. The closing price is displayed on the right side of the bar, and the opening price is shown on the left side of the bar. One bar represents one day of trading.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Candlestick Chart</guilabel>
              </para>
	      <para>A bar chart in which the open and close prices are represented as the top and bottom of a rectangle surrounding a vertical line connecting the high and low prices. The body of the rectangle is filled if the closing price is lower than the opening price and is left blank if the closing price is higher than the opening price.</para>

            </listitem>
	</itemizedlist>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-ma">
	<title>Κινητός μέσος όρος</title>
              <para>
                A moving average is a statistical series of a security's closing prices throughout consecutive trading days. It is typically shown in the same graph as a line chart to indicate trends in share prices.
              </para>
	</sect3>

	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-ema">
	<title>Εκθετικός κινητός μέσος όρος</title>
              <para>
		The exponential moving average (EMA) is defined as a moving average calculated by weighting recent values more heavily than older values. This type of moving average reacts faster to recent price changes than a simple moving average. The 12- and 26-day EMAs are popular short-term averages, while EMAs greater than 50 days are used to signal long-term trends.
              </para>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-overlays">
	<title>Overlays</title>

              <para>
                Overlays allow you to graph multiple statistical measurements onto a single chart. For example, you can compare the performance of a single stock against that of an index such as the NASDAQ or the DJIA.
              </para>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-indicators">
	<title>Δείκτες</title>
              <para>Οι δείκτες χρησιμοποιούνται για να προβλέψουν τις μελλοντικές οικονομικές τάσεις.Η σωστή χρήση των δεικτών αγοράς δεν περιέχετε στο εγχειρίδιο του Invest. </para>

	</sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
