<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Εγχειρίδιο Εργαλείου Διαχείρισης Χρήστη</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Παρέχεται άδεια αντιγραφής, διανομής και/ή τροποποίησης του παρόντος εγγράφου υπό τους όρους της Άδειας Ελεύθερης Τεκμηρίωσης GNOME (GFDL), Έκδοση 1.1 ή μεταγενέστερης άδειας που έχει εκδόσει το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού, χωρίς Αναλοίωτα Μέρη, Κείμενα Εξοφύλλου και Κείμενα Οπισθοφύλλου. Μπορείτε να βρείτε αντίγραφο της GFDL στην σελίδα <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS που διανέμεται με το παρόν εγχειρίδιο.</para>
         <para>Το εγχειρίδιο αυτό είναι τμήμα της συλλογής εγχειριδίων GNOME που διανέμεται υπό την άδεια GFDL. Αν επιθυμείτε να διανήμετε το παρόν εγχειρίδιο χωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε προσθέτοντας ένα αντίγραφο της άδειας στο εγχειρίδιο, όπως περιγράφεται στο τμήμα 6 της άδειας.</para>

	<para>Πολλά ονόματα που χρησιμοποιούν οι εταιρίες για να διακρίνουν μεταξύ τους προϊόντα και υπηρεσίες διεκδικούνται ως εμπορικά σήματα. Όπου τα ονόματα αυτά εμφανίζονται σε οποιαδήποτε τεκμηρίωση GNOME, και τα μέλη του Σχεδίου Τεκμηρίωσης GNOME είναι ενήμερα αυτών των εμπορικών σημάτων, τότε τα ονόματά τους εμφανίζονται με κεφαλαία γράμματα ή με τα αρχικά κεφαλαία γράμματα.</para>

	<para>ΤΟ ΕΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΟΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΕΛΕΥΘΕΡΗΣ ΑΔΕΙΑΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ GNU ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΚΑΤΑΝΟΗΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ΤΟ ΠΑΡΟΝ ΕΓΓΡΑΦΟ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΟΠΟΙΑΔΗΠΟΤΕ ΕΓΓΥΗΣΗ, ΕΚΠΕΦΡΑΣΜΕΝΗ Ή ΥΠΑΙΝΙΣΣΟΜΕΝΗ, ΣΥΜΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΩΝ, ΧΩΡΙΣ ΠΕΡΙΟΡΙΣΜΟΥΣ, ΕΓΓΥΗΣΕΩΝ ΟΤΙ ΤΟ ΕΓΓΡΑΦΟ Ή Η ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗ ΕΚΔΟΣΗ ΤΟΥ ΕΙΝΑΙ ΑΠΑΛΑΓΜΕΝΟ ΑΤΕΛΕΙΩΝ, ΕΜΠΟΡΕΥΣΙΜΟ, ΚΑΤΑΛΛΗΛΟ ΓΙΑ ΣΥΓΚΕΚΡΙΜΕΝΗ ΧΡΗΣΗ Ή ΑΠΑΡΑΒΙΑΣΤΟ. Ο ΧΡΗΣΤΗΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΙ ΚΑΘΕ ΚΙΝΔΥΝΟ ΠΟΥ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΠΡΟΚΥΨΕΙ ΩΣ ΠΡΟΣ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ Ή ΤΩΝ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΩΝ ΕΚΔΟΣΕΩΝ ΤΟΥ. ΑΝ ΟΠΟΙΟΔΗΠΟΤΕ ΕΓΓΡΑΦΟ Ή ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗ ΕΚΔΟΣΗ ΤΟΥ ΑΠΟΔΕΙΧΘΟΥΝ ΕΛΛΑΤΩΜΑΤΙΚΑ ΜΕ ΟΠΟΙΟΝΔΗΠΟΤΕ ΤΡΟΠΟ, Ο ΤΕΛΙΚΟΣ ΧΡΗΣΤΗΣ (ΚΑΙ ΟΧΙ Ο ΑΡΧΙΚΟΣ ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, ΣΥΝΤΑΚΤΗΣ Ή ΟΠΟΙΟΣΔΗΠΟΤΕ ΤΟ ΔΙΕΝΗΜΕ) ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΙ ΤΟ ΚΟΣΤΟΣ ΟΠΟΙΑΣΔΗΠΟΤΕ ΕΠΙΣΚΕΥΗΣ Ή ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. ΑΥΤΗ Η ΠΑΡΑΙΤΗΣΗ ΑΠΟ ΕΓΓΥΗΤΙΚΕΣ ΕΥΘΥΝΕΣ ΣΥΝΙΣΤΑ ΟΥΣΙΑΣΤΙΚΟ ΜΕΡΟΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ. ΟΥΔΕΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΟΙΟΥΔΗΠΟΤΕ ΕΓΓΡΑΦΟΥ Ή ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ ΕΞΟΥΣΙΟΔΟΤΕΙΤΑΙ ΕΦΕΞΗΣ, ΠΑΡΑ ΥΠΟ ΤΟΝ ΟΡΟ ΤΗΣ ΩΣ ΑΝΩ ΠΑΡΑΙΤΗΣΗΣ ΚΑΙ</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ΚΑΙ ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΟΛΟΓΙΑ ΑΣΤΙΚΟΥ ΑΔΙΚΗΜΑΤΟΣ (ΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΗΣ ΕΚΕΙΝΟΥ ΤΗΣ ΑΜΕΛΕΙΑΣ), ΣΥΜΒΟΛΑΙΟΥ Ή ΑΛΛΟΥ, Ο ΣΥΝΤΑΚΤΗΣ, Ο ΑΡΧΙΚΟΣ ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, ΟΠΟΙΟΣΔΗΠΟΤΕ ΣΥΝΕΡΓΑΤΗΣ Ή ΟΠΟΙΟΣΔΗΠΟΤΕ ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ Ή ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗΣ ΕΚΔΟΣΗΣ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ, Ή ΟΠΟΙΣΔΗΠΟΤΕ ΠΡΟΜΗΘΕΥΤΗΣ ΟΠΟΙΟΥΔΗΠΟΤΕ ΕΚ ΤΩΝ ΑΝΩΤΕΡΩ ΠΡΟΣΩΠΩΝ ΕΙΝΑΙ ΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΕΝΑΝΤΙ ΟΙΟΥΔΗΠΟΤΕ ΠΡΟΣΩΠΟΥ ΓΙΑ ΟΠΟΙΑΔΗΠΟΤΕ ΑΜΕΣΗ, ΕΜΜΕΣΗ, ΙΔΙΑΙΤΗΕΡΗ, ΑΤΥΧΗ Ή ΣΥΝΕΠΑΓΟΜΕΝΗ ΒΛΑΒΗ ΟΙΟΥΔΗΠΟΤΕ ΧΑΡΑΚΤΗΡΑ ΣΥΜΠΕΡΙΛΑΜΒΑΝΟΜΕΝΩΝ, ΧΩΡΙΣ ΠΕΡΙΟΡΙΣΜΟΥΣ, ΒΛΑΒΕΣ ΕΞΑΙΤΙΑΣ ΑΠΩΛΕΙΑΣ ΠΕΛΑΤΕΙΑΣ, ΣΤΑΣΗ ΕΡΓΑΣΙΑΣ, ΑΣΤΟΧΙΑ Ή ΚΑΚΗ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΑ ΥΠΟΛΟΓΙΣΤΗ, Ή ΟΠΟΙΑΔΗΠΟΤΕ ΚΑΙ ΚΑΘΕ ΑΛΛΗ ΒΛΑΒΗ Ή ΑΠΩΛΕΙΑ ΠΟΥ ΘΑ ΕΓΕΙΡΕΙ Ή ΣΧΕΤΙΖΕΤΑΙ ΜΕ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ ΚΑΙ ΟΠΟΙΑΣΔΗΠΟΤΕ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΗΣ ΕΚΔΟΣΗΣ ΤΟΥ ΕΓΓΡΑΦΟΥ, ΑΚΟΜΗ ΚΑΙ ΑΝ ΚΑΠΟΙΟ ΑΠΟ ΑΥΤΑ ΤΑ ΠΡΟΣΩΠΑ ΕΙΝΑΙ ΕΝΗΜΕΡΟ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΠΡΟΚΛΗΣΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΒΛΑΒΩΝ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Εγχειρίδιο Εργαλείου Διαχείρισης Χρήστη V2.15.2</revnumber>
	   <date>Αύγουστος 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Εγχειρίδιο Εργαλείου Διαχείρισης Χρήστη V0.35</revnumber>
	   <date>Ιούνιος 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Το εγχειρίδιο αυτό περιγράφει την έκδοση 2.15.2 του Εργαλείου Διαχείρισης Χρήστη.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Επικοινωνία</title> 
	 <para>Για να αναφέρετε κάποιο σφάλμα ή για να υποβάλετε προτάσεις σχετικά με το Εργαλείο Διαχείρισης Χρήστη ή για το παρόν εγχειρίδιο, ακολουθήστε τις οδηγίες στην σελίδα <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME Feedback Page</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Το Εργαλείο Διαχείρισης Χρήστη σας επιτρέπει να προσθέσετε, να διαγράψετε και να τροποποιήσετε τους υπάρχοντες χρήστες και τις υπάρχουσες ομάδες στο σύστημά σας.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Εργαλείο Διαχείρισης Χρήστη</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Εισαγωγή</title> 
    <para>Το <application>Εργαλείο Διαχείρισης Χρήστη</application> σας επιτρέπει να προσθέσετε, να διαγράψετε και να τροποποιήσετε υπάρχοντες χρήστες ή υπάρχουσες ομάδες στο σύστημά σας.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Ξεκινώντας</title>

    <para>Μπορείτε να εκκινήσετε το <application>Εργαλείο Διαχείρισης Χρήστη</application> με τους παρακάτω τρόπους:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Μενού <guimenu>Σύστημα</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Επιλέξτε <menuchoice><guisubmenu>Διαχείριση</guisubmenu><guimenuitem>Χρήστες και Ομάδες</guimenuitem></menuchoice></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Γραμμή εντολής</term>
	   <listitem>
		<para>Εκτελέστε την παρακάτω εντολή <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Όταν εκκινήσετε το <application>Εργαλείο Διαχείρισης Χρήστη</application>, θα σας ζητηθεί ο κωδικός διαχειριστή, πράγμα αναγκαίο αφού οι αλλαγές που θα γίνουν με το εργαλείο αυτό επηρεάζουν όλο το σύστημα.</para>

    <para>Μετά την εισαγωγή του κωδικού διαχειριστή, θα εμφανιστεί το παρακάτω παράθυρο.</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Κυρίως παράθυρο Εργαλείου Διαχείρισης Χρηστών</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Εμφανίζει το κυρίως παράθυρο του Εργαλείου Διαχείρισης Χρήστη.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>Το κυρίως παράθυρο του <application>Εργαλείου Διαχείρισης Χρήστη</application> περιέχει τα ακόλουθα στοιχεία:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Λίστα χρηστών</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Shows the available users. depending on the gconf key "/apps/gnome-system-tools/users/showall" it will show the system users too.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Κουμπιά χειρισμού χρήστη</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Επιτρέπει την προσθήκη ή διαγραφή χρηστών ή την τροποποίηση των ρυθμίσεων χρήστη.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Κουμπί διαχείρισης ομάδων</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Εμφανίζει έναν παρόμοιο διάλογο για την τροποποίηση των ρυθμίσεων των ομάδων.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Συντάκτης ομάδων του Εργαλείου Διαχείρισης Χρηστών</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Διαχειριστής ομάδων.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Χρήση</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Για την προσθήκη νέου χρήστη</title>
	 <para>Πιέστε το κουμπί <guilabel>Προσθήκη</guilabel> του κυρίως διαλόγου. Θα εμφανιστεί ένα νέο παράθυρο που θα σας ζητά τα δεδομένα για τον νέο χρήστη. Για να προσθέσετε νέο χρήστη πρέπει να δηλώσετε τουλάχιστον το όνομα χρήστη και κωδικό (δημιουργείται με αυτόματο τρόπο ή χειροκίνητα). Προαιρετικά, μπορείτε να ορίσετε ή να τροποποιήσετε το πραγματικό όνομα, την διεύθυνση εργασίας, το τηλέφωνο εργασίας, το τηλέφωνο οικίας, την κύρια ομάδα, το χρησιμοποιούμενο κέλυφος, τον κατάλογο χρήστη, την ταυτότητα του χρήστη και την λίστα των δευτερευόντων ομάδων του χρήστη.</para>

	 <para>Η κυρίως ομάδα, το χρησιμοποιούμενο κέλυφος, ο κατάλογος χρήστη και η ταυτότητα χρήστη εικάζονται αυτόματα, αναλόγως του επιλεγμένου προφίλ.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Για την τροποποίηση υπάρχοντος χρήστη</title>
	 <para>Select the user you want to modify and press the <guilabel>Properties</guilabel> button, a window similar to the one used for adding new users will appear with all the user data, allowing you to modify them.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Για να διαγράψετε υπάρχοντα χρήστη</title>
	 <para>Επιλέξτε τον χρήστη ή τους χρήστες που επιθυμείτε να διαγράψετε και πιέστε το κουμπί <guilabel>Διαγραφή</guilabel> που βρίσκεται στον φάκελο <guilabel>Χρήστες</guilabel>. Εξαιτίας της σπουδαιότητας αυτών των δεδομένων θα σας ζητείται επιβεβαίωση για κάθε διαγραφή χρήστη.</para>

	 <para>Για λόγους ασφαλείας ο κατάλογος του διαγραμμένου χρήστη δεν θα απομακρύνεται.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Για να προσθέσετε νέα ομάδα</title>
	 <para>Πιέστε το κουμπί <guilabel>Προσθήκη</guilabel> στο παράθυρο διαλόγου των ομάδων. Θα εμφανιστεί ένα νέο παράθυρο που θα σας ζητά στοιχεία για την νέα ομάδα. Για να προσθέσετε νέα ομάδα, πρέπει να δηλώσετε τουλάχιστον το όνομα της ομάδας και την ταυτότητα (ID) της ομάδας. Προαιρετικά, μπορείτε να ορίσετε του χρήστες που θα ανήκουν στην ομάδα αυτή.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Για να τροποποιήσετε μια υπάρχουσα ομάδα</title>
	 <para>Από το παράθυρο διαλόγου των ομάδων επιλέξτε την ομάδα που θέλετε να τροποποιήσετε και πιέστε το κουμπί <guilabel>Ιδιότητες</guilabel>. Θα εμφανιστεί ένα παράθυρο με τα στοιχεία της ομάδας όπου μπορείτε να τα τροποποιήσετε.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Για να διαγράψετε μια υπάρχουσα ομάδα</title>
	 <para>Από το παράθυρο διαλόγου των ομάδων επιλέξτε την ομάδα ή τις ομάδες που θέλετε να διαγράψετε και πιέστε το κουμπί <guilabel>Διαγραφή</guilabel> του φακέλου <guilabel>Ομάδες</guilabel>. Λόγω της σπουδαιότητας αυτών των δεδομένων, θα σας ζητείται επιβεβαίωση για κάθε διαγραφή ομάδας.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
