<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Manual de les notes adhesives</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Les notes adhesives us permeten crear, visualitzar i gestionar notes adhesives en l'escriptori.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Gil Forcada (gilforcada@guifi.net)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
          <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>
 
         <para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>
 
         <para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Projecte GNOME</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Versió 2.12</revnumber>
	      <date>Setembre de 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Versió 2.10</revnumber>
	      <date>Març de 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Versió 2.8</revnumber> 
		<date>Setembre de 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Manual de les notes adhesives (versió 2.3)</revnumber> 
		<date>Febrer de 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Equip de documentació del GNOME de Sun</para>
                    <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual de les notes adhesives (versió 2.2)</revnumber> 
		<date>Novembre de 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Equip de documentació del GNOME de Sun</para>
                    <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual de les notes adhesives (versió 2.1)</revnumber> 
		<date>Agost de 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Equip de documentació del GNOME de Sun</para>
                    <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual de les notes adhesives (versió 2.0)</revnumber> 
		<date>Maig de 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.12 de les notes adhesives.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Comentaris</title> 
	    <para>Per a informar d'un error o fer un suggeriment sobre la miniaplicació de les <application>notes adhesives</application> o aquest manual, seguiu les indicacions de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pàgina de suggeriments del GNOME</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Notes adhesives</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Introducció</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Notes adhesives</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Mostra les notes adhesives</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>L'aplicació <application>notes adhesives</application> del quadre us permet crear, visualitzar i gestionar notes adhesives en l'escriptori. Podeu editar-ne el títol, el contingut, les dimensions i l'estil. Quan es reinicia el quadre, quan sortiu i torneu a entrar per exemple, es desen i es tornen a obrir totes les notes adhesives en la mateixa posició, dimensions i estil.</para>

  <para>Per a afegir les <application>notes adhesives</application> al quadre, feu clic amb el botó secundari i escolliu <guimenuitem>Afegeix al quadre</guimenuitem>. Seleccioneu <application>Notes adhesives</application> en el diàleg <application>Afegeix al quadre</application> i feu clic a <guibutton>D'acord</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Utilització de les notes adhesives</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Mostrar i ocultar notes adhesives</title>
   <para>Per a ocultar totes les notes, podeu fer clic en l'escriptori o feu clic amb el botó secundari en la miniaplicació <application>notes adhesives</application> i escolliu <guimenuitem>Oculta les notes</guimenuitem>.</para>
    <para>Per a mostrar totes les notes, feu clic a la miniaplicació <application>notes adhesives</application>.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Creació de notes adhesives</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>creació d'una nota adhesiva nova</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>creació d'una nota adhesiva nova</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Podeu crear una nota adhesiva si feu clic amb el botó secundari en la icona de la nota adhesiva i seleccioneu <guilabel>Nota nova</guilabel> o si feu doble clic a la miniaplicació.</para>
    <para>Quan es crea una nota nova es mostren totes les notes ocultes.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Blocatge i desblocatge de notes adhesives</title>
    <para>Podeu blocar o desblocar totes les notes adhesives alhora, o individualment. Si bloqueu una nota adhesiva s'evitarà que en canvieu el contingut sense voler.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Per a blocar o desblocar totes les notes adhesives</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Feu clic amb el botó secundari sobre la icona</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Feu clic amb el botó secundari sobre la icona</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Per a blocar totes les notes adhesives de manera que no es puguin editar, escolliu <guimenuitem>Bloca les notes</guimenuitem> en el menú del botó secundari de la icona de manera que hi hagi una marca de verificació al costat. Per a desbloquejar totes les notes adhesives, escolliu un altre cop <guimenuitem>Bloca les notes</guimenuitem> en el menú del botó secundari de la icona de manera que desaparegui la marca de verificació del seu costat.</para>
          <para>Vigileu a no equivocar-vos, ja que totes les aplicacions del quadre tenen l'element <guimenuitem>Bloca al quadre</guimenuitem> en el menú del botó secundari. Aquest bloca la posició de la miniaplicació del quadre al quadre. No us confongueu amb l'element <guimenuitem>Bloca les notes</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Per a blocar o desblocar notes adhesives individualment</phrase></term>
        <listitem><para>Per a blocar notes adhesives individualment, feu clic amb el botó secundari en el títol de la nota i escolliu <guimenuitem>Nota blocada</guimenuitem> en el menú emergent. Per a desblocar una nota individual, feu clic amb el botó secundari en el títol de la nota i escolliu un altre cop <guimenuitem>Nota blocada</guimenuitem> en el menú emergent. També podeu canviar l'estat de blocat/desblocat d'una nota adhesiva si feu clic en el botó del cadenat que es troba a la cantonada superior esquerra de la nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Suprimir notes adhesives</title>
    <para>Podeu suprimir totes les notes adhesives alhora o individualment.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Per a suprimir totes les notes adhesives</term>
        <listitem><para>Per a suprimir totes les notes adhesives, escolliu <guimenuitem>Suprimeix les notes</guimenuitem> des del menú del botó secundari de la icona. Apareixerà un diàleg de confirmació. Feu clic en el botó <guibutton>Suprimeix-les totes</guibutton> per a confirmar la supressió.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Per a suprimir notes adhesives individualment</term>
        <listitem><para>Per a suprimir una nota adhesiva individualment, feu clic amb el botó secundari al títol de la nota i escolliu <guimenuitem>Suprimeix la nota</guimenuitem> en el menú emergent. També podeu suprimir una nota adhesiva si feu clic en la <guibutton>x</guibutton> de la cantonada superior dreta.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Preferències</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Preferències de les notes adhesives</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Mostra les preferències de les notes adhesives</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Ajustar les mides</title> 
    <para>Per a configurar la mida predeterminada de totes les notes adhesives feu clic amb el botó secundari en la icona de les notes adhesives i escolliu <guimenu>Preferències</guimenu> en el menú emergent. Es mostrarà el diàleg de <application>Preferències de les notes adhesives</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Amplada</guilabel></term> 
        <listitem><para>Utilitzeu el quadre de selecció de valors per a especificar l'amplada predeterminada de les notes adhesives noves (en píxels).</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Alçada</guilabel></term> 
        <listitem><para>Utilitzeu el quadre de selecció de valors per a especificar l'alçada predeterminada de les notes adhesives noves (en píxels).</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Canviar el color i el tipus de lletra</title>
    <para>Per a configurar el color i el tipus de lletra de totes les notes adhesives feu clic amb el botó secundari en la icona i escolliu <guimenu>Preferències</guimenu> des del menú emergent. Es mostrarà el diàleg de <application>Preferències de les notes adhesives</application></para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Color del tipus de lletra</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Feu clic en el botó de selecció de color per a visualitzar el diàleg de selecció de color. En el diàleg de selecció de color utilitzeu la roda de color o els quadres de selecció de valor per a escollir el color del tipus de lletra predeterminat per a les notes adhesives.</para>
	 <para>Si heu seleccionat <guilabel>Utilitza el color del tema del sistema</guilabel> s'utilitzaran els colors del tema actual i no podreu seleccionar valors predeterminats nous.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Color de la nota</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Feu clic en el botó de selecció de color per a visualitzar el diàleg de selecció de color. En el diàleg de selecció de color utilitzeu la roda de color o els quadres de selecció de valor per a escollir el color base predeterminat per a les notes adhesives.</para>
          <para>Si heu seleccionat <guilabel>Utilitza el color del tema del sistema</guilabel> s'utilitzaran els colors del tema actual i no podreu seleccionar valors predeterminats nous.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Tipus de lletra</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Feu clic en el botó de selecció del tipus de lletra per a visualitzar el diàleg de selecció del tipus de lletra. En el diàleg de selecció del tipus de lletra utilitzeu els quadres de llista per a escollir el tipus de lletra predeterminat per a les notes adhesives.</para>
	  <para>Si heu seleccionat <guilabel>Utilitza el tipus de lletra del tema del sistema</guilabel> s'utilitzarà el tipus de lletra de les aplicacions que s'hagi establert en les preferències del tipus de lletra i no podreu seleccionar valors predeterminats nous.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Personalitzar el comportament</title>
    <para>Per a personalitzar el comportament de les <application>notes adhesives</application> feu clic amb el botó secundari i escolliu <guimenu>Preferències</guimenu> des del menú emergent. Es mostrarà el diàleg de <application>Preferències de les notes adhesives</application>.</para>
    <para>Per a especificar que les notes adhesives siguin visibles en l'escriptori de tots els espais de treball, seleccioneu <guilabel>Posa les notes en tots els espais de treball</guilabel> en el diàleg <guilabel>Preferències de les notes adhesives</guilabel>. Si feu servir múltiples espais de treball això farà que totes les notes adhesives es visualitzin a tots els espais de treball.</para>

    <para>L'opció <guilabel>Força el color i el tipus de lletra predeterminats a les notes</guilabel>, forçarà que totes les notes adhesives de l'escriptori utilitzin el color i el tipus de lletra especificats a <guilabel>Propietats predeterminades de les notes</guilabel> més amunt (vegeu la <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Personalitzar notes individualment</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Preferències d'una nota adhesiva</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>les preferències d'una nota adhesiva</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Podeu personalitzar l'aparença de cada nota adhesiva individualment. Pot ser útil per a diferenciar visualment diferents tipus de notes ràpidament. Per a configurar els paràmetres d'una nota adhesiva feu clic amb el botó secundari al títol de la nota i escolliu <guimenu>Propietats</guimenu> en el menú emergent. Es mostrarà el diàleg <application>Propietats de la nota adhesiva</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Títol</guilabel></term> 
        <listitem><para>Utilitzeu aquest quadre de text per a especificar el títol de la nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Utilitza el color predeterminat</guilabel></term> 
        <listitem><para>Seleccioneu aquesta opció per a utilitzar el color base predeterminat per a aquesta nota adhesiva. Per a més informació sobre com establir el color base predeterminat, vegeu la <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Color del tipus de lletra</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Feu clic en el botó de selecció de color per a visualitzar el diàleg de selecció de color. En el diàleg de selecció de color utilitzeu la roda de color o els quadres de selecció de valor per a escollir el color del tipus de lletra per a aquesta nota adhesiva.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Color de la nota</guilabel></term> 
        <listitem><para>Feu clic en el botó de selecció de color per a visualitzar el diàleg de selecció de color. En el diàleg de selecció de color utilitzeu la roda de color o els quadres de selecció de valor per a escollir el color base per a aquesta nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Utilitza el tipus de lletra predeterminat</guilabel></term> 
        <listitem><para>Seleccioneu aquesta opció per a utilitzar el tipus de lletra predeterminat en aquesta nota adhesiva. Per a més informació sobre com establir el tipus de lletra predeterminat, vegeu la <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Tipus de lletra</guilabel></term> 
        <listitem><para>Feu clic en el botó de selecció del tipus de lletra per a visualitzar el diàleg de selecció del tipus de lletra. En el diàleg de selecció del tipus de lletra utilitzeu els quadres de llista per a escollir el tipus de lletra per a aquesta nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
