<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "February 2004">
<!ENTITY app "<application>GNOME Volume Control</application>">
<!ENTITY appname "GNOME Volume Control">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Jan 2, 2002
-->
<article id="index" lang="ca">
<articleinfo> 
   <title>Manual del control del volum del GNOME (versió 2.1)</title>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

   <copyright>
     <year>2003</year>
     <holder>Christian Schaller</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2002</year>
     <holder>Michael Froh</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2000</year>
     <holder>Erik Jarvi</holder>
   </copyright><copyright><year>2007</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
                                                                                                
  <copyright>
   <year>2004</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
                                                                                                
   -->

  <abstract role="description">
    <para>El <application>control del volum del GNOME</application> és un mesclador d'àudio</para>
  </abstract>

  <publisher>
    <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername>
  </publisher>

    <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->

  <authorgroup>

      <author role="maintainer">
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Equip de documentació del GNOME</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>

    <author>
      <firstname>Christian Fredrik</firstname>
      <surname>Kalager Schaller</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
        <address>
              <email>uraeus@gnome.org</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Michael</firstname>
      <surname>Froh</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
        <address>
              <email>msfroh@uwaterloo.ca</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Erik</firstname>
      <surname>Jarvi</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
        <address>
              <email>ejarvi@megsinet.net</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname>
        <surname>Translator 1</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Latin Translation Team</orgname>
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->

  </authorgroup>


  <revhistory>

      <revision>
        <revnumber>Manual del control del volum del GNOME (versió 2.1)</revnumber>
        <date>Febrer de 2004</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Equip de documentació del GNOME de Sun</para>
          <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
        </revdescription>
      </revision>

    <revision>
      <revnumber>2.0</revnumber>
      <date>25 d'octubre de 2003</date> 
      <revdescription>
                   <para role="author">Christian Schaller <email>uraeus@gnome.org</email></para>
                   <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
      </revdescription>
    </revision>

    <revision>
      <revnumber>1.0</revnumber>
      <date>19 de febrer de 2002</date> <!-- or use &date; -->
      <revdescription>
                   <para role="author">Michael Froh <email>msfroh@uwaterloo.ca</email></para>
                   <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
				   <para>Actualitzat a Docbook 4.1.2, pel GNOME 2.0</para>
          </revdescription>

    </revision>

    <revision>
      <revnumber>0.1</revnumber>
      <date>23 de març de 2001</date>
      <revdescription>
                   <para role="author">Erik Jarvi <email>ejarvi@megsinet.net</email></para>
                   <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
                <para>Aquest va ser el llançament original, pel GNOME 1.2</para>
          </revdescription>
    </revision>

  </revhistory>

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.2.2 del control del volum del GNOME.</releaseinfo>

    <legalnotice>
      <title>Comentaris</title>
      <para>Per a informar d'un error o fer algun suggeriment quant al control del volum del GNOME o aquest manual, seguiu les indicacions a la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pàgina de comentaris del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

</articleinfo>

<indexterm zone="index"><primary>gnome-volume-control</primary></indexterm>
<indexterm zone="index"><primary>Control del volum del GNOME</primary></indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-intro">
    <title>Introducció</title>
    <para>L'aplicació <application>control del volum del GNOME</application> és un mesclador d'àudio que us permet mesclar l'àudio de targetes de so de dos canals.</para>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="gnome-volume-control-getting-started">
    <title>Inici</title>
                                                                                                  
<!-- ============= To Start Volume Control ============================ -->
    <sect2 id="gnome-volume-control-to-start">
      <title>Per a iniciar el control del volum del GNOME</title>
      <para>Podeu iniciar el <application>control del volum del GNOME</application> de les maneres següents:</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Menú <guimenu>Aplicacions</guimenu></term>
          <listitem>
            <para>Trieu l'element del menú <menuchoice><guisubmenu>So i vídeo</guisubmenu><guimenuitem>Control del volum</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Línia d'ordres</term>
          <listitem>
            <para>Executeu l'ordre següent: <command>gnome-volume-control</command></para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
                                                                                                  
    <sect2 id="gnome-volume-control-when-you-start">
      <title>En iniciar el control del volum del GNOME</title>
      <para>En iniciar el <application>control del volum del GNOME</application> es mostra la finestra següent:</para>
      <figure id="gnome-volume-control-window">
        <title>Finestra del control del volum del GNOME</title>
        <screenshot>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/gnome-volume-control_window.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject> <phrase>Mostra la finestra principal del control del volum.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>La finestra del <application>control del volum del GNOME</application> conté els elements següents:</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Barra de menú</term>
          <listitem>
            <para>Els menús a la barra de menú contenen totes les ordres que necessiteu per a treballar amb el <application>control del volum del GNOME</application>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Àrea de visualització</term>
          <listitem>
            <para>L'àrea de visualització conté els atenuadors dels canals i les opcions associades per a varis mescladors, que us permeten controlar el volum d'aquests mescladors.</para>
            <note>
              <para>El <application>control del volum del GNOME</application> omple dinàmicament l'àrea de visualització, basant-se en la funcionalitat admesa de la targeta de so. Els mescladors que es mostren en la finestra del <application>control del volum del GNOME</application> poden ser diferents que les mostrades en la Figura 1.</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
  </sect1>

 <!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-usage">
    <title>Utilització</title>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-vol">
      <title>Per a canviar el volum d'un mesclador</title>
      <para>Per a canviar el volum d'un mesclador, utilitzeu els atenuadors d'aquest mesclador, de la manera següent:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Per a augmentar el volum, desplaceu l'atenuador cap amunt.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Per a reduir el volum, desplaceu l'atenuador cap avall.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-lock">
      <title>Per a bloquejar els canals del mesclador</title>
      <para>Per a bloquejar els canals esquerre i dret del mesclador a la vegada, seleccioneu l'opció <guilabel>Bloca</guilabel> d'aquest mesclador. Quan bloquegeu els canals del mesclador, el <application>control del volum del GNOME</application> sincronitza els dos atenuadors.</para>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-mute">
      <title>Per a silenciar un mesclador</title>
      <para>Per a silenciar un mesclador, seleccioneu l'opció <guilabel>Silenci</guilabel> d'aquest mesclador.</para>
      <note>
        <para>Quan ajusteu el mesclador d'un canal silenciat, el <application>control del volum del GNOME</application> desselecciona l'opció <guilabel>Silenci</guilabel> d'aquest mesclador.</para>
      </note>
<!-- Note from original author:
  [I find this to be anti-intutive, IMHO this should be
  an option.  If this feature was on a real console, I'd probably be fired
  more than a few times. :)] 
-->
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-rec">
      <title>Per a especificar l'actual origen d'enregistrament</title>
      <para>Qualsevol mesclador amb l'opció <guilabel>Enrg</guilabel> pot ser l'origen d'enregistrament.</para>
      <para>Per a especificar l'actual origen d'enregistrament, seleccioneu l'opció <guilabel>Enrg</guilabel> d'aquest mesclador.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="prefs">
    <title>Preferències</title>
    <para>Per a configurar el <application>control del volum del GNOME</application>, seleccioneu <menuchoice><guimenu>Edita</guimenu><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    <note>
      <para>El <application>control del volum del GNOME</application> omple dinàmicament el diàleg de les <guilabel>Preferències del control del volum</guilabel>, basant-se en la funcionalitat admesa de la targeta de so.</para>
    </note>
    <para>Utilitzeu les opcions en la columna <guilabel>Mostrat</guilabel> per a seleccionar els mescladors que es mostraran en la finestra principal del <application>control del volum del GNOME</application>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Master</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen el volum principal.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>PCM</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen els fitxers d'ona.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>speaker</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar l'atenuador que controla la sortida de l'altaveu.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Line-in</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen la línia d'entrada de la targeta de so, si aquesta té una línia d'entrada.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Microphone</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar l'atenuador que controla l'entrada del micròfon de la targeta de so.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>CD</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen el guany de l'entrada del reproductor de CD.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>IGgain</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen el nivell de volum del dispositiu d'enregistrament seleccionat.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Línia1</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen la segona línia d'entrada de la targeta de so, si aquesta té una segona línia d'entrada.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Phin</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar l'atenuador que controla el volum del dispositiu phin.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Vídeo</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccioneu aquesta opció per a mostrar els atenuadors que controlen el volum dels dispositius de vídeo.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para>Per a canviar l'etiqueta del mesclador, feu un doble clic en el text de la columna <guilabel>Etiqueta del mesclador</guilabel>, després introduïu el text de l'etiqueta nova.</para>
    <para>Per a reiniciar les etiquetes del mesclador al seus valors predeterminats, feu clic en el botó <guibutton>Reinicia les etiquetes als seus valors predeterminats</guibutton>.</para>

  </sect1>  

</article>
