<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Οδηγός χρήσης επιλογέα χαρακτήρων</title>
  <abstract role="description">
    <para>Ο επιλογέας χαρακτήρων παρέχει εύκολη πρόσβαση σε χαρακτήρες που δεν υπάρχουν στο πληκτρολόγιο, όπως τονισμένοι χαρακτήρες, μαθηματικά σύμβολα, ειδικά σύμβολα και σημεία στίξης.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Στέργιος Προσινικλής(steriosprosiniklis@gmail.com)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>Έργο τεκμηρίωσης GNOME</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Δίνεται άδεια για αντιγραφή, διανομή και/ή τροποποίηση του εγγράφου υπό τους όρους της Ελεύθερης Άδειας Τεκμηρίωσης GNU (GFDL), Έκδοση 1.1 ή μεταγενέστερη εκδιδόμενη από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού χωρίς Σταθερά Εδάφια, χωρίς Εξώφυλλα Κειμένου και χωρίς Οπισθόφυλλα Κειμένου. Μπορείτε να βρείτε ένα αντίγραφο της GFDL σε αυτόν τον <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS που διανεμήθηκε με αυτόν τον οδηγό.</para>
          <para>Αυτή η τεκμηρίωση είναι μέρος της συλλογής τεκμηρίωσης του GNOME όπως διανέμεται υπό τους όρους του GFDL. Εάν επιθυμείτε να διανείμετε αυτή την τεκμηρίωση ξεχωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε εάν η τεκμηρίωση συνοδεύεται από αντίγραφο της άδειας (GFDL) όπως περιγράφεται στον τομέα 6 της άδειας.</para>
 
         <para>Πολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από εταιρίες για να ξεχωρίσουν τα προϊόντα και τις υπηρεσίες είναι σήματα κατατεθέν. Όπου αυτά τα ονόματα εμφανίζονται στην τεκμηρίωση GNOME, και τα μέλη της ομάδας τεκμηρίωσης GNOME έχουν γνώση αυτών, τότε αυτά αναγράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες ή με αρχικούς κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>
 
         <para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ. ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ.</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>Ομάδα τεκμηρίωσης GNOME</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan</firstname>
       <surname>Mueth</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Έργο τεκμηρίωσης GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Έργο τεκμηρίωσης GNOME</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Έργο τεκμηρίωσης GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>Έργο GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>Έκδοση 2.10</revnumber>
       <date>Μαρτιος 2005</date>
       <revdescription>
         <para role="author">Davyd Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>Έκδοση 2.8</revnumber>
       <date>Άγνωστο</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Οδηγός χρήσης μικροεφαρμογής επιλογέα χαρακτήρων V2.6</revnumber>
		  <date>Αύγουστος 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Οδηγός χρήσης μικροεφαρμογής επιλογέα χαρακτήρων V2.4</revnumber>
		  <date>Αύγουστος 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Οδηγός χρήσης μικροεφαρμογής επιλογέα χαρακτήρων V2.3</revnumber>
		  <date>Οκτώβριος 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Οδηγός χρήσης μικροεφαρμογής επιλογέα χαρακτήρων V2.2</revnumber>
		  <date>Αύγουστος 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Οδηγός χρήσης μικροεφαρμογής επιλογέα χαρακτήρων V2.1</revnumber>
		  <date>Ιούλιος 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Οδηγός χρήσης μικροεφαρμογής επιλογέα χαρακτήρων V2.0</revnumber>
		  <date>Μάρτιος 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Μικροεφαρμογή επιλογέα χαρακτήρων</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
			 <para role="publisher">Έργο τεκμηρίωσης GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.9.7 της μικροεφαρμογής «Επιλογέας χαρακτήρων».</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Ανάδραση</title>
		<para>Για να αναφέρετε προβλήματα ή να κάνετε υποδείξεις που αφορούν την εφαρμογή «Επιλογέας χαρακτήρων» ή αυτό το εγχειρίδιο, ακολουθήστε τις οδηγίες στην σελίδα <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME Feedback Page</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Επιλογέας χαρακτήρων</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Εισαγωγή</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Επιλογέας χαρακτήρων</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Επιλογέας χαρακτήρων</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para>Ο <application>Επιλογέας χαρακτήρων</application> επιτρέπει την εύκολη χρήση χαρακτήρων που δεν υπάρχουν στο πληκτρολόγιο, όπως τονισμένων χαρακτήρων, μαθηματικών συμβόλων, ειδικών συμβόλων και σημείων στίξης. Μπορείτε να εισάγετε χαρακτήρες από τη μικροεφαρμογή οπουδήποτε επιτρέπεται η εισαγωγή κειμένου, για παράδειγμα σε έγγραφα κειμένου ή στην γραμμή εντολών. Μπορείτε να προσαρμόσετε τα περιεχόμενα της μικροεφαρμογής στις ανάγκες σας.</para>
       <para>Ο <application>Επιλογέας χαρακτήρων</application> υποστηρίζει την κωδικοποίηση UTF-8 για να μπορείτε να προβάλετε ή να αντιγράψετε οποιονδήποτε χαρακτήρα Unicode.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Προσθήκη επιλογέα χαρακτήρων σε πίνακα εφαρμογών</title>
	 <para>Για να προσθέσετε τον <application>Επιλογέα χαρακτήρων</application> σε έναν πίνακα εφαρμογών, κάντε δεξί κλικ στον πίνακα και επιλέξτε <guimenuitem>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem>. Διαλέξτε <application>Επιλογέας χαρακτήρων</application> από τον διάλογο <application>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</application> και πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Προσθήκη</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Χρήση χαρακτήρων</title>
	 <para>Όταν προσθέσετε τον <application>Επιλογέα χαρακτήρων</application> σε έναν πίνακα εφαρμογών για πρώτη φορά, η εφαρμογή εμφανίζει μία προεπιλεγμένη παλέτα χαρακτήρων. Μπορείτε να επιλέξετε έναν χαρακτήρα από την προεπιλεγμένη παλέτα, ή από άλλες προκαθορισμένες παλέτες χαρακτήρων. Κάθε προκαθορισμένη παλέτα χαρακτήρων είναι συσχετισμένη με έναν από τους απλούς χαρακτήρες που περιλαμβάνονται στο πληκτρολόγιό σας.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Για να επιλέξετε έναν χαρακτήρα</title>
		<para>Για να επιλέξετε έναν χαρακτήρα από την παλέτα και να τον εισάγετε σε κείμενο, εκτελέστε τις παρακάτω ενέργειες:</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>Στην παλέτα, κάντε κλικ στον χαρακτήρα που χρειάζεστε. Το πλήκτρο του χαρακτήρα φαίνεται πατημένο σαν ένδειξη ότι ο χαρακτήρας έχει επιλεγεί.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Πηγαίνετε στο σημείο της εφαρμογής όπου θέλετε να τοποθετήσετε τον χαρακτήρα και κάντε μεσαίο κλικ για να τον εισάγετε. Μπορείτε επίσης να επικολλήσετε τον χαρακτήρα στην εφαρμογή, αν αυτή επιτρέπει επικόλληση από το πρόχειρο.</para>
                      <para>Μπορείτε να εισάγετε τον χαρακτήρα με μεσαίο κλικ όσες φορές θέλετε, μέχρι να τον αποεπιλέξετε ή να επιλέξετε κείμενο σε άλλη εφαρμογή. Μπορείτε να επαναλάβετε την επικόλληση του χαρακτήρα από το πρόχειρο μέχρι να τον αποεπιλέξετε ή να αντιγράψετε κείμενο από άλλη εφαρμογή στο πρόχειρο.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Για να αποεπιλέξετε τον χαρακτήρα, κάντε ξανά κλικ επάνω του ή επιλέξτε άλλον χαρακτήρα.</para>
                <note><para>Μερικές εφαρμογές ίσως δεν σας επιτρέψουν να επικολλήσετε ορισμένους χαρακτήρες.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Για να προβάλετε μια προκαθορισμένη παλέτα χαρακτήρων </title>
		<para>Μπορείτε να αλλάξετε τους χαρακτήρες που προβάλλονται στην εφαρμογή, έτσι ώστε, αντί για την προεπιλεγμένη παλέτα, να προβάλλεται μια προκαθορισμένη παλέτα χαρακτήρων. Για να προβάλετε μία παλέτα προκαθορισμένων χαρακτήρων, εκτελέστε τις παρακάτω ενέργειες:</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Κάντε κλικ στο πλήκτρο της εφαρμογής <guibutton>Διαθέσιμες παλέτες</guibutton> (το βέλος στην αρχή).</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Κάντε κλικ στην παλέτα που θέλετε να προβάλετε.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Μπορείτε να επιλέξετε τον χαρακτήρα που χρειάζεστε από τη νέα παλέτα χαρακτήρων που προβάλλεται στη μικροεφαρμογή και στη συνέχεια να τον εισάγετε στο κείμενό σας.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Πλήκτρα χαρακτήρων</title>
		<para>Το παρακάτω γράφημα εμφανίζει τους χαρακτήρες του πληκτρολογίου που είναι συσχετισμένοι με συγκεκριμένες ομάδες χαρακτήρων. Οι χαρακτήρες του πληκτρολογίου εμφανίζονται στην πρώτη στήλη κάθε ενότητας του γραφήματος. Οι ομάδες χαρακτήρων που τους αντιστοιχούν εμφανίζονται στις υπόλοιπες στήλες.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Πλήκτρα συσχετισμένα με ομάδες χαρακτήρων</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Εμφανίζει ομάδες χαρακτήρων συσχετισμένες με διάφορα πλήκτρα του πληκτρολογίου σας.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Προσαρμογή επιλογέα χαρακτήρων</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Προτιμήσεις επιλογέα χαρακτήρων</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Προτιμήσεις επιλογέα χαρακτήρων</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Ρύθμιση παλετών</title>
	 	<para>Για να αλλάξετε τις προτιμήσεις του <application>επιλογέα χαρακτήρων</application>, κάντε δεξί κλικ στη μικροεφαρμογή και επιλέξτε <guimenuitem>Προτιμήσεις</guimenuitem>. Ο διάλογος <guilabel>Προτιμήσεις επιλογέα χαρακτήρων</guilabel> περιέχει τη λίστα <guilabel>Παλέτες</guilabel>, που εμφανίζει τις διαθέσιμες παλέτες της μικροεφαρμογής. Για να κλείσετε τον διάλογο <guilabel>Προτιμήσεις επιλογέα χαρακτήρων</guilabel>, κάντε κλικ στο πλήκτρο <guibutton>Κλείσιμο</guibutton>.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Για να προσθέσετε μία νέα παλέτα στην μικροεφαρμογή, πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Προσθήκη</guibutton>. Δείτε <xref linkend="charpick-default-new"/> για περισσότερες πληροφορίες.</para></listitem>
			<listitem><para>Για να διαγράψετε μία παλέτα από την μικροεφαρμογή, επιλέξτε την παλέτα και πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Διαγραφή</guibutton>.</para></listitem>
			<listitem><para>Για να τροποποιήσετε μια παλέτα, επιλέξτε την και πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Επεξεργασία</guibutton>. Τροποποιήστε την παλέτα από τον διάλογο <guilabel>Επεξεργασία παλέτας</guilabel> και πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Εντάξει</guibutton>.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Δημιουργία νέας παλέτας χαρακτήρων</title>
		<para>Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε μια εφαρμογή επιλογής χαρακτήρων όπως ο <application>Πίνακας χαρακτήρων</application> για να δημιουργήσετε μια νέα παλέτα χαρακτήρων. Για παράδειγμα, για να δημιουργήσετε νέα παλέτα με τον <application>Πίνακα χαρακτήρων</application>, εκτελέστε τις παρακάτω ενέργειες:</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Διαθέσιμες παλέτες</guibutton> στην μικροεφαρμογή (το βέλος στην αρχή.)</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Επιλέξτε <guimenuitem>Προσθήκη</guimenuitem> από το αναδυόμενο μενού. Θα εμφανιστεί ο διάλογος <guilabel>Προσθήκη παλέτας</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Ανοίξτε τον <application>Πίνακα χαρακτήρων</application> και επιλέξτε τους χαρακτήρες που θέλετε να προβάλλονται στη νέα παλέτα. Μπορείτε να επιλέξετε μέχρι 25 χαρακτήρες.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Αντιγράψτε τα περιεχόμενα του πεδίου <guilabel>Κείμενο προς αντιγραφή</guilabel> από τον <application>Πίνακα χαρακτήρων</application> στο πεδίο εισαγωγής <guilabel>Παλέτα</guilabel> του παραθύρου <guilabel>Προσθήκη παλέτας</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Πατήστε το πλήκτρο <guibutton>Εντάξει</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para>Ο <application>Επιλογέας χαρακτήρων</application> θα προσθέσει τη νέα παλέτα χαρακτήρων στη λίστα των διαθέσιμων παλετών.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
