<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Manual de la Paleta de caracteres</title>
  <abstract role="description">
    <para>La «Paleta de caracteres» proporciona una manera conveniente de acceder a los caracteres que no están en su teclado, como caracteres acentuados, símbolos matemáticos, símbolos especiales, y marcas de puntuación.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>David Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>Proyecto de Documentación de GNOME</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Se concede permiso para copiar, distribuir o modificar este documento según las condiciones de la GNU Free Documentation License (GFDL), Versión 1.1 o cualquier versión posterior publicada por la Free Software Foundation sin Secciones invariantes, Textos de portada y Textos de contraportada. Encontrará una copia de la GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
          <para>Este manual forma parte de una colección de documentos de GNOME distribuidos según la GFDL. Si desea distribuir este manual de forma independiente de la colección, puede hacerlo agregando una copia de la licencia al documento, según se describe en la sección 6 de la misma.</para>
 
         <para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>
 
         <para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE OFRECEN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENTO SE ENTREGA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS EN EL MOMENTO DE SU VENTA, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O AUTOR DE APORTACIONES) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD SOBRE LA GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD;Y</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>Equipo de documentación de GNOME</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan</firstname>
       <surname>Mueth</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Proyecto de Documentación de GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Proyecto de Documentación de GNOME</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Proyecto de Documentación de GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>Proyecto GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>Versión 2.10</revnumber>
       <date>Marzo de 2005</date>
       <revdescription>
         <para role="author">David Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>Versión 2.8</revnumber>
       <date>Desconocido</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Paleta de caracteres V2.6</revnumber>
		  <date>Agosto de 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Paleta de caracteres V2.4</revnumber>
		  <date>Agosto de 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Paleta de caracteres V2.3</revnumber>
		  <date>Octubre de 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Paleta de caracteres V2.2</revnumber>
		  <date>Agosto de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Paleta de caracteres V2.1</revnumber>
		  <date>Julio de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicación Paleta de caracteres V2.0</revnumber>
		  <date>Marzo de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Miniaplicación Selector de caracteres</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
			 <para role="publisher">Proyecto de Documentación de GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.9.7 de la Paleta de caracteres.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Comentarios</title>
		<para>Para informar de un fallo, o hacer alguna sugerencia concerniente a la miniaplicación «Paleta de caracteres» o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de contacto de GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Paleta de caracteres</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Introducción</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Paleta de caracteres</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Paleta de caracteres</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para>La <application>Paleta de caracteres</application> proporciona una manera conveniente de acceder a los caracteres que no están en su teclado, como caracteres acentuados, símbolos matemáticos, símbolos especiales, y marcas de puntuación. Puede insertar caracteres desde la miniaplicación en las cadenas de texto, por ejemplo en los documentos de texto o en la línea de comandos. Puede personalizar el contenido de la miniaplicación para que se adapte a sus necesidades.</para>
       <para><application>Paleta de caracteres</application> soporta la codificación de caracteres UTF-8 para que puede usar la paleta para mostrar o copiar cualquier carácter Unicode.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Añadir una Paleta de caracteres a un panel</title>
	 <para>Para añadir una <application>Paleta de caracteres</application> a un panel, pulse con el botón derecho en el panel, después elija <guimenuitem>Añadir al panel</guimenuitem>. Seleccione <application>Paleta de caracteres</application> en el diálogo <application>Añadir al panel</application>, después pulse <guibutton>Aceptar</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Obtener caracteres</title>
	 <para>Cuando añade una <application>Paleta de caracteres</application> a un panel por primera vez, la aplicación muestra una paleta de caracteres predeterminada. Puede seleccionar un carácter de la paleta predeterminada, o puede seleccionar un carácter de las paletas de caracteres predefinidas. Cada paleta predefinida está asociada con un carácter estándar de su teclado.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Para seleccionar un carácter</title>
		<para>Para seleccionar un carácter de la paleta e insertar el carácter en una cadena de texto, realice los siguientes pasos:</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>En la paleta, pulse en el carácter que quiera. El botón del carácter se mantiene pulsado para indicar que el carácter se ha seleccionado.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Apunte al lugar en una aplicación donde desee poner el carácter y pulse el botón central del ratón para insertar el carácter. Puede copiar también el carácter en la aplicación si la aplicación permite copiar desde el portapapeles.</para>
                      <para>Puede repetir la inserción usando el botón central del ratón tantas veces como quiera hasta que o bien deseleccione el carácter o seleccione texto en otra aplicación. Puede continuar pegando el carácter desde el portapapeles hasta que o bien deseleccione el carácter o copie al portapapeles desde otra aplicación.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Para deseleccionar el carácter, púlselo de nuevo o pulse en otro carácter.</para>
                <note><para>Algunas aplicaciones quizá no le permitan pegar ciertos caracteres.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Para mostrar una paleta de caracteres predefinida</title>
		<para>Puede cambiar los caracteres de la paleta predeterminada que se muestran en la aplicación a una paleta de caracteres predefinida. Para mostrar una paleta de caracteres predefinidos, realice los pasos siguientes:</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Pulse en el botón <guibutton>Paletas disponibles</guibutton> en la aplicación, la flecha hacia abajo en la parte izquierda.</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Pulse en la paleta que quiere mostrar.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Puede seleccionar el carácter que quiere de la paleta de caracteres que se muestra en la aplicación, después inserte el carácter en su cadena de texto.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Teclas de caracteres</title>
		<para>El diagrama siguiente lista los caracteres del teclado y sus grupos de caracteres asociados. Los caracteres del teclado se listan en la primera columna de cada sección en el diagrama. Los grupos de caracteres que están asociados con cada carácter de teclado se muestran en las otras columnas.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Grupos de caracteres asociados con las teclas del teclado</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Muestra grupos de caracteres asociados con varias teclas del teclado.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Personalizar la paleta de caracteres</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Preferencias de la Paleta de caracteres</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Preferencias de la Paleta de caracteres</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Configurar paletas</title>
	 	<para>Para configurar la <application>Paleta de caracteres</application>, pulse con el botón derecho del ratón sobre la miniaplicación, después elija <guimenuitem>Preferencias</guimenuitem>. Se mostrará la ventana de diálogo de <guilabel>Preferencias de la paleta de caracteres</guilabel> conteniendo la lista <guilabel>Paletas</guilabel>, que lista las paletas que están disponibles en la miniaplicación. Para cerrar el diálogo <guilabel>Preferencias de la paleta de caracteres</guilabel>, pulse <guibutton>Cerrar</guibutton>.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Para añadir una paleta nueva a la miniaplicación, pulse en el botón <guibutton>Añadir</guibutton>. Vea la <xref linkend="charpick-default-new"/> para más información.</para></listitem>
			<listitem><para>Para borrar una paleta de la miniaplicación, seleccione la paleta, después pulse en el botón <guibutton>Borrar</guibutton>.</para></listitem>
			<listitem><para>Para modificar una paleta, seleccione la paleta, después pulse el botón <guibutton>Edita</guibutton>. Modifique la paleta en el diálogo <guilabel>Editar paleta</guilabel>, después pulse <guibutton>Aceptar</guibutton>.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Configurar una paleta de caracteres nueva</title>
		<para>Puede usar una aplicación de selección de caracteres como <application>Mapa de caracteres</application> para configurar una paleta de caracteres nueva. Por ejemplo, para crear una paleta nueva con <application>Mapa de caracteres</application>, realice los pasos siguientes:</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Pulse en el botón <guibutton>Paletas disponibles</guibutton> en la miniaplicación, la flecha hacia abajo en la parte de la izquierda.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Seleccione la opción <guimenuitem>Añadir una paleta</guimenuitem> desde la lista desplegable. Se muestra el diálogo <guilabel>Añadir paleta</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Abra el <application>Mapa de caracteres</application>, después seleccione los caracteres que quiere mostrar en la paleta nueva. Puede seleccionar hasta 25 caracteres.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Copie el contenido de la caja de texto <guilabel>Texto a copiar</guilabel> del <application>Mapa de caracteres</application> a la caja de texto <guilabel>Paleta</guilabel> en la ventana <guilabel>Añadir paleta</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Pulse <guibutton>Aceptar</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para>La <application>Paleta de caracteres</application> añade la paleta de caracteres nueva a la lista de paletas disponibles.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
