<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "September 2004">
<!ENTITY app "Configuration Editor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="ru">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Руководство по редактору конфигурации</title>       
    <copyright> 
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Никита Белобров (qvzqvz@gmail.com)</holder></copyright>
    <!-- translators: uncomment this:
         <copyright>
         <year>2003</year>
         <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
         </copyright>
    -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Проект документирования GNOME</publishername> 
    </publisher> 

       <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Разрешается копировать, распространять и/или изменять этот документ на условиях лицензии GNU Free Documentation License (GFDL), версии 1.1 или любой более поздней версии, опубликованной Фондом свободного программного обеспечения (Free Software Foundation), без неизменяемых частей и без текстов на обложках. Вы можете найти копию лицензии GFDL по  <ulink type="help" url="ghelp:fdl">этой ссылке</ulink> или в файле COPYING-DOCS, распространяемом с этим документом.</para>
          <para>Это руководство — часть документации GNOME, которая распространяется на условиях лицензии GNU FDL. Если вы хотите распространять это руководство отдельно от остальной документации, вам следует приложить к руководству копию лицензии, как описано в разделе 6 лицензии.</para>
 
         <para>Некоторые имена и марки используются компаниями для обозначения их продуктов и услуг и являются торговыми марками. Там, где эти имена присутствуют в документации и там, где участники проекта документирования GNOME знают об этом, имена выделяются заглавными буквами или начальной заглавной буквой.</para>
 
         <para>ДОКУМЕНТ И ИЗМЕНЁННЫЕ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ПРЕДОСТАВЛЯЮТСЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЮ НА УСЛОВИЯХ ЛИЦЕНЗИИ GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE С УВЕДОМЛЕНИЕМ О ТОМ, ЧТО: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ДОКУМЕНТ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ «КАК ЕСТЬ», БЕЗ ВСЯКИХ ГАРАНТИЙ, ЯВНЫХ ИЛИ НЕЯВНЫХ, ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, ГАРАНТИИ ТОГО, ЧТО ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕНЁННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА СВОБОДНА ОТ ДЕФЕКТОВ, ПРИГОДНА К ПРОДАЖЕ, ПРИГОДНА К ИСПОЛЬЗОВАНИЮ В ОПРЕДЕЛЁННЫХ ЦЕЛЯХ ИЛИ НЕ НАРУШАЕТ ЗАКОНЫ. ВЕСЬ РИСК, КАСАЮЩИЙСЯ КАЧЕСТВА, ТОЧНОСТИ ИЛИ ПРАВИЛЬНОСТИ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА, ЛЕЖИТ НА ВАС. ЕСЛИ ДОКУМЕНТ ИЛИ ИЗМЕНЁННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА ИМЕЕТ НЕДОСТАТКИ, ВЫ (А НЕ АВТОР ДОКУМЕНТА ИЛИ ЕГО ПОМОЩНИК) БЕРЁТЕ НА СЕБЯ СТОИМОСТЬ ЛЮБОЙ НЕОБХОДИМОЙ ДОРАБОТКИ, КОРРЕКЦИИ ИЛИ ВОССТАНОВЛЕНИЯ. ЭТОТ ОТКАЗ ОТ ГАРАНТИЙ СОСТАВЛЯЕТ ВАЖНУЮ ЧАСТЬ ЛИЦЕНЗИИ. НИКАКОЕ ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА НЕ ДОПУСКАЕТСЯ БЕЗ ДАННОГО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЯ И</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ И НИ ПРИ КАКОМ ЗАКОННОМ СПОСОБЕ, НИ ПО КАКОМУ СОГЛАШЕНИЮ ИЛИ ДРУГОЙ ПРИЧИНЕ, АВТОР, СОЗДАТЕЛЬ, ПОМОЩНИКИ ИЛИ РАСПРОСТРАНИТЕЛИ ДОКУМЕНТА НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЗА ПРЯМОЙ, КОСВЕННЫЙ, СПЕЦИАЛЬНЫЙ, СЛУЧАЙНЫЙ ИЛИ ПРЕДНАМЕРЕННЫЙ УЩЕРБ ЛЮБОГО СВОЙСТВА, ВКЛЮЧАЯ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ, ПОТЕРЮ РЕПУТАЦИИ, РАБОТОСПОСОБНОСТИ, КОМПЬЮТЕРНЫЕ СБОИ ИЛИ ПОЛОМКИ, ИЛИ ЛЮБОЙ ДРУГОЙ УЩЕРБ ИЛИ ПОТЕРИ, ВОЗНИКАЮЩИЕ ВСЛЕДСТВИЕ ИЛИ СВЯЗАННЫЕ С ИСПОЛЬЗОВАНИЕМ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА, ДАЖЕ ЕСЛИ СТОРОНА БЫЛА УВЕДОМЛЕНА О ВОЗМОЖНОСТИ ТАКОГО УЩЕРБА.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
         any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Команда документирования GNOME</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author>
        <firstname>Angela</firstname>
        <surname>Boyle</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Проект документирования GNOME</orgname>
        </affiliation>
      </author>
      <editor>
        <firstname>Shaun</firstname>
        <surname>McCance</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Проект документирования GNOME</orgname>
        </affiliation>
      </editor>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
           <firstname>Latin</firstname> 
           <surname>Translator 1</surname> 
           <affiliation> 
           <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
           <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
           </affiliation>
           <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
      -->
    </authorgroup>
    <abstract role="description"><para>Редактор конфигурации используется для изменения настроек приложений, которые могут быть не доступны в диалогах параметров приложений.</para></abstract>

    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>Версия 2.8</revnumber>
        <date>Сентябрь 2004г.</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Проект документирования GNOME</para>
          <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
          <para role="status">без изменений</para>
        </revdescription>
      </revision>
      <revision> 
        <revnumber>Версия 2.1</revnumber> 
        <date>Август 2004 г.</date> 
        <revdescription> 
          <para role="author">Группа документирования GNOME компании Sun</para>
          <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
        </revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
        <revnumber>Версия 2.0.1</revnumber> 
        <date>Январь 2004 г.</date> 
        <revdescription> 
          <para role="author">Группа документирования GNOME компании Sun</para>
          <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
        </revdescription> 
      </revision>
    </revhistory> 
    <releaseinfo>Это руководство описывает редактор конфигурации 2.8.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Отзывы</title> 
      <para>Чтобы сообщить об ошибке или внести предложение по работе редактора конфигурации или этому руководству, перейдите на страницу <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">страница отзывов GNOME</ulink> и следуйте дальнейшим указаниям.</para>
      <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Редактор конфигурации GConf</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="introduction">
  <title>Введение</title>
  <para>Рабочий стол GNOME и другие приложения используют <application>GConf</application> для сохранения пользовательских и системных настроек. <application>GConf</application> предоставляет централизованное хранилище настроек, упрощая управление конфигурациями пользователям и системным администраторам. Более подробная информация о <application>GConf</application> находится в <ulink url="ghelp:system-admin-guide#gconf-0">Руководстве системного администратора GNOME</ulink>.</para>
  <para><application>Редактор конфигурации</application> позволяет пользователям изменять все настройки рабочего стола GNOME и приложений, использующих <application>GConf</application>. Кроме того, системные администраторы могут с помощью <application>Редактора конфигурации</application> устанавливать обязательные значения и значения по умолчанию, которые повлияют на всех пользователей.</para>
  <para>Настройки хранятся в <application>GConf</application> в виде иерархии ключей конфигурации. Каждый ключ имеет соответствующее значение, определяющее предпочтения для данной настройки. Например, ключ <literal>/apps/glines/preferences/ball_theme</literal> определяет тему, используемую в игре <application>Пять или больше</application>.</para>
  <caution><para><application>Редактор конфигурации</application> позволяет напрямую редактировать базу настроек. Если вы не опытный пользователь, не используйте <application>Редактор конфигурации</application>. Вместо этого используйте диалоги настройки параметров рабочего стола GNOME для установки его параметров. Для получения дополнительной информации по инструментам настройки рабочего стола GNOME обратитесь к последней версии <ulink url="ghelp:user-guide">Руководства пользователей рабочего стола GNOME</ulink> для требуемой платформы.</para></caution>
</sect1>

<sect1 id="getting-started"> 
  <title>Начало работы</title>

  <sect2 id="to-start"> 
    <title>Запуск редактора конфигурации GNOME</title>
    <para>Запустить <application>Редактор конфигурации</application> можно следующими способами:</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Меню <guimenu>Приложения</guimenu></term>
        <listitem>
          <para>Выберите <menuchoice><guisubmenu>Системные</guisubmenu><guimenuitem>Редактор конфигурации</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          <note><para>Some distributions hide this menu. In this case, use the 
          second method described below.</para></note>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Командная строка</term>
        <listitem>
          <para>Выполните команду <command>gconf-editor</command></para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="when-you-start">
    <title>Начало работы с редактором конфигурации</title>
    <para>При запуске <application>редактора конфигурации</application> отображается следующее окно:</para>
    <figure id="gconf_editor_window"> 
      <title>Окно <application>редактора конфигурации</application></title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/gconf_editor_anno_window.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>Показывает главное окно редактора GConf. Открыты: область дерева конфигурации, область редактирования, область описания ключа.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para>Главное окно <application>редактора конфигурации</application> содержит следующие области:</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Область дерева конфигурации</term>
        <listitem><para>Позволяет просматривать ключи конфигурации <application>GConf</application> в виде иерархии. В этой области отображаются ключи, значения которых можно изменить в области редактирования. Область дерева конфигурации располагается в главном окне слева.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Область редактирования</term>
        <listitem>
          <para>Отображает ключи, выбранные в области дерева конфигурации <application>GConf</application>. В этой области выбираются параметры для редактирования и происходит непосредственное редактирование значений ключей. Область редактирования находится вверху справа главного окна.</para>
          <para>Значки около ключей конфигурации в области редактирования показывают тип значения, которое можно указать для ключа. Например, значок установки флажка около параметра <literal>/system/http_proxy/use_http_proxy</literal> показывает, что для него можно указать только булево значение: истина или ложь. Подробное описание каждого значка находится в разделе <xref linkend="icons"/>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Область описания</term>
        <listitem><para>Отображает описание выбранного ключа конфигурации. В этой области содержится дополнительная информация по ключам <application>GConf</application>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Область результатов (не показана)</term>
        <listitem><para>Позволяет просматривать результаты поиска или выполнять поиск среди списка недавно просмотренных ключей конфигурации. Информация по выбранному параметру в этой области будет отображена в оставшейся части главного окна. Область результатов появляется внизу главного окна для отображения списка недавно просмотренных параметров или при поиске.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="workwindows">
  <title>Работа с окнами</title>
  <sect2 id="workwindows-opennew">
    <title>Открытие нового окна</title>
    <para>В <application>редакторе конфигурации</application> открываются следующие типы окон: <application>Параметры</application>, <application>Параметры по умолчанию</application> и <application>Принудительные параметры</application>. Устанавливаемые <application>редактором конфигурации</application> значения зависят от типа открываемого окна. Окно любого типа может быть открыто с помощью соответствующего пункта меню <guimenu>Файл</guimenu>.</para>
    <note><para>Так как настройки в окнах <application>Параметры по умолчанию</application> и <application>Принудительные параметры</application> влияют на всех пользователей компьютера, только системный администратор может использовать эти окна. Для изменения настроек пользователя необходимо использовать окно <application>Параметры</application>.</para></note>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><application>Параметры</application></term>
        <listitem><para>Окно <application>Параметры</application> используется для установки индивидуальных предпочтений. Изменения, сделанные в этом окне влияют только на рабочий стол пользователя. Параметры, указанные системным администратором как принудительные, не могут быть изменены в этом окне.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><application>Параметры по умолчанию</application></term>
        <listitem><para>Системный администратор может использовать окно <application>Параметры по умолчанию</application> для установки значений параметров по умолчанию для всех пользователей. В этом случае, если пользователь явно не указал другое значение ключа, будет использовано значение по умолчанию. Пользователи всегда могут переопределить значения по умолчанию.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><application>Принудительные параметры</application></term>
        <listitem><para>Системный администратор может использовать окно <application>Принудительные параметры</application> для установки принудительных значений ключей конфигурации для всех пользователей, при этом пользователь не сможет изменить значение таких параметров. Это может быть использовано для блокировки определённых параметров конфигурации.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="workwindows-close">
    <title>Закрытие окон и завершение работы приложения</title>
    <para>Закрыть окно <application>редактора конфигурации</application> можно, выбрав пункт меню <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Закрыть окно</guimenuitem></menuchoice> в соответствующем окне. Для закрытия всех окон <application>редактора конфигурации</application> и завершения работы приложения необходимо выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Выход</guimenuitem></menuchoice> в любом окне приложения.</para>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="workkeys">
  <title>Работа с ключами</title>
  <para>Наименования ключей конфигурации — это способ поиска нужного значения. Любая настройка, находящаяся в <application>GConf</application>, является значением какого-либо ключа. Приложения, использующие <application>GConf</application>, определяют свое поведение и внешний вид значениями ключей конфигурации. При изменении <guilabel>параметров</guilabel> приложения фактически изменяются значения ключей конфигурации в <application>GConf</application>.</para>

  <sect2 id="copy-key">
    <title>Копирование наименования ключа</title>
    <para>Чтобы скопировать наименование ключа в буфер обмена необходимо: выбрать требуемый параметр в области редактирования, выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Копировать имя ключа</guimenuitem></menuchoice>. Затем вставить наименование ключа в другое приложение.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="list-key">
    <title>Просмотр имён последних ключей</title>
    <para>Для просмотра имён последних ключей, с которыми происходила работа, необходимо выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Список последних ключей</guimenuitem></menuchoice>, благодаря чему появится область результатов внизу текущего окна. Перемещаться по списку в окне результатов можно с использованием ползунка или клавиш со стрелками. Информация о выбранном ключе или папке появится в оставшейся части окна.</para>
    <para>Просмотр последних ключей полезен, если необходимо вернуться к недавно редактируемому ключу, местоположение которого забыто.</para>
    <!-- REMARK -->
    <remark>Возможно, необходим снимок экрана. В частности, могут объясняться кнопки закрытия окна, копирования и очистки в области результатов.</remark>
  </sect2>
  <sect2 id="modify-key">
    <title>Изменение значения ключа</title>
    <para>Значок около наименования ключа показывает тип значения, которое он может принимать. За описанием каждого значка обратитесь к разделу <xref linkend="icons"/>. Для изменения значения ключа необходимо выполнить следующие действия:</para>
    <procedure>
      <step><para>В области дерева конфигурации указать ключ, который необходимо изменить в области редактирования.</para></step>
      <step><para>Выбрать ключ для изменения в области редактирования.</para></step>
      <step>
        <para>Для изменения целочисленного или строкового значения необходимо щёлкнуть мышью на колонке <guilabel>Значение</guilabel> ключа и ввести новое значение. Или щёлкнуть мышью на ключе и выбрать пункт всплывающего меню <guimenuitem>Изменение ключа</guimenuitem>.</para>
        <para>Для изменения булева значения необходимо щёлкнуть мышью на колонке <guilabel>Значение</guilabel> ключа и установить или снять флажок. Или щёлкнуть мышью на ключе и выбрать пункт всплывающего меню <guimenuitem>Изменение ключа</guimenuitem>.</para>
        <para>Для изменения значения типа «список» необходимо щёлкнуть правой кнопкой мыши на ключе и выбрать пункт <guimenuitem>Изменение ключа</guimenuitem> всплывающего меню. Диалог <application>Изменение ключа</application> содержит список значений для выбранного ключа. С помощью этого диалога можно редактировать значение каждого элемента списка, добавлять или удалять значения, а также передвигать значения в списке вверх и вниз.</para>
      </step>
    </procedure>
    <para>Системный администратор может заблокировать определённые ключи, установив для них принудительные значения. Если для выбранных ключей установлены принудительные значения, то пользователь не может их изменить. Если у пользователя нет прав изменять значение ключа, то в области описания будет выведена метка <guilabel>Ключ защищён от записи</guilabel>.</para>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="finding">
  <title>Быстрый поиск ключей</title>
  <para>Для быстрого поиска ключей, <application>редактор конфигурации</application> позволяет искать ключи в <application>GConf</application> по наименованию. Также можно устанавливать закладки на папки ключей, к которым необходим регулярный доступ.</para>

  <sect2 id="using-bookmark">
    <title>Использование закладок</title>
    <para>Для доступа к папке, указанной в закладках, необходимо выбрать соответствующий пункт меню <guimenu>Закладки</guimenu>. В этом же разделе меню можно добавлять или удалять ссылки на папки.</para>
    <para>Для добавления закладки необходимо: выбрать нужную папку в области дерева конфигурации, выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Закладки</guimenu><guimenuitem>Добавить закладку</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    <para>Для удаления закладки необходимо выполнить следующее:</para>
    <procedure>
      <step><para>Выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Закладки</guimenu><guimenuitem>Редактировать закладки</guimenuitem></menuchoice>.</para></step>
      <step><para>Выбрать нужную закладку в диалоге <application>Изменить закладки</application> и нажать кнопку <guibutton>Удалить</guibutton>.</para></step>
      <step><para>Нажать кнопку <guibutton>Закрыть</guibutton>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
  <sect2 id="search">
    <title>Поиск ключей</title>
    <para>Для поиска ключей необходимо выполнить следующие действия:</para>
    <procedure>
      <step><para>Выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Найти</guimenuitem></menuchoice>.</para></step>
      <step><para>Ввести ключевое слово, которое необходимо найти, в поле <guilabel>Искать:</guilabel>. Дополнительно можно установить флажки <guilabel>Искать также среди имён ключей</guilabel> и <guilabel>Искать также среди значений ключей</guilabel>. Если ни один из указанных флагов не установлен, то поиск будет выполнен только среди имён папок. Установка этих флажков расширяет параметры поиска.</para></step>
      <step><para>Нажать кнопку <guibutton>Найти</guibutton>.</para></step>
    </procedure>
    <para>Результаты поиска будут отражены в области результатов. Для перемещения по списку результатов необходимо: выбрать область результатов, перемещаться по списку с использованием ползунка или клавиш со стрелками. Информация о выбранном ключе появится в оставшейся части главного окна.</para>
    <!-- REMARK -->
    <remark>Возможно, необходим снимок экрана. В частности, могут объясняться кнопки закрытия окна, копирования и очистки в области результатов.</remark>
  </sect2> 
</sect1>

<sect1 id="defaults-mandatory">
  <title>Параметры по умолчанию и принудительные параметры.</title>
  <para>Системный администратор может установить настройки по умолчанию и принудительные настройки в <application>GConf</application>, которые повлияют на всех пользователей. Значения по умолчанию используются, если пользователь явно не указал иного, поэтому пользователи всегда могут их переопределить. Принудительные настройки используются всегда для всех пользователей, и пользователи не могут их переопределить.</para>
  <para>Для редактирования параметров по умолчанию и принудительных параметров предназначены окна <application>Параметры по умолчанию</application> и <application>Принудительные параметры</application> соответственно. Эти окна показывают только те параметры, которые уже были указаны как принудительные или по умолчанию, поэтому в этих окнах невозможно создать новый принудительный параметр или параметр по умолчанию. Указать параметр как принудительный или по умолчанию можно в окне <application>Параметры</application>.</para>
  <para>Чтобы открыть окно <application>Параметры по умолчанию</application>, необходимо выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Новое окно параметров по умолчанию</guimenuitem></menuchoice>. Чтобы открыть окно <application>Принудительных параметров</application> , необходимо выбрать пункт меню <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Новое окно принудительных параметров</guimenuitem></menuchoice>.</para>

  <sect2 id="creating-defaults">
    <title>Создание параметров по умолчанию</title>
    <para>Чтобы создать параметр по умолчанию, необходимо выполнить следующие шаги:</para>
    <procedure>
      <step><para>В окне <application>Параметры</application> с помощью области дерева конфигурации найти ключ, который необходимо сделать по умолчанию.</para></step>
      <step><para>Щёлкнуть мышью на ключе и выбрать пункт всплывающего меню <guimenuitem>Установить по умолчанию</guimenuitem>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
  <sect2 id="creating-mandatory">
    <title>Создание принудительных параметров</title>
    <para>Для создания принудительного параметра необходимо выполнить следующие действия:</para>
    <procedure>
      <step><para>В окне <application>Параметры</application> с помощью области дерева конфигурации найти ключ, который необходимо сделать принудительным.</para></step>
      <step><para>Щёлкнуть правой кнопкой мыши на ключе и выбрать пункт всплывающего меню <guimenuitem>Установить как обязательное</guimenuitem>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
  <sect2 id="modifying-defaults-mandatory">
    <title>Изменение и удаление параметров по умолчанию и принудительных параметров</title>
    <para>Для изменения и удаления параметров по умолчанию и принудительных параметров необходимо воспользоваться окнами <application>Параметры по умолчанию</application> и <application>Обязательные параметры</application>. Для изменения значений параметров по умолчанию и принудительных параметров необходимо использовать соответствующие окна и модифицировать ключи также как в окне <application>Параметры</application>. За подробной информацией обратитесь к разделу <xref linkend="modify-key"/>.</para>
    <para>Для удаления параметра по умолчанию или принудительного параметра необходимо выполнить следующие шаги:</para>
    <procedure>
      <step><para>В соответствующем окне с помощью области дерева конфигурации найти требуемый ключ.</para></step>
      <step><para>Щёлкнуть правой кнопкой мыши на ключе и выбрать пункт всплывающего меню <guimenuitem>Сбросить умолчание</guimenuitem>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="icons">
  <title>Значки и типы ключей</title>
  <para>Значки около ключей в области редактирования показывают тип значения, которое может принимать ключ. Ниже перечислены возможные значки и типы значений, которые они обозначают:</para>
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
        <imagedata fileref="figures/entry-bool.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Булевый ключ</term>
      <listitem><para>Может принимать значения истина или ложь. <application>Редактор конфигурации</application> использует флажок для установки и просмотра ключа этого типа.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-number.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Числовой ключ</term>
      <listitem><para>Хранит числовые значения: как целочисленные, так и с плавающей запятой (дробные).</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-string.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Строковый ключ</term>
      <listitem><para>Хранит любую текстовую строку.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-schema.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Ключ схемы</term>
      <listitem><para>Используется для документирования ключей. Информация по каждому ключу располагается в отдельном ключе, обычно в папке <literal>/schemas</literal>. Обычно пользователям и системным администраторам не требуется работать с ключами схем напрямую.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-list.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Ключ со списком</term>
      <listitem><para>Хранит список произвольной длины. Все элементы списка должны быть одного типа, который должен быть примитивным: булево, число или строка.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-blank.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Парный ключ</term>
      <listitem><para>Хранит ровно два значения. Оба ключа должны быть примитивного типа, но не обязательно одинаковых типов. В настоящее время <application>Редактор конфигурации</application> не поддерживает редактирование парных ключей.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-blank.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Не определено</term>
      <listitem><para>Если <application>Редактор конфигурации</application> не может распознать тип ключа, то используется этот значок. В настоящее время значок неопределённого значения также используется для парных ключей.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
