<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "October 2005">
<!ENTITY app "System Log Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Οδηγός Παρακολούθησης καταγραφών συστήματος</title>

    <abstract role="description">
      <para>System Log Viewer is a graphical user interface to view and monitor
      system log files.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2003</year> 
      <holder>Sun Microsystems </holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Judith Samson</holder> 
    </copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Δίνεται άδεια για αντιγραφή, διανομή και/ή τροποποίηση του εγγράφου υπό τους όρους της Ελεύθερης Άδειας Τεκμηρίωσης GNU (GFDL), Έκδοση 1.1 ή μεταγενέστερη εκδιδόμενη από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού χωρίς Σταθερά Εδάφια, χωρίς Εξώφυλλα Κειμένου, και χωρίς Οπισθόφυλλα Κειμένου. Μπορείτε να βρείτε ένα αντίγραφο της GFDL σε αυτόν τον <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS που διανεμήθηκε με αυτόν τον οδηγό.</para>
         <para>Αυτή η τεκμηρίωση είναι μέρος της συλλογής τεκμηρίωσης του GNOME όπως διανέμεται υπό τους όρους του GFDL. Εάν επιθυμείτε να διανείμετε αυτή την τεκμηρίωση ξεχωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε εάν η τεκμηρίωση συνοδεύεται από αντίγραφο της άδειας (GFDL) όπως περιγράφεται στον τομέα 6 της άδειας.</para>

	<para>Πολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από εταιρίες για να ξεχωρίσουν τα προϊόντα και τις υπηρεσίες είναι σήματα κατατεθέντα. Όπου αυτά τα ονόματα εμφανίζονται στην τεκμηρίωση GNOME, και τα μέλη της ομάδας τεκμηρίωσης GNOME έχουν γνώση αυτών, τότε αυτά αναγράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες ή με αρχικούς κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>

	<para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΟΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ. ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Sun</firstname> 
		<surname>Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Sun Microsystems </orgname> 
	  	<address> <email>gdocteam@sun.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author> 
		<firstname>Judith</firstname> 
		<surname>Samson</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>judith@samsonsource.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Vincent</firstname>
	<surname>Noel</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>vincent.noel@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος Οδηγός V2.4</revnumber> 
		<date>Οκτώβριος 2005</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Vincent Noel <email>vincent.noel@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος Οδηγός V2.3</revnumber> 
		<date>Οκτώβριος 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun GNOME Documentation Team <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος Οδηγός V2.2</revnumber> 
		<date>Αύγουστος 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun GNOME Documentation Team <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος Οδηγός V2.1</revnumber> 
		<date>Ιούλιος 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun GNOME Documentation Team <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος Οδηγός V2.0</revnumber> 
		<date>Μάιος 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Sun GNOME Documentation Team <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		<revnumber>Οδηγός Παρακολούθηση καταγραφών </revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Judith Samson <email>judith@samsonsource.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Αυτός ο οδηγός περιγράφει την έκδοση 2.12 της Παρακολούθησης καταγραφών συστήματος.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Ανάδραση</title> 
      <para>Για να αναφέρετε ένα bug ή για να κάνετε μια πρόταση υπόδειξη σχετικά με την εφαρμογή Παρακολούθησης καταγραφών συστήματος ή αυτόν τον οδηγό, ακολουθήστε την κατεύθυνση <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME Feedback Page</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Παρακολούθηση Καταγραφών Συστήματος</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="syslog-introduction"> 
    <title>Οδηγίες </title> 

      <para><application> Η παρακολούθηση καταγραφών συστήματος</application> είναι μια εφαρμογή προβολής σε γραφικό περιβάλλον όπου μπορείτε δείτε και να καταγράψετε την καταγραφή του συστήματος σας. Η <application> παρακολούθηση καταγραφών συστήματος</application> έχει πάρα πολλές λειτουργίες που θα σας βοηθήσουν να ρυθμίσετε τις καταγραφές σας, συμπεριλαμβάνοντας ένα ημερολόγιο , εμφάνιση καταγραφών και στατιστικών. </para>

      <para>Η <application>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος </application> είναι χρήσιμη εάν είστε νέοι στη διαχείριση συστημάτων επειδή παρέχει μια ευκολότερη, φιλικότερη προς το χρήστη επίδειξη των καταγραφών σας από μια επίδειξη κειμένων του αρχείου του ημερολογίου. Είναι επίσης χρήσιμη για τους πιο  πεπειραμένους στην διαχείριση, δεδομένου ότι περιέχει ένα ημερολόγιο για να σας βοηθήσει να εντοπίσετε τις τάσεις και την πορεία των προβλημάτων, καθώς επίσης είναι και ένα όργανο ελέγχου για να επιτρέψει σε σας να ελέγξετε συνεχώς τις κρίσιμες καταγραφές.</para>

      <warning><para>Η <application> Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος </application> είναι χρήσιμη μόνο στους χρήστες που έχουν δικαιώματα root στα αρχεία καταγραφής συστήματος.</para></warning>

  </sect1>

  <sect1 id="syslog-getting-started">
    <title>Ξεκινώντας</title> 

    <para>Μπορείτε να εκκινήσετε την <application> Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος</application> με τους ακόλουθους τρόπους:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Μενού <guimenu>Εφαρμογές</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Choose <menuchoice><guisubmenu>System Tools</guisubmenu><guimenuitem>Log File Viewer</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Γραμμή εντολών</term>
    		<listitem>
    		<para>Πληκτρολογήστε <command> gnome-system-log </command> και έπειτα πιέστε<keycap> Return</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Όταν ξεκινήσει η <application>παρακολούθηση καταγραφών συστήματος</application> τα ακόλουθα παράθυρα εμφανίζονται.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="syslog-fig"> 
	<title> Παράθυρο Παρακολούθησης καταγραφών συστήματος</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/syslog_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Εμφανίζει το κεντρικό παράθυρο καταγραφής συστήματος. Περιέχει την εργαλειοθήκη την γραμμή κατάστασης κ.α.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    <para>Την πρώτη φορά ξεκινάτε την <application> Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος</application>, η εφαρμογή εμφανίζει διάφορα αρχεία καταγραφής από προεπιλογή (όπως <filename>/var/log/messages</filename>). Οι καταγραφές βρίσκονται στο αριστερά μέρος στο παράθυρο της εφαρμογής. όποια επιλέξετε θα εμφανιστεί κέντρο του παράθυρου της εφαρμογής.</para>

      <para>Από προεπιλογή ο, <application>Οδηγός καταγραφής συστήματος</application> επιτηρεί κάθε καταγραφή όταν αυτή ανοίγει, και κάθε αλλαγή εμφανίζεται αυτόματα στο κεντρικό παράθυρο. Κοιτάξτε <xref linkend="syslog-monitor"/> για περισσότερες πληροφορίες. </para>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="syslog-usage"> 
    <title>Χρήση</title>

    <sect2 id="syslog-open">
    	<title>Προβολή μίας καταγραφής</title>
    	<para>Για να προβάλετε μια καταγραφή, επιλέξετε το παράθυρο διαλόγου <menuchoice><guimenu>Αρχείο</guimenu> <guimenuitem>Άνοιγμα </guimenuitem></menuchoice>Μέσα<guilabel>Άνοιγμα</guilabel> ,επιλέξτε την καταγραφή που θέλετε να ανοίξετε , και έπειτα κάντε κλικ στο <guibutton> Άνοιγμα</guibutton>. Χρησιμοποιήστε το ρολάρισμα για να περιηγηθείτε στην καταγραφή.</para>

        <para>Μπορείτε να ανοίξετε όσες καταγραφές θέλετε. Η <application> Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος </application> εμφανίζει μία καταγραφή την κάθε φορά στο παράθυρο <guilabel> Παρακολούθησης καταγραφών συστήματος</guilabel> Οι ανοιχτές καταγραφές βρίσκονται στα αριστερά στο παράθυρο της εφαρμογής. Η επιλεγμένη καταγραφή από αυτές εμφανίζετε στο κέντρο του παράθυρου της εφαρμογής. Για να εμφανίσετε μία από τις ήδη ανοιχτές καταγραφές στην <application>Παρακολούθηση καταγραφής συστήματος</application> επιλέξτε την από την λίστα αριστερά.</para>

        <para>Σημειώστε ότι η <application>Παρακολούθηση καταγραφών συστήματος </application> σας επιτρέπει να ανοίξετε συμπιεσμένα αρχεία καταγραφών (τα οποία έχουν κατάληξη σε ".gz").</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-selection">
    <title>Προς Αντιγραφή Γραμμών Καταγραφής στο Πρόχειρο</title>
    <para>Για να αντιγράψετε μία ή περισσότερες γραμμές καταγραφών στο πρόχειρο, απλά επιλέξτε τις γραμμές κεντρικό παράθυρο και επιλέξτε <menuchoice><guimenu>Επεξεργασία</guimenu><guimenuitem>Αντιγραφή</guimenuitem></menuchoice> στο μενού επιλογές. Αν θέλετε να αντιγράψετε όλη την καταχώριση της καταγραφής στο πρόχειρο , επιλέξτε την καταχώριση χρησιμοποιώντας τις επιλογές μενού <menuchoice><guimenu>Επεξεργασία</guimenu><guimenuitem>Επιλογή Όλα</guimenuitem></menuchoice> και έπειτα επιλέξτε <menuchoice><guimenu>Επεξεργασία</guimenu><guimenuitem>Αντιγραφή</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-hide-sidebar">
    <title> Απόκρυψη Πλευρικής στήλης</title>
    <para>Για να κρύψετε την μπάρα της αριστερής πλευράς, η οποία  περιέχει την λίστα καταγραφών και το ημερολόγιο, επιλέξτε <menuchoice><guimenu> Προβολή</guimenu><guimenuitem> Ταμπλό</guimenuitem></menuchoice> στο μενού επιλογές .</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-monitor">
    	<title>Επιτήρηση καταγραφών συστήματος.</title>
    	<para>Μπορείτε να χρησιμοποιήσετε τον <application> Οδηγό καταγραφής συστήματος </application> για να επιτηρήσετε μια καταγραφή.Από προεπιλογή όλες καταγραφές που ανοίγουν στον <application> Οδηγό καταγραφής συστήματος </application> επιτηρούνται για αλλαγές. Αν νέες γραμμές προστεθούν σε μια επιτηρούμενη καταγραφή από τον <application> Οδηγό καταγραφής συστήματος </application>, το όνομα της καταγραφής εμφανίζεται αυτόματα με έντονα γράμματα στην κύρια περιοχή, οι καινούριες γραμμές θα εμφανιστούν στο τέλος της καταγραφής, και μετά από πέντε δευτερόλεπτα το όνομα της καταγραφής θα επιστρέψει σε φυσιολογική εμφάνιση στην λίστα.</para>
      
    	<para>Για να σταματήσετε την επιτήρηση μιας συγκεκριμένης καταγραφής, από-επιλέξτε την επιλογή στο μενού <menuchoice><guimenu> Προβολή</guimenu><guimenuitem> Οθόνη</guimenuitem></menuchoice> . Επιλέξτε την πάλι για να επιστέψει ο έλεγχος ξανά.</para>

    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-calendar">
    	<title>Χρήση Ημερολογίου</title>
        <para>Από προεπιλογή το ημερολόγιο εμφανίζετε αριστερά από τον παράθυρο του <application> Οδηγού καταγραφής συστήματος</application> κάτω από την λίστα των καταγραφών. Μέσα στο ημερολόγιο, οι ημέρες που παρουσιάζουν την τρέχουσα καταγραφή εμφανίζονται με έντονα γράμματα. Για να πάτε σε μια άλλη ημέρα , επιλέξτε την στο ημερολόγιο .</para>

    	<para>Για να κρύψετε το ημερολόγιο θα πάτε στο μενού <menuchoice><guimenu> Προβολή</guimenu><guimenuitem> Ημερολόγιο</guimenuitem></menuchoice> και θα από-μαρκάρετε την επιλογή.</para> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-stats">
    	<title>Προς προβολή πληροφοριών καταγραφής</title>
    	<para>Οι πληροφορίες της καταγραφής εμφανίζονται στην γραμμή κατάστασης, συμπεριλαμβάνοντας </para> 
    	<itemizedlist>
    		<listitem><para>Αριθμός γραμμών στην καταγραφή.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Μέγεθος καταγραφών σε bytes.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Ημερομηνία τελευταίας καταγραφής.</para>
    		</listitem>
    	</itemizedlist> 
        <para>Η Γραμμή κατάστασης μπορεί να είναι εμφανής ή και κρυφή, χρησιμοποιήστε τις επιλογές <menuchoice><guimenu> Προβολή</guimenu><guimenuitem> Γραμμή κατάστασης</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-close">
    	<title>Προς Κλείσιμο μιας καταγραφής</title>
    	<para>Για να κλείσετε μία καταγραφή επιλέξτε, <menuchoice><guimenu>Αρχείο</guimenu><guimenuitem>Κλείσιμο</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-exit">
    	<title>Για έξοδο από τον Οδηγό παρακολούθησης καταγραφών συστήματος</title>
    	<para>Για έξοδο από τον <application> Οδηγό παρακολούθησης καταγραφών συστήματος </application>επιλέξτε,<menuchoice><guimenu>Αρχείο</guimenu><guimenuitem>Έξοδος</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
 
  </sect1>

</article>
