<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Shared Folders Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Εγχειρίδιο εργαλείου διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων</title> 
    <copyright>
      <year>2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Δίνεται άδεια για αντιγραφή, διανομή και/ή τροποποίηση του εγγράφου υπό τους όρους της Ελεύθερης Άδειας Τεκμηρίωσης GNU (GFDL), Έκδοση 1.1 ή μεταγενέστερη εκδιδόμενη από το Ίδρυμα Ελεύθερου Λογισμικού χωρίς Σταθερά Εδάφια, χωρίς Εξώφυλλα Κειμένου, και χωρίς Οπισθόφυλλα Κειμένου. Μπορείτε να βρείτε ένα αντίγραφο της GFDL σε αυτόν τον <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS που διανεμήθηκε με αυτόν τον οδηγό.</para>
         <para>Αυτή η τεκμηρίωση είναι μέρος της συλλογής τεκμηρίωσης του GNOME όπως διανέμεται υπό τους όρους του GFDL. Εάν επιθυμείτε να διανείμετε αυτή την τεκμηρίωση ξεχωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε εάν η τεκμηρίωση συνοδεύεται από αντίγραφο της άδειας (GFDL) όπως περιγράφεται στον τομέα 6 της άδειας.</para>

	<para>ολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από εταιρίες για να ξεχωρίσουν τα  προϊόντα και τις υπηρεσίες είναι σήματα κατατεθέν. Όπου αυτά τα ονόματα εμφανίζονται στην τεκμηρίωση GNOME, και τα μέλη της ομάδας τεκμηρίωσης GNOME έχουν γνώση αυτών, τότε αυτά αναγράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες ή με αρχικούς κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>

	<para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ. ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist>"</para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Εγχειρίδιο εργαλείου διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων V2.15.2</revnumber>
	   <date>Αύγουστος 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.15.2 του εργαλείου διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Ανάδραση</title> 
	 <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μία πρόταση σχετικά με εργαλείο διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων ή αυτό το εγχειρίδιο, ακολουθήστε τις οδηγίες στο σύνδεσμο <ulink url="ghelp:user-guide#feedback" type="help">Σελίδα ανάδρασης του Gnome</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Το εργαλείο διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων σας επιτρέπει να μοιράζεστε φακέλους με άλλους υπολογιστές στη σύνδεση δικτύου σας ή στο διαδίκτυο.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Εργαλείο διαχείρισης υπηρεσιών</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Εισαγωγή</title> 
    <para>Το <application>Εργαλείο διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων</application> σας επιτρέπει να μοιράζεστε φακέλους με άλλους υπολογιστές στη σύνδεση δικτύου σας ή στο διαδίκτυο.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Ξεκινήστε</title>

    <para>Μπορείτε να εκκινήσετε το <application>Εργαλείο διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων</application> με τους ακόλουθους τρόπους:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>μενού <guimenu>Σύστημα</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Επιλέξτε από το μενού <menuchoice><guisubmenu>Administration</guisubmenu><guimenuitem>Κοινόχρηστοι φάκελοι</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Μενού περιεχομένων του Ναυτίλου</term>
	   <listitem>
		<para>Πιέστε το δεξί κουμπί του ποντικιού σας σε οποιοδήποτε τοπικό αρχείο και επιλέξτε από το μενού <menuchoice><guisubmenu>Administration</guisubmenu><guimenuitem>Κοινόχρηστοι φάκελοι</guimenuitem></menuchoice> για να μοιραστείτε ή να σταματήσετε την κοινή χρήση του φακέλου.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Γραμμή εντολών</term>
	   <listitem>
		<para>Εκτελέστε την ακόλουθη εντολή: <command>shares-admin</command>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Όταν εκκινείτε το <application>Εργαλείο διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων</application>, θα σας ζητηθεί ο κωδικός διαχείρισης, αυτό είναι απαραίτητο επειδή οι αλλαγές που πραγματοποιούνται με αυτό το εργαλείο θα επηρεάσουν ολόκληρο το σύστημα.</para>

    <para>Όταν εισάγετε τον κωδικό διαχείρισης, θα εμφανιστεί το ακόλουθο παράθυρο.</para>

    <figure id="shares-main-window">
	 <title>Κύριο παράθυρο Εργαλείου διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/shares-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Εμφανίζει το κύριο παράθυρο του Εργαλείου διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>Το κύριο παράθυρο του Εργαλείου διαχείρισης κοινόχρηστων φακέλων περιέχει τα ακόλουθα στοιχεία:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Κοινόχρηστοι φάκελοι</term>
	   <listitem>
		<para>Αυτό σας επιτρέπει να καθορίζετε ποιοι φάκελοι πρόκειται να μοιραστούν μέσω της σύνδεσης δικτύου.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Γενικές ιδιότητες</term>
	   <listitem>
		<para>Καθορίζει τις ολικές ρυθμίσεις για μια ομάδα κοινόχρηστων φακέλων.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Χρήση</title>

    <sect2>
      <title>Για να μοιράζεστε έναν φάκελο</title>
	 <para>Υπάρχουν 3 τρόποι για να μοιραστείτε έναν φάκελο:</para>
	 <orderedlist>
	   <listitem><para>Στην καρτέλα <guilabel>Κοινόχρηστοι φάκελοι</guilabel> πιέστε το κουμπί <guilabel>Προσθήκη</guilabel>. Στο διάλογο <guilabel>Κοινόχρηστοι φάκελοι</guilabel> συμπληρώστε το φάκελο που θέλετε να μοιραστείτε.</para></listitem>
	   <listitem><para>Κάνετε δεξί κλικ στον τοπικό φάκελο και επιλέξτε την επιλογή <menuchoice><guisubmenu>Κοινή χρήση φακέλου</guisubmenu></menuchoice>.</para></listitem>
	   <listitem><para>Αρπάξτε έναν φάκελο και αφήστε τον στη λίστα των κοινόχρηστων φακέλων στο κύριο παράθυρο. </para></listitem>
	 </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Για να σταματήσετε την κοινή χρήση ενός φακέλου</title>
	 <para>Υπάρχουν 2 τρόποι για να σταματήσετε την κοινή χρήση ενός φακέλου:</para>
	 <orderedlist>
	   <listitem><para>Στην καρτέλα <guilabel>Κοινόχρηστοι φάκελοι</guilabel> επιλέξτε τον φάκελο που θέλετε να σταματήσετε να μοιράζεστε και πιέστε το κουμπί <guilabel>Αφαίρεση</guilabel></para></listitem>
	   <listitem><para>Κάνετε δεξί κλικ στον τοπικό φάκελο και επιλέξτε την επιλογή <menuchoice><guisubmenu>Κοινή χρήση φακέλου</guisubmenu></menuchoice>, ύστερα επιλέξτε να μην μοιράζεστε στο κουτί με τις πολλαπλές επιλογές <guilabel>Κοινή χρήση μέσω</guilabel>.</para></listitem>
	 </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Για να τροποποιήσετε τις ιδιότητες κοινής χρήσης φακελου</title>
	 <para>Στην καρτέλα <guilabel>Κοινόχρηστοι φάκελοι</guilabel> επιλέξτε τον φάκελο που θέλετε να τροποποιήσετε και πιέστε το κουμπί <guilabel>Ιδιότητες</guilabel>.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Για να τροποποιήσετε τις ολικές ιδιότητες κοινής χρήσης</title>
	 <para>στην καρτέλα <guilabel>Γενικές ιδιότητες</guilabel> τροποποιήστε όποιες τιμές θέλετε.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
