<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Manual de la paleta de caràcters</title>
  <abstract role="description">
    <para>La paleta de caràcters proporciona un accés còmode als caràcters que no estan al teclat, com els caràcters accentuats, símbols matemàtics, símbols especials i marques de puntuació.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Gil Forcada (gilforcada@guifi.net)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
          <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>
 
         <para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>
 
         <para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>Equip de documentació del GNOME</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan</firstname>
       <surname>Mueth</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>Projecte GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>Versió 2.10</revnumber>
       <date>Març de 2005</date>
       <revdescription>
         <para role="author">Davyd Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>Versió 2.8</revnumber>
       <date>Desconegut</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicació de la paleta de caràcters (versió 2.6)</revnumber>
		  <date>Agost de 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicació de la paleta de caràcters (versió 2.4)</revnumber>
		  <date>Agost de 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicació de la paleta de caràcters (versió 2.3)</revnumber>
		  <date>Octubre de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicació de la paleta de caràcters (versió 2.2)</revnumber>
		  <date>Agost de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicació de la paleta de caràcters (versió 2.1)</revnumber>
		  <date>Juliol de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual de la miniaplicació de la paleta de caràcters (versió 2.0)</revnumber>
		  <date>Març de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Miniaplicació del selector de caràcters</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
			 <para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.9.7 de la paleta de caràcters.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Comentaris</title>
		<para>Per a informar d'un error o fer un suggeriment sobre la miniaplicació de la paleta de caràcters o aquest manual, seguiu les indicacions de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pàgina de suggeriments del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Paleta de caràcters</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Introducció</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Paleta de caràcters</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Paleta de caràcters</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para>La <application>paleta de caràcters</application> proporciona un accés còmode als caràcters que no estan al teclat, com els caràcters accentuats, símbols matemàtics, símbols especials i marques de puntuació. Podeu inserir caràcters des de la miniaplicació a cadenes de text, per exemple en documents de text o a la línia d'ordres. Podeu personalitzar els continguts de la miniaplicació perquè coincideixin amb les vostres necessitats.</para>
       <para>La <application>paleta de caràcters</application> treballa amb la codificació de caràcters UTF-8 de manera que podeu utilitzar la paleta per a visualitzar o copiar qualsevol caràcter Unicode.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Per a afegir la paleta de caràcters al quadre</title>
	 <para>Per a afegir la <application>paleta de caràcters</application> al quadre, feu clic amb el botó secundari sobre el quadre i escolliu <guimenuitem>Afegeix al quadre</guimenuitem>. En el diàleg <application>Afegeix al quadre</application> seleccioneu <application>Paleta de caràcters</application> i després feu clic a <guibutton>D'acord</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Obtenir caràcters</title>
	 <para>Quan afegiu la <application>Paleta de caràcters</application> al quadre per primera vegada, l'aplicació mostra la paleta de caràcters predeterminada. Podeu seleccionar un caràcters de la paleta predeterminada, o podeu seleccionar un caràcter de les paletes de caràcters predefinides. Cada paleta de caràcters predefinida està associada amb un caràcter estàndard del teclat.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Per a seleccionar un caràcter</title>
		<para>Per a seleccionar un caràcter de la paleta i inserir-lo en una cadena de text, seguiu els passos següents:</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>En la paleta, feu clic en el caràcter que desitgeu. El botó del caràcter es manté premut per a indicar que s'ha seleccionat el caràcter.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Aneu a la ubicació de l'aplicació on voleu posar el caràcter i feu clic amb el botó del mig per a inserir el caràcter. També podeu inserir el caràcter a l'aplicació si aquesta us permet enganxar des del porta-retalls.</para>
                      <para>Podeu repetir la inserció amb el botó del mig tantes vegades com desitgeu fins que no treieu la selecció al caràcter o seleccioneu algun text en una altra aplicació. Podeu continuar enganxant el caràcter des del porta-retalls fins que no treieu la selecció del caràcter o copieu al porta-retalls des d'una altra aplicació.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Per a treure la selecció al caràcter, feu-hi clic una altra vegada o feu clic a un altre caràcter.</para>
                <note><para>Algunes aplicacions potser no us permeten enganxar alguns caràcters.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Per a mostrar una paleta de caràcters predefinida</title>
		<para>Podeu canviar els caràcters que es mostren en l'aplicació des de la paleta predefinida a una altra paleta de caràcters predefinida. Per a mostrar una paleta de caràcters predefinida, seguiu els passos següents:</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Feu clic en el botó <guibutton>Paletes disponibles</guibutton> de l'aplicació, la fletxa cap avall de l'esquerra.</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Feu clic en la paleta que voleu mostrar.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Podeu seleccionar el caràcter que desitgeu des de la paleta de caràcters que es mostri en l'aplicació, després inseriu el caràcter en la cadena del vostre text.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Tecles de caràcters</title>
		<para>La taula següent llista els caràcters del teclat i la seva associació amb grups de caràcters. Els caràcters del teclat es llisten en la primera columna de cada secció de la taula. Els grups de caràcters que estan associats amb cada caràcter del teclat es mostren a les altres columnes.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Grups de caràcters associats amb les tecles del teclat</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Visualitza els grups de caràcters associats amb diverses tecles del teclat.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Personalització de la paleta de caràcters</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Preferències de la paleta de caràcters</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Preferències de la paleta de caràcters</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Configuració de les paletes</title>
	 	<para>Per a configurar la <application>paleta de caràcters</application> feu clic amb el botó secundari sobre l'aplicació, després escolliu <guimenuitem>Preferències</guimenuitem>. El diàleg de <guilabel>Preferències de la paleta de caràcters</guilabel> conté el quadre de llista <guilabel>Paletes</guilabel>, que llista les paletes que estan disponibles des de la miniaplicació. Per a tancar el diàleg de <guilabel>Preferències de la paleta de caràcters</guilabel>, feu clic a <guibutton>Tanca</guibutton>.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Per a afegir una paleta nova a la miniaplicació feu clic en el botó <guibutton>Afegeix</guibutton>. Per a més informació vegeu la <xref linkend="charpick-default-new"/>.</para></listitem>
			<listitem><para>Per a suprimir la paleta de la miniaplicació, seleccioneu-la i feu clic en el botó <guibutton>Suprimeix</guibutton>.</para></listitem>
			<listitem><para>Per a modificar una paleta, seleccioneu-la i feu clic en el botó <guibutton>Edita</guibutton>. Modifiqueu la paleta en el diàleg <guilabel>Edita la paleta</guilabel>, després feu clic a <guibutton>D'acord</guibutton>.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Afegir una paleta de caràcters nova</title>
		<para>Podeu utilitzar una aplicació de selecció de caràcters com el <application>mapa de caràcters</application> per a crear una paleta de caràcters nova. Per exemple, per a crear una paleta nova amb el <application>mapa de caràcters</application>, seguiu els passos següents:</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Feu clic en el botó <guibutton>Paletes disponibles</guibutton> de la miniaplicació, la fletxa cap avall de l'esquerra.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>En la llista desplegable seleccioneu l'opció <guimenuitem>Afegeix una paleta</guimenuitem>. Es mostrarà el diàleg <guilabel>Afegeix una paleta</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Obriu el <application>mapa de caràcters</application> i seleccioneu els caràcters que voleu que es mostrin a la paleta nova. Podeu seleccionar fins a 25 caràcters.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Copieu els continguts del quadre de text <guilabel>Text a copiar</guilabel> del <application>mapa de caràcters</application> al quadre de text <guilabel>Paleta</guilabel> en la finestra <guilabel>Afegeix una paleta</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Feu clic a <guibutton>D'acord</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para>La <application>paleta de caràcters</application> afegeix la paleta de caràcters nova a la llista de paletes disponibles.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
