<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Manual de las Notas adhesivas</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Las notas adhesivas le permiten crear, ver y gestionar notas adhesivas en su escritorio.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>David Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2005, 2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2005.</year><holder>QA: Francisco Javier F. Serrador (serrador@cvs.gnome.org)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Proyecto de documentación de GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Se concede permiso para copiar, distribuir o modificar este documento según las condiciones de la GNU Free Documentation License (GFDL), Versión 1.1 o cualquier versión posterior publicada por la Free Software Foundation sin Secciones invariantes, Textos de portada y Textos de contraportada. Encontrará una copia de la GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
          <para>Este manual forma parte de una colección de documentos de GNOME distribuidos según la GFDL. Si desea distribuir este manual de forma independiente de la colección, puede hacerlo agregando una copia de la licencia al documento, según se describe en la sección 6 de la misma.</para>
 
         <para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>
 
         <para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE OFRECEN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENTO SE ENTREGA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS EN EL MOMENTO DE SU VENTA, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O AUTOR DE APORTACIONES) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD SOBRE LA GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD;Y</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Proyecto de documentación de GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Proyecto GNOME</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Versión 2.12</revnumber>
	      <date>Septiembre de 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">David Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Versión 2.10</revnumber>
	      <date>Marzo de 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">David Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Versión 2.8</revnumber> 
		<date>Septiembre de 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Manual de la miniaplicación Notas adhesivas V2.3</revnumber> 
		<date>Febrero de 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Equipo de documentación de GNOME de Sun</para>
                    <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual de la miniaplicación Notas adhesivas V2.2</revnumber> 
		<date>Noviembre de 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Equipo de documentación de GNOME de Sun</para>
                    <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual de la miniaplicación Notas adhesivas V2.1</revnumber> 
		<date>Agosto de 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Equipo de documentación de GNOME de Sun</para>
                    <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual de la miniaplicación Notas adhesivas V2.0</revnumber> 
		<date>Mayo de 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Este manual describe la versión 2.12 de las Notas adhesivas.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Comentarios</title> 
	    <para>Para informar de un fallo, o hacer alguna sugerencia concerniente a la aplicación <application>Notas adhesivas</application> o sobre este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de contacto de GNOME</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Notas adhesivas</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Introducción</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Notas adhesivas</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Mostrar Notas adhesivas</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>La miniaplicación del panel <application>Notas adhesivas</application> le permite crear, ver y administrar notas adhesivas en su escritorio. Puede editar el título, el contenido, las dimensiones y el estilo de las notas adhesivas. Al reiniciar el panel, por ejemplo cuando cierra la sesión y posteriormente la vuelve a iniciar, todas las notas adhesivas se guardan y se vuelven a abrir en la misma posición, con las mismas dimensiones y estilo que tenían.</para>

  <para>Para añadir las <application>Notas adhesivas</application> a un panel, pulse con el botón derecho en el panel, después elija <guimenuitem>Añadir al panel...</guimenuitem>. Seleccione <application>Notas adhesivas</application> en el diálogo <application>Añadir al panel</application>, después pulse <guibutton>Aceptar</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Usar las notas adhesivas</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Mostrar y ocultar las notas adhesivas</title>
   <para>Para ocultar todas las notas, o pulse en el escritorio, o pulse con el botón derecho del ratón en la miniaplicación <application>Notas adhesivas</application> y elija <guimenuitem>Ocultar notas</guimenuitem>.</para>
    <para>Para mostrar todas sus notas, pulse en la miniaplicación <application>Notas adhesivas</application>.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Crear una nota adhesiva</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>crear una nota adhesiva nueva</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>crear una nota adhesiva nueva</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Puede crear una nota adhesiva pulsando en el icono de las notas adhesivas y seleccionando <guilabel>Nota nueva</guilabel>, o pulsando dos veces en la miniaplicación.</para>
    <para>Crear una nota hace que todas las notas ocultas se muestren.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Bloquear y desbloquear las notas adhesivas</title>
    <para>Puede bloquear o desbloquear todas las notas adhesivas a la vez, o puede bloquear o desbloquearlas individualmente. Bloquear una nota adhesiva le previene de cambiar accidentalmente el contenido.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Para bloquear o desbloquear todas las notas adhesivas</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Pulse el botón derecho del ratón sobre el icono</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Pulse el botón derecho del ratón sobre el icono</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Para bloquear todas las notas adhesivas para que no puedan ser editadas, escoja <guimenuitem>Bloquear las notas</guimenuitem> del menú pulsando con el botón derecho sobre el icono, se activará una casilla de verificación. Para desbloquear todas las notas, escoja <guimenuitem>Bloquear las notas</guimenuitem> del menú pulsando con el botón derecho sobre el icono, y se desactivará la casilla de verificación.</para>
          <para>Note que todas las aplicaciones del panel tienen la opción de <guimenuitem>Bloquear al panel</guimenuitem> en el menú obtenido al pulsar con el botón derecho, que bloquea la posición de la aplicación en el panel. No confunda esta opción con la opción <guimenuitem>Bloquear las notas</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Para bloquear o desbloquear individualmente las notas adhesivas</phrase></term>
        <listitem><para>Para bloquear individualmente una nota, pulse con el botón derecho sobre el título de la nota, después escoja <guimenuitem>Bloquear la nota</guimenuitem> del menú emergente. Para desbloquear individualmente una nota, pulse con el botón derecho sobre el título de la nota, después escoja de nuevo <guimenuitem>Bloquear la nota</guimenuitem> del menú emergente. También puede conmutar entre bloquear/desbloquear el estado de una nota adhesiva pulsando sobre el botón del cerrojo en la esquina superior izquierda de la nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Borrar notas adhesivas</title>
    <para>Puede borrar todas las notas adhesivas a la vez, o puede borrar notas adhesivas individualmente.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Para borrar todas las notas adhesivas</term>
        <listitem><para>Para borrar todas las notas adhesivas, escoja <guimenuitem>Borrar las notas</guimenuitem> del menú obtenido al pulsar con el botón derecho sobre el icono. Aparecerá un diálogo de confirmación, pulse en el botón <guibutton>Borrar todas</guibutton> para confirmar la eliminación.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Para borrar una nota adhesiva individualmente</term>
        <listitem><para>Para borrar individualmente una nota adhesiva, pulse con el botón derecho sobre el título de la nota, después escoja <guimenuitem>Borrar la nota...</guimenuitem> del menú emergente. También puede borrar una nota adhesiva pulsando sobre el botón <guibutton>x</guibutton> situado en la esquina superior derecha.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Preferencias</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Preferencias de las Notas adhesivas</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Muestra las preferencias de las Notas adhesivas</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Ajustar el tamaño</title> 
    <para>Para configurar el tamaño por omisión de todas las notas adhesivas, pulse con el botón derecho del ratón sobre el icono y escoja <guimenuitem>Preferencias</guimenuitem> del menú emergente. Se mostrará la ventana de diálogo de <guilabel>Preferencias de las Notas adhesivas</guilabel>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Anchura</guilabel></term> 
        <listitem><para>Utilice esta caja rotatoria para especificar, en píxeles, la anchura de la nota adhesiva nueva.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Altura</guilabel></term> 
        <listitem><para>Utilice esta caja rotatoria para especificar, en píxeles, la altura de la nota adhesiva nueva.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Cambiar el color y la tipografía</title>
    <para>Para configurar el color y la tipografía de todas las notas adhesivas, pulse con el botón derecho del ratón sobre el icono y escoja <guimenuitem>Preferencias</guimenuitem>. Se mostrará la ventana de diálogo de <guilabel>preferencias de las Notas adhesivas</guilabel>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Color de la tipografía</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Pulse en el botón de selección de color para mostrar el diálogo de selección de color. Utilice la rueda de colores o el marcador incrementable para escoger el color de la tipografía para las notas adhesivas.</para>
	 <para>Si ha seleccionado <guilabel>Usar el color del tema del sistema</guilabel>, los colores del tema actual se usarán y no podrá seleccionar nuevos valores por omisión.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Color de la nota</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Pulse en el botón de selección de color para mostrar el diálogo de selección de color. Utilice la rueda de colores o el marcador incrementable para escoger el color base por omisión de las notas adhesivas.</para>
          <para>Si ha seleccionado <guilabel>Usar el color del tema del sistema</guilabel>, los colores del tema actual se usarán y no podrá seleccionar nuevos valores por omisión.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Tipografía</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Pulse sobre el botón de selección de tipografía para mostrar el diálogo de selección de tipografía. Utilice la caja combo para escoger la tipografía por omisión para las notas adhesivas.</para>
	  <para>Si ha seleccionado <guilabel>Usar la tipografía del tema del sistema</guilabel>, la tipografía actual seleccionada en las Preferencias de la tipografía se usará y no podrá seleccionar un nuevo valor por omisión.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Personalizar el comportamiento</title>
    <para>Para personalizar el comportamiento de las <application>Notas adhesivas</application>, pulse con el botón derecho del ratón sobre el icono y escoja <guimenuitem>preferencias</guimenuitem> del menú emergente. Se mostrará la ventana de diálogo de <guilabel>preferencias de las Notas adhesivas</guilabel>.</para>
    <para>Para especificar qué notas son visibles en todas las áreas de trabajo del escritorio, seleccione <guilabel>Colocar las notas en todas las áreas de trabajo</guilabel> en el diálogo <guilabel>Preferencias de las notas adhesivas</guilabel>. Si usa varias áreas de trabajo, activando esta opción podrá ver todas las notas adhesivas en todas las áreas de trabajo.</para>

    <para>La opción <guilabel>Forzar los colores y tipografías predeterminadas en las notas</guilabel> obligará a que todas las notas adhesivas de su escritorio usen el color y las propiedades de la tipografía especificada en <guilabel>Propiedades predeterminadas de la nota</guilabel> mostrada anteriormente (vea la <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Personalizar individualmente una nota</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Preferencias de la nota adhesiva</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>preferencias de una nota adhesiva</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Puede personalizar el aspecto individual de cada nota adhesiva. Puede ser muy útil para distinguir rápida y visualmente el tipo de nota. Para configurar las propiedades individuales de cada nota, pulse con el botón derecho en el título de la nota, después escoja <guimenu>Propiedades</guimenu> del menú emergente. Se mostrará la ventana de diálogo de las <application>propiedades de las Notas adhesivas</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Título</guilabel></term> 
        <listitem><para>Utilice este cuadro de texto para especificar el título de la nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Usar el color por omisión</guilabel></term> 
        <listitem><para>Seleccione esta opción para usar el color de base por omisión para esta nota adhesiva. Para obtener más información sobre cómo establecer el color de base por omisión, vea la <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Color de la tipografía</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Pulse sobre el botón de selección de color para mostrar el diálogo de selección de color. Utilice la rueda de colores o el marcador incrementable para escoger el color de la tipografía para esta nota adhesiva.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Color de la nota</guilabel></term> 
        <listitem><para>Pulse sobre el botón de selección de color para mostrar el diálogo de selección de color. Utilice la rueda de colores o el marcador incrementable para escoger el color de base para esta nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Usar la tipografía por omisión</guilabel></term> 
        <listitem><para>Seleccione esta opción para usar la tipografía por omisión para esta nota adhesiva. Para obtener más información sobre cómo establecer la tipografía por omisión vea la <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Tipografía</guilabel></term> 
        <listitem><para>Pulse sobre el botón de selección de tipografía para mostrar el diálogo de selección de tipografía. Utilice la caja combo para escoger la tipografía para esta nota adhesiva.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
