<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.20.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2007">
<!ENTITY app "Invest">
<!ENTITY panel-help SYSTEM "/usr/share/gnome/help/user-guide/C/user-guide.xml">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual de Inversiones</title>       

    <copyright>

      <year>2004</year>
      <year>2005</year>
      <holder>Raphael Slinckx</holder>
    </copyright>
    <copyright> 
      <year>2007</year>
      <holder>Terrence Hall</holder> 
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright> 



<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Proyecto de documentación de GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se concede autorización para copiar, distribuir o modificar este documento según los términos de la GFDL (GNU Free Documentation License), Versión 1.1, o cualquier otra versión posterior publicada por Free Software Foundation sin secciones invariables, textos de portada ni textos de contraportada. Podrá encontrar una copia de la GFDL en este </para>
         <para>Este manual es parte de la colección de manuales GNOME distribuidos bajo el GFDL. Si quiere distribuir este manual separadamente de la colección, puede hacerlo añadiendo una copia de la licencia al manual, como está descrito en la sección 6 de la licencia.</para>

	<para>Muchos de los nombres usados por empresas para distinguir sus productos y servicios se mencionan como marcas comerciales. Donde aparezcan dichos nombres en cualquier documentación GNOME,y para que los miembros del proyecto de documentación reconozcan dichas marcas comerciales, dichos nombres se imprimen en mayúsculas o iniciales mayúsculas.</para>

	<para>EL DOCUMENTO Y VERSIONES MODIFICADAS SE PROPORCIONAN BAJO LOS TÉRMINOS DE LA LICENCIA LIBRE DE DOCUMENTACIÓN DE GNU Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE PROPORCIONA \"TAL CUAL\", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS COMERCIALES, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O CONTRIBUYENTE) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA RENUNCIA DE GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA RENUNCIA;Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>BAJO NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA), CONTRATO O DE ALGÚN OTRO MODO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, CUALQUIER CONTRIBUIDOR, O CUALQUIER DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, O CUALQUIER PROVEEDOR DE CUALQUIERA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE MERCANCÍAS, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O MAL FUNCIONAMIENTO O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O PÉRDIDAS DERIVADAS O RELACIONADAS CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN DICHOS DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author>
      <firstname/>

      <surname>Proyecto de documentación de GNOME</surname>
    </author>
    <author> 
      <firstname>Terrence</firstname> 
      <surname>Hall</surname> 
      <affiliation><address><email>teebob21@gmail.com</email></address></affiliation> 
    </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
    <othercredit role="translator">
      <firstname>Latin</firstname> 
      <surname>Translator 1</surname> 
      <affiliation> 
	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
      </affiliation>
      <contrib>Latin translation</contrib>
    </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber/>
	<date/>
	<revdescription> 
	  <para role="author">Terrence Hall</para>
	  <para role="publisher">Proyecto abierto de alta participación de Google</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.20.0 de Inversiones.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
      <title>Comentarios</title> 
      <para>Para informar de un fallo, o hacer alguna sugerencia concerniente a la miniaplicación Inversiones, o este manual, siga las instrucciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">página de comentarios de GNOME</ulink>.</para>

<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->

    </legalnotice> 
    <abstract role="description">
      <para>Manual de usuario para Inversiones</para>

    </abstract>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Inversiones</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>invest-applet</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="invest-applet-intro">
    <title>Introducción</title>

    <para>La miniaplicación del panel de GNOME <application>Inversiones</application> descargar los valores de los índices de bolsa desde Yahoo! Finance y muestra los valores en una lista desplegable.</para>
    <para><application>Inversiones</application> muestra la siguiente información para cada símbolo de bolsa definido en las preferencias de la aplicación:</para>

	<itemizedlist>
            <listitem>

              <para>El símbolo de bolsa que representa a una empresa</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>El precio actual de los valores (con 15 minutos de retraso)</para>

            </listitem>
            <listitem>
              <para>El cambio en el precio del valor durante todo dia anterior</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Una gráfica de los cambios recientes</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>La cantidad ganada o perdida en el precio desde su compra</para>

            </listitem>
            <listitem>

              <para>El porcentaje de ganancia o pérdida sobre el precio desde su compra</para>
            </listitem>
	</itemizedlist>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="invest-applet-getting-started">
    <title>Inicio</title>

                                                                                
<!-- ============= To Start Invest ============================ -->
    <sect2 id="invest-applet-to-add">
      <title>Añadir Inversiones al panel</title>
      <para>Para añadir <application>Inversiones</application> a un panel de GNOME, pulse con el botón derecho en el panel, después elija <guilabel>Añadir al panel...</guilabel>. Seleccione <application>Inversiones</application> en el diálogo <guilabel>Añadir al panel</guilabel>, después pulse <guilabel>Aceptar</guilabel>. Pulse <guilabel>Cerrar</guilabel> cuanbdo haya terminado.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="invest-applet-to-remove">
      <title>Quitar Inversiones de un panel</title>
      <para>Para quitar <application>Inversiones</application> de un panel de GNOME, pulse con el botón derecho del ratón sobre el icono, después elija <guilabel>Quitar del panel</guilabel>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="additional-applet-help">
      <title>Más información</title>
      <para>Se puede encontrar más información acerca del panel de GNOME en la <ulink url="ghelp:user-guide?panels" type="help">documentación del Panel de GNOME</ulink></para>
    </sect2>
  </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->
 <!-- This section should describe basic usage of the application. -->

  <sect1 id="invest-applet-usage">
    <title>Usar Inversiones</title>
                                                                                
    <sect2 id="invest-applet-add-stocks">

      <title>Añadir el valor de una empresa a la miniaplicación</title>

      <para>Para añadir símbolos de bolsa en <application>Inversiones</application>, realice los siguientes pasos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Pulse con el botón derecho sobre el icono y seleccione <guilabel>Preferencias</guilabel>.</para>

        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse <guilabel>Añadir</guilabel> para añadir un valor en <application>Inversiones</application></para>
        </listitem>
        <listitem>

          <para>El símbolo de valor predeterminado es GOOG. Pulse dos veces sobre el símbolo para cambiar la lista.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>También puede introducir el número de las acciones que posee de ese valor, el precio de compra y la comisión.</para>
	</listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse <guilabel>Cerrar</guilabel> cuando haya terminado de añadir los símbolos de los valores.</para>

        </listitem>
      </orderedlist> 
    </sect2>  
    <sect2 id="invest-applet-to-view-stocks">
      <title>Ver los índices seleccionados</title>
      <para>Para ver los valores seleccionados, pulse en el icono de <application>Inversiones</application> en el panel. Aparecerá una lista de sus valores. Para cerrar la lista, pulse sobre el icono de nuevo.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="invest-applet-to-refresh-stocks">

      <title>Actualizar la pantalla</title>
      <para>Para actualizar inmediatamente la información mostrada en la miniaplicación, pulse con el botón derecho del ratón sobre la aplicación, después elija <guilabel>Actualizar</guilabel>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="invest-applet-to-remove-stocks">
       <title>Quitar los valores de una empresa de la miniaplicación</title>

      <para>Para quitar símbolos de un valor de <application>Inversiones</application>, realice los siguientes pasos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Pulse con el botón derecho sobre el icono y seleccione <guilabel>Preferencias</guilabel>.</para>

        </listitem>

        <listitem>
          <para>Pulse la fila que contiene el símbolo del índice que quiere quitar.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse <guilabel>Quitar</guilabel> para borrar la lista.</para>

        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse <guilabel>Cerrar</guilabel> cuando haya terminado.</para>
        </listitem>
      </orderedlist> 
    </sect2>  
    <sect2 id="invest-applet-stock-charts-options">

      <title>Opciones de las gráficas</title>
      <para>Para usar las gráficas financieras, vea la lista de los valores seleccionados y pulse dos veces sobre el valor que quiera representar. Los parámetros de la gráfica se pueden personalizar pulsando <guilabel>Opciones</guilabel>.</para>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-date">
	<title>Rango de los datos</title>
              <para>El rango de los datos, en la esquina superior derecha de la ventana, selecciona la longitud del tiempo sobre el que informar. De forma predeterminada muestra un día de datos, pero se puede extender hasta tres años.</para>

	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-graph">
	<title>Estilo de la gráfica</title>
              <para>Se puede mostrar una gráfica de la información histórica del precio de tres formas diferentes. Puede seleccionar un gráfico de líneas, de barras o de velas.</para>
	  <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>

                <guilabel>Gráfica de líneas</guilabel>
              </para>
	      <para>Esta es la opción predeterminada. Esto muestra la información del precio histórico de una forma familiar, conectando el precio de cierre de cada día con una sola línea para cada valor. Los gráficos de línea para mostrar los precios de los valores son útiles si un analista está interesado sólo en el precio de cierre de cada valor.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Gráfica de barras</guilabel>

              </para>
	      <para>Un gráfico de barras representa la actividad completa durante un día con una sola barra vertical. La parte superior de la línea vertical indica el precio más alto al que se comerció con el valor durante el día, y el inferior representa el precio más bajo. El precio de cierre está mostrado en la parte derecha de la barra, y el precio de apertura está mostrado en la parte izquierda de la barra. Una barra representa un día de operaciones comerciales.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Gráfico de velas</guilabel>
              </para>
	      <para>Un gráfico de barras en el que los precios de apertura y cierre se representan como la parte inicial y final de un rectángulo alrededor de una línea vertical que conecta los precios más alto y más bajo. El cuerpo del rectángulo se rellena si el precio de cierre es más bajo que el de apertura y se deja en blanco si el precio de cierre es mayor que el de apertura.</para>

            </listitem>
	</itemizedlist>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-ma">
	<title>Media de movimiento</title>
              <para>Una media de movimiento es una serie estadística de precios de cierre de seguridad a través de días de operaciones consecutivos. Generalmente se muestra en la misma gráfica que la gráfica de líneas para indicar las tendencias de los precios de los valores.</para>
	</sect3>

	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-ema">
	<title>Media de movimiento exponencial</title>
              <para>La media de movimiento exponencial (EMA) está definida como la media de movimiento calculada siendo los valores recientes más importantes que los antiguos. Este tipo de media de movimiento reacciona más rápidamente a los cambios en los precios que una simple media de movimiento. Las EMA de 12 y 26 días son términos populares a corto plazo, mientras que las EMA mayores de 50 días se usan para largo plazo.</para>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-overlays">
	<title>Overlays</title>

              <para>Los «overlays» le permiten dibujar múltiples mediciones estadísticas en una sola gráfica. Por ejemplo, puede comparar el rendimiento de un solo valor con un índice tal como el NASDAQ o el DJIA.</para>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-indicators">
	<title>Índices</title>
              <para>Los índices se usan para intentar predecir el futuro de las tendencias financieras. El uso adecuado de los indicadores de mercado está fuera del ámbito del manual de Inversiones.</para>

	</sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
