<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="sv">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Handbok för Klisterlappar</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Klisterlappar låter dig skapa, visa och hantera klisterlappar på ditt skrivbord.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2006</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
          <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>
 
         <para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>
 
         <para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Dokumentationsprojekt för GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>GNOME-projektet</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Version 2.12</revnumber>
	      <date>September 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Version 2.10</revnumber>
	      <date>Mars 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Version 2.8</revnumber> 
		<date>September 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Handbok för panelprogrammet Klisterlappar v2.3</revnumber> 
		<date>Februari 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam</para>
                    <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Handbok för panelprogrammet Klisterlappar v2.2</revnumber> 
		<date>November 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam</para>
                    <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Handbok för panelprogrammet Klisterlappar v2.1</revnumber> 
		<date>Augusti 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Suns GNOME-dokumentationsteam</para>
                    <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Handbok för panelprogrammet Klisterlappar v2.0</revnumber> 
		<date>Maj 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Denna handbok beskriver version 2.12 av Klisterlappar.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Återkoppling</title> 
	    <para>För att rapportera ett fel eller komma med förslag angående programmet <application>Klisterlappar</application> eller denna handbok, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Klisterlappar</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Introduktion</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Klisterlappar</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Visar Klisterlappar</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>Panelprogrammet <application>Klisterlappar</application> låter dig skapa, visa, och hantera klisterlappar på ditt skrivbord. Du kan redigera titeln, innehållet, dimensionerna, och stilen på klisterlapparna. När panelen startas om, till exempel när du loggar ut och in igen kommer alla klisterlappar som har sparats och som öppnas igen, att få samma position med samma dimensioner och stil.</para>

  <para>För att lägga till <application>Klisterlappar</application> till en panel, högerklicka på panelen, välj sedan <guimenuitem>Lägg till i panel</guimenuitem>. Välj <application>Klisterlappar</application> i dialogrutan <application>Lägg till i panelen</application>, klicka sedan på <guibutton>OK</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Användning av Klisterlappar</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Visa och dölj klisterlappar</title>
   <para>För att dölja alla dina lappar, klicka antingen på skrivbordet eller högerklicka på panelprogrammet <application>Klisterlappar</application> och välj <guimenuitem>Dölj lappar</guimenuitem>.</para>
    <para>För att visa alla dina lappar, klicka på panelprogrammet <application>Klisterlappar</application>.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Skapa en klisterlapp</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>skapa en ny klisterlapp</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>skapa en ny klisterlapp</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Du kan skapa en klisterlapp genom att högerklicka på klisterlappsikonen och välja <guilabel>Ny lapp</guilabel>, eller genom att dubbelklicka på panelprogrammet.</para>
    <para>Skapandet av en lapp gör att alla dolda lappar kommer att visas.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Lås och lås upp klisterlappar</title>
    <para>Du kan låsa eller låsa upp alla klisterlappar samtidigt, eller så kan du låsa eller låsa upp individuella klisterlappar. Låsa en klisterlapp förhindrar att du ändrar lappens innehåll av misstag.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Lås eller lås upp alla klisterlappar</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Högerklicka på ikonen</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Högerklicka på ikonen</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>För att låsa alla klisterlappar så att lapparna inte kan redigeras, välj <guimenuitem>Lås lappar</guimenuitem> från ikonens högerklicksmeny så att det visas en bock bredvid den. För att låsa upp alla klisterlappar, välj <guimenuitem>Lås lappar</guimenuitem> från ikonens högerklicksmeny igen så att bocken bredvid den försvinner.</para>
          <para>Observera att alla panelprogramm har objektet <guimenuitem>Lås till panel</guimenuitem> i högerklicksmenyn, vilket låser positionen på panelprogrammet i panelen. Blanda inte ihop det här med objektet <guimenuitem>Lås lappar</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Lås eller lås upp individuella klisterlappar</phrase></term>
        <listitem><para>För att låsa en individuell klisterlapp, högerklicka på lappens titel och välj <guimenuitem>Lås lapp</guimenuitem> från popuppmenyn. För att låsa upp en individuell lapp, högerklicka på lappens titel och välj <guimenuitem>Lås lapp</guimenuitem> från popuppmenyn igen. Du kan även växla lås/lås upp-tillståndet för en klisterlapp genom att klicka på låsknappen i vänstra överkanten av klisterlappen.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Ta bort klisterlappar</title>
    <para>Du kan ta bort alla klisterlappar på samma gång, eller ta bort individuella klisterlappar.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Ta bort alla klisterlappar</term>
        <listitem><para>För att ta bort alla klisterlappar, välj <guimenuitem>Ta bort lappar</guimenuitem> från ikonens högerklicksmeny. En bekräftelsedialog kommer att visas; klicka på knappen <guibutton>Ta bort alla</guibutton> för att bekräfta borttagningen.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Ta bort individuella klisterlappar</term>
        <listitem><para>För att ta bort en individuell klisterlapp, högerklicka på lappens titel och välj <guimenuitem>Ta bort lapp</guimenuitem> från popuppmenyn. Du kan även ta bort en klisterlapp genom att klicka på <guibutton>x</guibutton> i höger överkant.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Inställningar</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Inställningar för Klisterlappar</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Visar inställningar för Klisterlappar</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Justera storleken</title> 
    <para>För att konfigurera standardstorleken för alla klisterlappar, högerklicka på klisterlappsikonen och välj <guimenu>Inställningar</guimenu> från popuppmenyn. Dialogrutan <application>Inställningar för klisterlappar</application> kommer att visas.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Bredd</guilabel></term> 
        <listitem><para>Använd den här väljaren för att ange standardbredden för nya klisterlappar, i bildpunkter.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Höjd</guilabel></term> 
        <listitem><para>Använd den här väljaren för att ange standardhöjden för nya klisterlappar, i bildpunkter.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Ändra färg och typsnitt</title>
    <para>För att konfigurera färgen och typsnittet för alla klisterlappar, högerklicka på ikonen och välj <guimenu>Inställningar</guimenu> från popuppmenyn. Dialogrutan <application>Inställningar för klisterlappar</application> kommer att visas.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Typsnittsfärg</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Klicka på färgväljaren för att visa färgväljardialogen. Använd färghjulet eller väljaren för att välja standardtypsnittsfärgen för klisterlappar.</para>
	 <para>Om du har valt <guilabel>Använd färg från systemtemat</guilabel>, kommer de aktuella temafärgerna att användas och du kommer inte att kunna välja nya standardvärden.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Lappfärg</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Klicka på färgväljaren för att visa färgväljardialogen. Använd färghjulet eller väljaren för att välja standardbasfärgen för klisterlappar.</para>
          <para>Om du har valt <guilabel>Använd färg från systemtemat</guilabel>, kommer de aktuella temafärgerna att användas och du kommer inte att kunna välja nya standardvärden.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Typsnitt</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Klicka på typsnittsväljaren för att visa typsnittsväljardialogen. Använd listrutorna för att välja standardtypsnittet för klisterlappar.</para>
	  <para>Om du har valt <guilabel>Använd typsnitt från systemtemat</guilabel>, kommer det aktuella programtypsnittet som är inställt i typsnittsinställningarna att användas och du kommer inte att kunna välja nya standardvärden.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Anpassa beteendet</title>
    <para>För att anpassa beteendet för <application>Klisterlappar</application>, högerklicka på ikonen och välj <guimenu>Inställningar</guimenu> från popuppmenyn. Dialogrutan <application>Inställningar för klisterlappar</application> kommer att visas.</para>
    <para>För att specificera att klisterlappar ska vara synliga på alla arbetsytor på skrivbordet, välj <guilabel>Placera lappar på alla arbetsytor</guilabel> i dialogrutan <guilabel>Inställningar för klisterlappar</guilabel>. Om du använder flera arbetsytor kommer det här göra att alla klisterlappar kommer att vara synliga på alla arbetsytor.</para>

    <para>Alternativet <guilabel>Tvinga standardfärg och standardtypsnitt på lappar</guilabel>, kommer att tvinga att alla klisterlappar på ditt skrivbord att använda färgen och typsnittet som angivits i <guilabel>Standardlappegenskaper</guilabel> ovanför (se <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Anpassa individuella lappar</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Inställningar för klisterlappar</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>inställningar för en klisterlapp</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Du kan anpassa utseendet för varje individuell klisterlapp. Det här kan vara användbart för att visuellt särskilja olika typer av lappar. För att konfigurera inställningarna för en individuell klisterlapp, högerklicka på lappens titel och välj <guimenu>Egenskaper</guimenu> från popuppmenyn. Dialogrutan <application>Egenskaper för klisterlapp</application> kommer att visas.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Titel</guilabel></term> 
        <listitem><para>Använd den här textrutan för att ange titeln för klisterlappen.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Använd standardfärg</guilabel></term> 
        <listitem><para>Välj det här alternativet för att använda standardbasfärgen för den här klisterlappen. För information om hur man ställer in standardbasfärgen, se <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Typsnittsfärg</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Klicka på färgväljaren för att visa färgväljardialogen. Använd färghjulet eller väljaren för att välja typsnittsfärgen för den här klisterlappen.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Lappfärg</guilabel></term> 
        <listitem><para>Klicka på färgväljaren för att visa färgväljardialogen. Använd färghjulet eller väljaren för att välja basfärgen för den här klisterlappen.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Använd standardtypsnitt</guilabel></term> 
        <listitem><para>Välj det här alternativet för att använda standardtypsnittet för den här klisterlappen. För information om hur man ställer in standardtypsnittet, se <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Typsnitt</guilabel></term> 
        <listitem><para>Klicka på typsnittsväljaren för att visa typsnittsväljardialogen. Använd listrutorna för att välja typsnittet för den här klisterlappen.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
