<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY VERSION "1.5.7">
]>
<article id="index" lang="vi">
  
  <articleinfo>
    <abstract role="description">
      <para>Trung tâm Điều khiển GNOME cung cấp một nơi trung ương cho người dùng thiết lập kinh nghiệm GNOME riêng. Nó cho bạn có khả năng cấu hình bất cứ gì nào, từ ứng xử của biên cửa sổ đến kiểu phông chữ mặc định.</para>
    </abstract>
    <title>Trung tâm Điều khiển</title>
    <authorgroup>
      <author>
	<firstname>Kevin</firstname><surname>Breit</surname>
      </author>
    </authorgroup>
    <copyright>
      <year>2001, 2002</year>
      <holder>Ximian, Inc.</holder>
    </copyright>

    <publisher role="maintainer">
      <publishername>Dự án Tài liệu GNOME</publishername>
    </publisher>
    
    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>2.14</revnumber> 
        <date>2006-03</date> 
      </revision> 
    </revhistory>

    <legalnotice id="legalnotice">
      <para>Cho phép bạn sao chép, phát hành và/hay sửa đổi tài liệu này với điều kiện của <ulink type="help" url="gnome-help:fdl"><citetitle>Giấy phép Tài liệu Tự do GNU</citetitle></ulink>, hoặc phiên bản 1.1 hoặc bất kỳ phiên bản sau được xuất bản bởi Tổ chức Phần mềm Tự do, mà không có Phần Bất Biến, không có Văn bản Bìa Trước và không có Văn bản Bìa Sau. Có một bản sao của giấy phép này ở <ulink type="help" url="gnome-help:fdl">đây</ulink>.</para>
      <para>Nhiều tên do công ty sử dụng để phân biệt sản phẩm và dịch vụ cũng được yêu cầu làm nhãn hiệu. Nếu tài liệu GNOME chứa tên như vậy, và thành viên của Dự án Tài liệu GNOME biết nó là nhãn hiệu, tên kiểu này được in theo chữ hoa hay theo chữ hoa đầu từ.</para>
    </legalnotice>

    <releaseinfo>Sổ tay này diễn tả phiên bản 1.5.7 của Trung tâm Điều khiển GNOME.</releaseinfo>
  </articleinfo>
  
  <sect1 id="intro">
    <title>Giới thiệu</title>
    <para>Ứng dụng <application>Trung tâm Điều khiển GNOME</application> cung cấp một cửa sổ riêng lẻ từ đó bạn có thể khởi chạy các công cụ tùy thích.</para>
    <para>Để khởi chạy ứng dụng <application>Trung tâm Điều khiển GNOME</application>, đơn giản gõ vào cửa sổ dòng lệnh chuỗi <command>gnome-control-center</command>.</para>
    <para>Để tìm trợ giúp về cách sử dụng công cụ tùy thích, xem <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs">Sổ tay Người dùng</ulink>.</para>
  </sect1>
  
  <sect1 id="gnomecc-interface">
    <title>Cách sử dụng</title>
    <para>Ứng dụng <application>Trung tâm Điều khiển GNOME</application> hiển thị trong cùng cửa sổ biểu tượng cho mọi công cụ tùy thích được cài đặt vào hệ thống của bạn. Hãy chọn công cụ tùy thích nào để xem mô tả của nó trên thanh trạng thái.</para>
    <para>Để mở công cụ tùy thích, nhấn đôi vào biểu tượng của nó.</para>
  </sect1>
</article>
