<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="sv">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Handbok för Tangentbordsindikator</title>       
  <abstract role="description">
    <para>Tangentbordsindikatorn visar den aktiva tangentbordsgruppen och tillåter växling mellan olika grupper.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2006</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>2004-08</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
          <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>
 
         <para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>
 
         <para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Denna handbok beskriver version 2.8 av panelprogrammet Tangentbordsindikator.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Återkoppling</title> 
    <para>För att rapportera ett fel eller komma med förslag angående panelprogrammet Tangentbordsindikator eller denna handbok, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Tangentbordsindikator</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Introduktion</title>

  <para><application>Tangentbordsindikator</application> indikerar den aktiva tangentbordsgruppen. Panelprogrammet visar dig vilken grupp som du för närvarande använder. Förutom standardfunktioner i panelprogrammets popuppmeny, låter <application>Tangentbordsindikator</application> dig även starta panelprogrammets inställningsverktyg och växla mellan språkgrupper.</para>

  <para>För att lägga till <application>Tangentbordsindikator</application> till en panel, högerklicka på panelen, välj sedan <guimenuitem>Lägg till i panel</guimenuitem>. Välj <application>Tangentbordsindikator</application> i dialogrutan <application>Lägg till i panelen</application>, klicka sedan på <guibutton>OK</guibutton>. För mer information om det här, se <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Lägg till ett objekt till en panel</ulink>.</para>

  <para>För att öppna inställningsverktyget <application>Tangentbord</application>, välj <guimenuitem>Öppna tangentbordsinställningar</guimenuitem> i panelprogrammets popuppmeny. Du kan behöva gå till den här dialogrutan för att kunna konfigurera tangentbordet (välj modell, layouter, alternativ, etc.). För hjälp med att konfigurera tangentbordsinställningar, se <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Tangentbordsinställningar</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Byt språk</title>

  <para>Först måste du känna till att en grupp är en teckenuppsättning, antingen om den är för ett språk eller en icke-språkrelaterad teckenuppsättning, såsom en dvorak. Varje språk kan ha fler än en underuppsättning, och varje underuppsättning kallas för en grupp. Det finns många sätt som du kan byta gruppen på som du använder för ditt tangentbord.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Musklick</term>
      <listitem><para>Du kan växla mellan grupper med ett enda klick på panelprogrammets ikon. Grupperna växlas i en slinga som bestäms av den aktuella konfigurationen.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Popuppmeny</term>
      <listitem><para>För att välja en specifik grupp, välj <guisubmenu>Grupper</guisubmenu> från popuppmenyn. Därifrån kan du välja gruppen som du vill byta till.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Tangentbord</term>
      <listitem><para>I inställningsverktyget <application>Tangentbord</application>, kan du ställa in vilken tangent som du vill använda för att byta grupper på ditt tangentbord. Välj <guimenuitem>Öppna tangentbordsinställningar</guimenuitem> i panelprogrammets popuppmeny, och välj tangenten som du vill använda under fliken <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Layoutalternativ</guilabel></ulink>, under <guilabel>Gruppbeteende för Skift/Lock</guilabel>.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>För att lägga till andra layouter till listan, öppna inställningsverktyget <application>Tangentbord</application>. Välj andra layouter under fliken <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts"><guilabel>Layouter</guilabel></ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Layoutvy</title>
  <para>Välj <guimenuitem>Layoutvy</guimenuitem> från panelprogrammets popuppmeny för att se ett diagram för din aktuella tangentbordslayout.</para>
  <para>I fönstret <guilabel>Layoutvy</guilabel>, tryck på en tangent på ditt tangentbord för att markera att den finns representerad i diagrammet.</para>
  <para>Varje tangent i diagrammet har upp till fyra tecken. Dessa kan produceras med olika tangentbordsmodifierare:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>För tecknet som visas i vänstra nederkanten, tryck på själva tangenten.</para></listitem>
	  <listitem><para>För tecknet som visas i vänstra överkanten, tryck på tangenten med <keycap>Skift</keycap>.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>För tecknet som visas i högra nederkanten, tryck på tangenten med tredje nivåmodifieraren.</para></listitem>
	  <listitem><para>För tecknet som visas i högra överkanten, tryck på tangenten med <keycap>Skift</keycap> och tredje nivåmodifieraren. </para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Som standard finns det ingen tangent tilldelad att fungera som en tredje nivåmodifierare. Du kan tilldela en tangent till att fungera som en tredje nivåmodifierare i <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">Alternativ för tangentbordslayouter</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Insticksmoduler</title>        
  <para>För att öppna dialogrutan <guilabel>Insticksmoduler för tangentbordsindikator</guilabel>, välj <guimenuitem>Insticksmoduler</guimenuitem> från popuppmenyn. Dina aktuella insticksmoduler visas i <guilabel>Aktiva insticksmoduler</guilabel>.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Lägg till en ny insticksmodul</term>
      <listitem><para>Klicka på <guibutton>Lägg till</guibutton>. I fönstret <guilabel>Lägg till insticksmodul</guilabel>, välj en av insticksmodulerna i <guilabel>Tillgängliga insticksmoduler</guilabel> och klicka på knappen <guibutton>OK</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Ta bort en insticksmodul</term>
      <listitem><para>Välj insticksmodulen i <guilabel>Aktiva insticksmoduler</guilabel> som du inte vill ha längre och klicka på <guibutton>Ta bort</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Flytta objekt i insticksmodullistan</term>
      <listitem><para>För att flytta objekt uppåt och nedåt i insticksmodullistan i <guilabel>Aktiva insticksmoduler</guilabel>, välj insticksmodulen som du vill flytta, och klicka på <guibutton>Uppåt</guibutton> eller <guibutton>Nedåt</guibutton>. Du kan använda pilarna på tangentbordet för att flytta markeringspunkten upp och ned.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Ändra egenskaperna för en insticksmodul</term>
      <listitem><para>För att ändra egenskaperna för insticksmodulerna, välj insticksmodulen som du vill ändra och klicka på <guibutton>Egenskaper</guibutton>. Egenskaperna varierar mellan varje insticksmodul.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
