<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.24.x">
<!ENTITY manrevision "3.1">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "Encryption and Keyrings">
<!ENTITY daemon "<application>seahorse-daemon</application>">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
<!ENTITY key "<glossterm>key</glossterm>">
<!ENTITY website "http://www.gnome.org/projects/seahorse/">
]>
<article id="index" lang="it">
	<articleinfo>
		<title>Manuale di Cifratura e portachiavi</title>
		<copyright>
			<year>2005, 2006, 2007, 2008</year>
			<holder>Jacob Perkins e Adam Schreiber</holder>
		</copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Progetto Seahorse</publishername>
		</publisher>
		<!-- link to document containig the legal notice of GNU FDL  -->
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Jacob</firstname>
				<surname>Perkins</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Progetto Seahorse</orgname>
					<!--
					<address>
						<email>jap1@users.sourceforge.net</email>
					</address>
					-->
				</affiliation>
			</author>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Progetto Seahorse</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Progetto Seahorse</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
		    <revision>
				<revnumber>Manuale V0.10.0 di Cifratura e portachiavi</revnumber>
				<date>Agosto 2008</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
				</revdescription>	
			</revision>
		    <revision>
				<revnumber>Manuale V0.9.1 di Cifratura e portachiavi</revnumber>
				<date>Novembre 2006</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Milo Casagrande <email>milo_casagrande@yahoo.it</email></para>
				</revdescription>	
			</revision>
			<revision>
				<revnumber>Manuale V0.9.0 di Cifratura e portachiavi</revnumber>
				<date>Luglio 2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Progetto Seahorse</para>
				</revdescription>
			</revision>
			<revision>
				<revnumber>Manuale V0.7.0 di Cifratura e portachiavi</revnumber>
				<date>Febbraio 2003</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Jacob Perkins</para>
					<para role="publisher">Progetto Seahorse</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 2.24.x di Cifratura e portachiavi</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Commenti</title>
			<para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo <application>Cifratura e portachiavi</application> o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina di commenti di GNOME</ulink>.</para>
		</legalnotice>

		<abstract role="description">
			<para><application>Cifratura e portachiavi</application> è l'applicazione per gestire la chiave di cifratura principale e come la passphrase della propria chiave viene salvate una volta eseguita un'operazione di cifratura.</para>
		</abstract> 		

	</articleinfo>

	<indexterm zone="index">
		<primary>Seahorse</primary>
	</indexterm>

	<indexterm zone="index">
		<primary>seahorse</primary>	
	</indexterm>

	<indexterm zone="index">
		<primary>Chiavi di cifratura</primary>
	</indexterm>

    <sect1 id="introduction">
        <title>Introduzione</title>
        <para>È possibile usare <application>Cifratura e portachiavi</application> per selezionare la chiave di cifratura principale e come la passphrase per la propria chiave viene salvata dopo aver eseguito un'operazione di cifratura.</para>
        <para>Questo manuale contiene anche informazioni riguardo i plugin di cifratura forniti per: <itemizedlist>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Gedit - Editor di testo</ulink></application></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:user-guide?nautilus">Nautilus - Gestore di file</ulink></application></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:user-guide?epiphany-browser">Epiphany - Browser web</ulink></application></para>
				</listitem>
			</itemizedlist></para>
    </sect1>

  <sect1 id="file-manager">
    <title>Integrazione col file manager</title>
    <para><application>Cifratura e portachiavi</application> si integra con il file manager <application><ulink url="ghelp:user-guide?nautilus">Nautilus</ulink></application>. È possibile cifrare, decifrare, firmare e verificare i file, così come importare chiavi pubbliche dal gestore di file senza avviare <application>Cifrature e portachiavi</application>.</para>
    <sect2 id="encrypt-fm">
      <title>Cifrare file</title>
      <para>Per cifrare dei file dal file manager, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>selezionare uno o più file dal file manager,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>fare clic col pulsante destro del mouse su uno dei file selezionati e scegliere <guimenuitem>Cifra</guimenuitem>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>selezionare le persone per cui cifrare i file e fare clic su <guibutton>Ok</guibutton>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-fm">
      <title>Firmare file</title>
      <para>Per firmare dei file dal file manager, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>selezionare uno o più file dal file manager,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>fare clic col pulsante destro del mouse su uno dei file selezionati e scegliere <guimenuitem>Firma</guimenuitem>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>se richiesto, inserire la passphrase per la propria chiave privata.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="decrypt-fm">
      <title>Decifrare file</title>
      <para>Per decifrare un file cifrato dal file manager, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>fare doppio clic sul file che si desidera decifrare,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>se richiesto, inserire la passphrase per la propria chiave privata.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="verify-fm">
      <title>Verificare firme</title> 
      <para>Per verificare un file, basta semplicemente fare clic sul file della firma separato.</para>
      <note><para>I nomi dei file delle firme separate hanno la forma &lt;nome del file&gt;.sig</para></note>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="text-editor">
    <title>Integrazione con l'editor di testo</title>
    <para>Per abilitare il plugin di cifratura del testo in <application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Gedit</ulink></application>, l'editor di testo di GNOME, procedere come segue: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Avviare <application>Gedit</application> scegliendo <menuchoice><guimenu>Applicazioni</guimenu><guimenuitem>Accessori</guimenuitem><guimenuitem>Editor di testo</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Scegliere <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Nella scheda <guilabel>Plugin</guilabel>, selezionare il plugin <guilabel>Cifratura del testo</guilabel>,</para>
	</listitem>
      </itemizedlist></para>
    <sect2 id="encrypt-te">
      <title>Cifrare del testo</title>
      <para>Per cifrare del testo all'interno di <application>Gedit</application>, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>selezionare il testo da cifrare e scegliere <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Cifra</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>selezionare le persone per cui cifrare il testo e fare clic su <guilabel>Ok</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> È ora possibile copiare o salvare il testo cifrato.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-te">
      <title>Firmare del testo</title>
      <para>Per firmare del testo selezionato in <application>Gedit</application>, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>selezionare il testo che si desidera firmare e scegliere <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Firma</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>se richiesto, inserire la passphrase per la propria chiave privata.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> È ora possibile copiare o salvare il testo firmato.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="decryptverify-te">
      <title>Decifrare/Verificare del testo</title>
      <para>Per decifrare o verificare del testo selezionato in <application>Gedit</application>, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>selezionare il testo che si desidera decifrare/verificare e scegliere <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Decifra/Verifica</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>se richiesto, inserire la passphrase per la propria chiave privata.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> È ora possibile copiare o salvare il testo decifrato.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="web-browser">
    <title>Integrazione col browser web</title>
    <para>Questa estensione consente di cifrare, decifrare, firmare e importare i contenuti dei campi di testo.</para>
    <para>Per abilitare l'estensione di cifratura in <application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Epiphany</ulink></application>, il browser web predefinito di GNOME, procedere come segue: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Avviare <application>Epiphany</application> scegliendo <menuchoice><guimenu>Applicazioni</guimenu><guimenuitem>Internet</guimenuitem><guimenuitem>Epiphany - Browser web</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Scegliere <menuchoice><guimenu>Strumenti</guimenu><guimenuitem>Estensioni</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Selezionare il plugin <guilabel>Seahorse</guilabel>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist></para>
    <sect2 id="encrypt-wb">
      <title>Cifrare del testo</title>
      <para>Per cifrare il contenuto di un campo di testo in <application>Epiphany</application>, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Fare clic col pulsante destro del mouse sul campo di testo da cifrare e scegliere <menuchoice><guimenuitem>Cifra</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>selezionare le persone per cui cifrare il testo e fare clic su <guilabel>Ok</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Il testo cifrato appare nel campo di testo.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-wb">
      <title>Firmare del testo</title>
      <para>Per firmare del testo selezionato in <application>Gedit</application>, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Fare clic col pulsante destro del mouse sul campo di testo che si vuole firmare e scegliere <menuchoice><guimenuitem>Firma</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>se richiesto, inserire la passphrase per la propria chiave privata.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> È ora possibile copiare o salvare il testo firmato.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="decryptverify-wb">
      <title>Decifrare/Verificare del testo</title>
      <para>Per decifrare o verificare il contenuto di un campo di testo in <application>Epiphany</application>, procedere come segue: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Fare clic col pulsante destro del mouse sul campo di testo da decifrare/verificare e scegliere <menuchoice><guimenuitem>Decifra/Verifica</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>se richiesto, inserire la passphrase per la propria chiave privata.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Il testo decifrato appare nel campo di testo.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="preferences">
    <title>Preferenze di cifratura</title>
    <para>Questa sezione descrive le preferenze configurabili in <application>Cifratura e portachiavi</application>.</para>
        
    <sect2 id="encrypt-pref">
      <title>Preferenze di cifratura</title>
      <para>Questa sezione descrive le preferenze configurabili scegliendo <menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem><guimenuitem>Cifratura e portachiavi</guimenuitem></menuchoice> dal pannello superiore.</para>
      
      <sect3 id="prefs">
	<title>Impostazioni di cifratura</title>
	<para>
	</para>
	<variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Chiave predefinita</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Questa è la chiave che verrà utilizzata dalle applicazioni e dai plugin per firmare i file. È anche la chiave utilizzata per cifrare i file se è stato scelto di cifrare per se stessi.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Durante la cifratura, includi sempre me stesso come destinatario</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Imposta l'opzione di cifrare per se stessi, indica la possibilità di essere aggiunti tra i destinatari durante la procedura di cifratura.</para>
	      <note>
		<para>Se non si seleziona questa opzione e non si seleziona se stessi tra i destinatari, non si sarà in grado di decifrare alcun file cifrato.</para>
	      </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
      
      <sect3 id="password-cache">
	<title>Archiviazione della passphrase</title>
	<para>L'archiviazione delle passphrase consente di eseguire tutte le operazioni che richiedono l'inserimento della passphrase senza inserirla ogni volta. <command>seahorse-agent</command> sostituisce <command>gpg-agent</command>. È buona norma impostare un tempo massimo per l'archiviazione delle passphrase. Questo implica il dover reinserire la propria passphrase, ma aggiunge un grado di sicurezza.</para>
	<variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Non ricordare mai la passphrase</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Indica di non ricordare mai la passphrase.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Ricorda la passphrase per ... minuti</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Indica il tempo, in minuti, per archiviare le passphrase. Usare il controllo di selezione per impostare il tempo desiderato.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Ricorda sempre le passphrase durante la sessione</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Indica di ricordare sempre le passphrase per la durata della sessione.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Chiedi prima di utilizzare una passphrase archiviata</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Indica di chiedere prima di utilizzare una passphrase in memoria.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Caricamento automatico delle chiavi Secure Shell</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Indica di memorizzare automaticamente qualsiasi chiave Secure Shell.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>   
    </sect2>
  </sect1>
      
    <sect1 id="about">
    <title>Informazioni su Cifratura e portachiavi</title>
    <para><application>Password e chiavi di cifratura</application>, i plugin associati, l'applet delle preferenze e l'applet da pannello sono conosciuti anche come Seahorse. Seahorse è stato scritto da Jacob Perkins. Gli attuali responsabili sono  Stef Walter e Adam Schreiber. Il sito web del progetto è stato creato da Jim Pharis. Per maggiori informazioni riguardo Seahorse, consultare la <ulink url="http://www.gnome.org/projects/seahorse/" type="http">pagina web di Seahorse</ulink>.</para>
    <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo questa applicazione o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:user-guide?feedback-bugs" type="help">pagina di commenti della guida utente di GNOME</ulink>.</para>
    <para>Questo programma è distribuito sotto i termini della GNU General Public License come pubblicata dalla Free Software Foundation; o la versione 2 della licenza o (a propria scelta) una versione successiva. Una <ulink url="ghelp:gpl" type="help">copia di questa licenza</ulink> è inclusa in questa documentazione; un'altra copia può essere trovata nel file COPYING incluso con il codice sorgente di questo programma.</para>
  </sect1>
</article>
