<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2.4">
<!ENTITY app "<application>User Switcher</application>">
<!ENTITY appname "User Switcher">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="sv">
  <articleinfo>
    <title>Panelprogrammet Användarväxlare</title>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Joseph Pingenot</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>James M. Cape</holder>
    </copyright><copyright><year>2006</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:

    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>

   -->

    <publisher>
      <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername>
    </publisher>

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
        any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Joseph</firstname>
        <surname>Pingenot</surname>
      </author>
      <author role="maintainer">
	<firstname>James</firstname>
	<surname>Cape</surname>
      </author>
    </authorgroup>

    <abstract role="description">
      <para>Användarhandbok för panelprogrammet Användarväxlare.</para>
    </abstract>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Version 0.1</revnumber>
	<date>Maj 2005</date>
	<authorinitials>JP</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">Joseph Pingenot</para>
	   <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
	   <para>Infrastruktur (t.ex. juridisk information, återanvänd kod) kopierades utan att skämmas från GNOME-handboken för Diskmonterare. Tack!</para>
	</revdescription>
      </revision>

      <revision>
	<revnumber>Version 0.2</revnumber>
	<date>July 2005</date>
	<authorinitials>JMC</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">James M. Cape</para>
	   <para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
	   <para>Uppdateringar för gränssnittsändringar.</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
    
    <releaseinfo>Denna handbok beskriver version 0.2.4 av panelprogrammet Användarväxlare.</releaseinfo>
    <legalnotice>
      <title>Återkoppling</title>
      <para>För att rapportera ett fel eller komma med ett förslag angående panelprogrammet Fisk eller denna handbok, följ instruktionerna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Panelprogrammet Snabb användarväxling</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- =======================  Introduction  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-intro">
    <title>Introduktion</title>
    <figure id="fusa-intro-fig"> 
      <title>Panelprogrammet Användarväxlare</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>Panelprogrammet Användarväxlare som text.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para><application>Användarväxlare</application> låter dig snabbt byta mellan olika användarkonton utan att behöva logga ut.</para>
    <para>Efter att din systemadministratör har installerat <application>Användarväxlare</application> behövs ingen ytterligare konfiguration för de flesta användare. Du kan lägga till panelprogrammet till en panel och börja använda det med en gång.</para>
    <sect2 id="fusa-intro-adding">
      <title>Lägga till <application>Användarväxlare</application> till en <application>panel</application></title>
      <para>För att lägga till <application>Användarväxlare</application> till din <application>panel</application> högerklickar du helt enkelt på din <application>panel</application> som du önskar lägga till <application>Användarväxlare</application> till, välj <guimenuitem>Lägg till i panel...</guimenuitem>, och välj sedan <guilabel>Användarväxlare</guilabel> från listan av panelprogram som visas, klicka sedan <guibutton>OK</guibutton>.</para>
      <para>Det exakta utseendet på <application>Användarväxlare</application> beror på storleken och typen av panel som det kör i, men du ska nu kunna använda <application>Användarväxlare</application> genom att klicka på ordet <guilabel>Användare</guilabel>.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="fusa-usage">
    <title>Användning av <application>Användarväxlare</application></title>
    <para>Använda <application>Användarväxlare</application> är enkelt. Du bör se ordet <guilabel>Användare</guilabel> på din panel. Du använder panelprogrammet genom att klicka på det ordet, som gör olika saker beroende på den musknapp du använder för att klicka på panelprogrammet.</para>
    <sect2 id="fusa-usage-left">
      <title>Vänsterklick på panelprogrammet</title>
      <figure id="fusa-usage-left-fig"> 
        <title>Panelprogramsmenyn</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Panelprogramsmenyn.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>När du vänsterklickar på <application>Användarväxlare</application> kommer en meny att visas. Denna meny innehåller en lista av användare som du kan växla till, såväl som alternativet att helt enkelt gå till inloggningsskärmen.</para>
      <para>Klicka helt enkelt på användarens namn för att antingen logga in som en annan användare, eller för att återuppta en annan användares session. Om användare redan är inloggad kommer du att växla till den användarsessionen och du kommer att behöva låsa upp skärmen. Om användaren inte har loggat in kommer du att bli skickad till inloggningsskärmen. Mata helt enkelt in användarens namn och lösenord, precis som om du skulle logga in normalt.</para>
      <para>När du växlar till en annan användare kommer din session att låsas. Du behöver ange ditt lösenord för att helt återuppta din session.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-middle">
      <title>Mittenklick på panelprogrammet</title>
      <para>Du kan använda mittenknappen på musen för att enkelt flytta ett panelprogram på din <application>panel</application>, precis som med andra panelprogram i GNOME. Flytta din mus över till <application>Användarväxlare</application> och tryck och håll kvar mittenknappen på musen. Under tiden du håller ner mittenknappen kan du röra på musen. Du kan nu flytta panelprogrammet. Om panelprogrammet in flyttas, behöver du låsa upp panelprogrammet genom att släppa mittenknappen, och sedan ta fram inställningarna för panelprogrammet med höger musknapp, som beskrivs i nästa avsnitt.</para>
      <para>När du är nöjd med panelprogrammets plats på din <application>panel</application>, släpp mittenknappen och du är klar! Du kan även låsa panelprogrammet till denna plats, som beskrivs i nästa avsnitt. Mittenklicka på panelprogrammet låter dig flytta det inom panelen. Se <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?gospanel-32">Flytta ett panelobjekt</ulink> för mer information.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-right">
      <title>Högerklick på panelprogrammet</title>
      <figure id="fusa-usage-right-fig"> 
        <title>Sammanhangsmenyn</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-context.png" format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Sammanhangsmenyn</phrase>
            </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
      </figure>
      <para>En meny kommer att visas när du högerklickar på <application>Användarväxlare</application>. Denna meny listar följande saker du kan göra:</para>
      <itemizedlist>
	<listitem id="fusa-usage-right-epi">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Redigera personlig information</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Detta alternativ är en genväg till konfigurationsdialogen <application>Om mig</application> i GNOME:s Kontrollcenter, vilken låter dig ändra ditt namn, lösenord, foto, etc.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-eug">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Redigera användare och grupper</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Detta alternativ är en genväg till GNOME-systemverktyget för användarhantering. Du måste ha administratörsrättigheter för att köra detta verktyg. När du är klar, klicka på <guibutton>OK</guibutton> och du kan fortsätta till GNOME-systemverktyget användarhantering. Referera till den handboken för ytterligare information om hur man hanterar användare och grupper. För att avsluta lösenordsfrågan, klicka på <guibutton>Avbryt</guibutton>.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-sls">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Konfigurera inloggningsskärm</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Detta objekt, precis som <guimenuitem>Redigera användare och grupper</guimenuitem>, kräver administratörsrättigheter. Det låter dig ändra utseendet för inloggningsskärmen. Se informationen för <guimenuitem>Redigera användare och grupper</guimenuitem> och inställningarna för inloggningsskärmen i handboken för GNOME-systemverktyg för mer information.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-prefs">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Inställningar</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Menyobjektet <guimenuitem>Inställningar</guimenuitem> kommer att öppna inställningsdialogrutan, som kan användas för att konfigurera <application>Användarväxlare</application>. Se <xref linkend="fusa-config"/> för mer information.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-about">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Om</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Menyobjektet <guimenuitem>Om</guimenuitem> visar fram ett nytt fönster som berättar lite mer för dig om <application>Användarväxlare</application>. Här kan du få reda på vilken version av <application>Användarväxlare</application> som du har, vem som har utvecklat det, och var dess webbplats finns. I tillägg till det kan du få reda på vilka som hjälp till att skapa det och under vilken licens det är utgivet genom att klicka på knapparna <guibutton>Tack</guibutton> och <guibutton>Licens</guibutton>. Klicka på knappen <guibutton>Stäng</guibutton> för att stänga detta fönster när du är klar.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-rfp">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Ta bort från panel</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Menyobjektet <guimenuitem>Ta bort från panel</guimenuitem> låter dig ta bort ett panelprogram från din <application>panel</application>. Du kan senare lägga tillbaka panelprogrammet som beskrivs i introduktionen. Dock, när ett panelprogram tas bort från paneln kommer dess inställningar att gå förlorade. Du kommer inte att bli tillfrågad om du är säker på att du vill göra det innan panelprogrammet tas bort.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-move">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Flytta</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Menyobjektet <guimenuitem>Flytta</guimenuitem> tillhandahåller ett annat vanligt sätt att flytta panelprogram på din <application>panel</application>. När du väljer detta alternativ kan panelprogrammet enkelt flyttas genom att röra på musen. Din muspekare kommer att ändras för att visa att du faktiskt flyttar panelprogrammet. När du har fått panelprogrammet dit du vill ha det på din <application>panel</application>, tryck valfri musknapp för att släppa panelprogrammet på plats. Din muspekare kommer att ändras tillbaka, för att visa att du inte längre flyttar på panelprogrammet.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-lock">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Lås till panel</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Menyobjektet <guimenuitem>Lås till panel</guimenuitem> låter dig låsa panelprogrammet till dess position på din <application>panel</application>. När panelprogrammet är låst, kan det inte oavsiktligen flyttas. Menyobjektet <guimenuitem>Flytta</guimenuitem>  (diskuteras härnäst) kommer att vara "gråad" och du kommer inte längre kunna välja det. För att kunna flytta panelprogrammet igen måste du först låsa upp panelprogrammet genom att välja menyobjektet <guimenuitem>Lås till panel</guimenuitem> igen. Menyobjektet <guimenuitem>Flytta</guimenuitem> kommer nu att vara valbart igen.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>

  <!-- ======================  Configuration  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-config">
    <title>Konfigurera <application>Användarväxlare</application></title>
    <figure id="fusa-config-prefs-fig"> 
      <title>Inställningsdialog</title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-prefs.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>Inställningsdialogen.</phrase>
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <para>Menyobjektet "Inställningar" visar ett fönster där du kan ändra beteendet för och utseendet på <application>Användarväxlare</application>. Det finns två större sektioner: "Utseende" och "Alternativ".</para>
    <sect2 id="fusa-config-appearance">
      <title>Utseende</title>
      <para>Alternativet <guilabel>Utseende</guilabel> innehåller ändringar för hur panelprogrammet <application>Användarväxlare</application> visas på panelen för att matcha det valda alternativet.</para>
      <para>Det första alternativet, som bör visas som ditt namn, kommer att göra att panelprogrammet visas som ditt namn på panelen. Alltså, ordet <guilabel>Användare</guilabel> kommer att ersättas av ditt användarnamn. I exemplet ovan är användarens namn "Daniel Nylander". Om namnet som visas här inte är ditt namn, kan du ändra det med objektet <guimenuitem>Redigera personlig information</guimenuitem> i sammanhangsmenyn.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-username-fig"> 
        <title>Panelprogrammet i användarnamnläge</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-username.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Panelprogrammet Användarväxlare som det aktuella användarnamnet.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Det andra alternativet är ordet <guilabel>Användare</guilabel> och är vad det är som används om du inte ändra dina Inställningar. Ordet <guilabel>Användare</guilabel> kommer att visas på din <application>panel</application> för att representera <application>Användarväxlare</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-text-fig"> 
        <title>Panelprogrammet i textläge</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Panelprogrammet Användarväxlare som text.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Det tredje och sista alternativet är en bild (se exemplet ovan). Om du väljer detta alternativ, kommer denna bild att visas på panelen för att representera <application>Användarväxlare</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-icon-fig"> 
        <title>Panelprogrammet i ikonläge</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-icon.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Panelprogrammet Användarväxlare som ikon.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-config-options">
      <title>Alternativ</title>
      <para>Inställningssektionen <guilabel>Alternativ</guilabel> tillhandahåller alternativ som kontrollerar beteendet (i motsats till utseendet) för <application>Användarväxlare</application>.</para>
      <sect3 id="fusa-config-options-lock">
	<title>Lås skärmen efter växling av användare</title>
	<para>Detta alternativ fastställer huruvida <application>Användarväxlare</application> ska försöka att låsa skärmen efter växling till en annan användare eller inloggningsskärm. Om detta alternativ är aktiverat måste ditt lösenord matas in för att återfå tillgång till ditt skrivbord. Om detta alternativ är inaktiverat kan vem som helst på din dator komma åt ditt skrivbord utan något lösenord genom att växla tillbaka till ditt skrivbord.</para>
	<para>När inaktiverat kommer detta alternativ att inaktivera säkerheten vid användarväxlingar, så om du inte uttryckligen litar på alla som har tillgång till datorn är det bäst att låta det vara aktiverat.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-config-options-nested">
	<title>Skapa nya inloggningar i nästlade fönster</title>
	<para>När detta alternativ är aktiverat kommer du inte att växla skärmar när du loggar in som en annan användare med <application>Användarväxlare</application>. Istället kommer varje inloggning att visas i ett fönster på din aktuella skärm. Den aktuella skärmen kommer så klart inte att låsas när nya inloggningar sker i fönstren.</para>
	<para>Detta alternativ finns primärt för att underlätta utvecklingen av olika skrivbordstekniker, så de flesta personer har ingen anledning att aktivera det.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <!-- ===========================  Notes  =========================== -->
  <sect1 id="fusa-notes">
    <title>Noteringar för nördar</title>
    <sect2 id="fusa-notes-problems">
      <title>Vanliga problem</title>
      <qandaset>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>Användarnas "ansikten" visas inte i andra användares menyer.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>Användarnas ansiktsbilder måste vara läsbara för alla användare för att vara synliga. För närvarande lagras ansiktsbilderna i filen som kallas <filename>~/.face</filename>. Därför måste filen <filename>~/.face</filename> ha rättigheter som tillåter alla andra användare att läsa den (vanligtvis en rättighetsmask på <computeroutput>0644</computeroutput> eller <computeroutput>-rw-r--r--</computeroutput> bör räcka), och användarnas hemkataloger måste tillåta läsning av andra (minimum <computeroutput>0711</computeroutput>, eller <computeroutput>drwx--x--x</computeroutput> bör räcka).</para>
          </answer>
        </qandaentry>
        <qandaentry>
          <question>
            <para><application>Användarväxlare</application> visas inte i dialogrutan <guilabel>Lägg till i panel</guilabel>.</para>
          </question>
          <answer>
            <para><application>Användarväxlare</application> måste installeras till samma prefix som din <application>panel</application>. Alltså om din <application>panel</application> finns som <command>/usr/bin/panel</command>, ska panelprogrammet installeras med prefixet /usr. Om panelprogrammet installerades korrekt (till exempel, via din distribution), prova att logga ut och in igen för att uppdatera listan i <guilabel>Lägg till i panel</guilabel>.</para>
          </answer>
        </qandaentry>
      </qandaset>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-notes-hidden">
      <title>Dolda alternativ</title>
      <para>Panelprogrammet <application>Användarväxlare</application> innehåller några användbara och dolda alternativ för geekar, nördar, administratörer, och andra missanpassade. Dessa alternativ kräver ändring av konfigurationen med specialverktyg som <application>Konfigurationsredigerare</application> eller <command>gconftool-2</command>, men de kan orsaka visst förväntat eller oönskat beteende. Dessa alternativ påverkar alla instanser av <application>Användarväxlare</application> för en specifik användare, och kan låsas av administratörerna.</para>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-active-users-only">
        <title>Visa endast aktiva användare</title>
        <para>Denna nyckel, i <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_active_users_only</filename> fastställer huruvida endast de användare som för närvarande är inloggade ska visas (när aktiverad) eller alla tillåtna användare (när inaktiverad).</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-screen-item">
        <title>Visa inloggningsskärmens menyobjekt</title>
        <para>Denna nyckel, i <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_screen_item</filename> fastställer huruvida menyobjektet <guimenuitem>Inloggningsskärm</guimenuitem> ska visas i nederkant av vänsterklickmenyn (se <xref linkend="fusa-usage-left"/> för mer information om denna meny). Detta objekt används för att skapa en ny, tom inloggningsskärm. Om detta alternativ är inställt till <computeroutput>always</computeroutput> (alltid), kommer objektet alltid att visas. Om detta alternativ är inställt till <computeroutput>auto</computeroutput>, kommer objektet att visas om panelprogrammet är konfigurerat att inte använda nästlade inloggningar (se <xref linkend="fusa-config-options-nested"/> för mer information). Om detta alternativ är inställt till <computeroutput>never</computeroutput> (aldrig), kommer objektet inte att visas.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-window-item">
        <title>Visa inloggningsfönstrets menyobjekt</title>
        <para>Denna nyckel, i <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_window_item</filename> fastställer huruvida menyobjektet <guimenuitem>Inloggningsfönster</guimenuitem> ska visas i nederkant av vänsterklickmenyn (se <xref linkend="fusa-usage-left"/> för mer information om denna meny). Detta objekt används för att skapa en ny tom inloggningsskärm inne i ett fönster på den aktuella skärmen. Om detta alternativ är inställt till <computeroutput>always</computeroutput> (alltid), kommer objektet alltid att visas. Om detta alternativ är inställt till <computeroutput>auto</computeroutput>, kommer objektet att visas om panelprogrammet är konfigurerat att använda nästlade inloggningar (se <xref linkend="fusa-config-options-nested"/> för mer information). Om detta alternativ är inställt till <computeroutput>never</computeroutput> (aldrig), kommer objektet inte att visas.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
