<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "February 2004">
<!ENTITY app "<application>GNOME Volume Control</application>">
<!ENTITY appname "GNOME Volume Control">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Jan 2, 2002
-->
<article id="index" lang="es">
<articleinfo> 
   <title>Manual del Control de volumen V2.1</title>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

   <copyright>
     <year>2003</year>
     <holder>Christian Schaller</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2002</year>
     <holder>Michael Froh</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2000</year>
     <holder>Erik Jarvi</holder>
   </copyright><copyright><year>2007-2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
                                                                                                
  <copyright>
   <year>2004</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
                                                                                                
   -->

  <abstract role="description">
    <para>El <application>Control de volumen de GNOME</application> es un mezclador de sonido</para>
  </abstract>

  <publisher>
    <publishername>Proyecto de documentación de GNOME</publishername>
  </publisher>

    <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se concede permiso para copiar, distribuir o modificar este documento según las condiciones de la GNU Free Documentation License (GFDL), Versión 1.1 o cualquier versión posterior publicada por la Free Software Foundation sin Secciones invariantes, Textos de portada y Textos de contraportada. Encontrará una copia de la GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
         <para>Este manual forma parte de una colección de documentos de GNOME distribuidos según la GFDL. Si desea distribuir este manual de forma independiente de la colección, puede hacerlo agregando una copia de la licencia al documento, según se describe en la sección 6 de la misma.</para>

	<para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>

	<para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE PROPORCIONAN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE PROPORCIONA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS COMERCIALES, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O CONTRIBUYENTE) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA RENUNCIA DE GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA RENUNCIA;Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->

  <authorgroup>

      <author role="maintainer">
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Equipo de documentación de GNOME</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>

    <author>
      <firstname>Christian Fredrik</firstname>
      <surname>Kalager Schaller</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Proyecto de documentación de GNOME</orgname>
        <address>
              <email>uraeus@gnome.org</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Michael</firstname>
      <surname>Froh</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Proyecto de documentación de GNOME</orgname>
        <address>
              <email>msfroh@uwaterloo.ca</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Erik</firstname>
      <surname>Jarvi</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Proyecto de documentación de GNOME</orgname>
        <address>
              <email>ejarvi@megsinet.net</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname>
        <surname>Translator 1</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Latin Translation Team</orgname>
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->

  </authorgroup>


  <revhistory>

      <revision>
        <revnumber>Manual del Control de volumen V2.1</revnumber>
        <date>Febrero de 2004</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Equipo de documentación de GNOME de Sun</para>
          <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
        </revdescription>
      </revision>

    <revision>
      <revnumber>2.0</revnumber>
      <date>25 de octubre de 2003</date> 
      <revdescription>
                   <para role="author">Christian Schaller <email>uraeus@gnome.org</email></para>
                   <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
      </revdescription>
    </revision>

    <revision>
      <revnumber>1.0</revnumber>
      <date>19 de Febrero de 2002</date> <!-- or use &date; -->
      <revdescription>
                   <para role="author">Michael Froh <email>msfroh@uwaterloo.ca</email></para>
                   <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
				   <para>Actualizado a Docbook 4.1.2 para GNOME 2.0</para>
          </revdescription>

    </revision>

    <revision>
      <revnumber>0.1</revnumber>
      <date>23 de marzo de 2001</date>
      <revdescription>
                   <para role="author">Erik Jarvi <email>ejarvi@megsinet.net</email></para>
                   <para role="publisher">Proyecto de documentación de GNOME</para>
                <para>Este era el lanzamiento original, para GNOME 1.2</para>
          </revdescription>
    </revision>

  </revhistory>

    <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.2.2 del Control de volumen.</releaseinfo>

    <legalnotice>
      <title>Comentarios</title>
      <para>Para informar de un fallo o hacer alguna sugerencia acerca de la aplicación Control de volumen o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de comentarios de GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

</articleinfo>

<indexterm zone="index"><primary>gnome-volume-control</primary></indexterm>
<indexterm zone="index"><primary>Control de volumen</primary></indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-intro">
    <title>Introducción</title>
    <para>La aplicación <application>Control de volumen</application> es un mezclador de sonido que le permite mezclar audio para tarjetas de sonido de dos canales.</para>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="gnome-volume-control-getting-started">
    <title>Inicio</title>
                                                                                                  
<!-- ============= To Start Volume Control ============================ -->
    <sect2 id="gnome-volume-control-to-start">
      <title>Iniciar el Control de volumen</title>
      <para>Puede iniciar el <application>Control de volumen</application> de las siguientes formas:</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Menú <guimenu>Aplicaciones</guimenu></term>
          <listitem>
            <para>Elija <menuchoice><guisubmenu>Sonido y vídeo</guisubmenu><guimenuitem>Control de volumen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Línea de comandos</term>
          <listitem>
            <para>Ejecute el siguiente comando: <command>gnome-volume-control</command></para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
                                                                                                  
    <sect2 id="gnome-volume-control-when-you-start">
      <title>Al iniciar el Control de volumen</title>
      <para>Se mostrará la siguiente ventana al iniciar el <application>Control de volumen</application>:</para>
      <figure id="gnome-volume-control-window">
        <title>Ventana de Control de volumen</title>
        <screenshot>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/gnome-volume-control_window.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject> <phrase>Muestra la ventana principal del Control de volumen.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>La ventana del <application>Control de volumen</application> contiene los siguientes elementos:</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Barra de menú</term>
          <listitem>
            <para>Los menús en la barra de menú contienen todos los comandos que necesita para trabajar con <application>Control de volumen</application>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Área de visualización</term>
          <listitem>
            <para>El área de visualización contiene los atenuadores de los canales y opciones asociadas para varios mezcladores que le permiten controlar el volumen en esos mezcladores.</para>
            <note>
              <para>El <application>Control de volumen</application> rellena el área de visualización dinámicamente basándose en las funcionalidades soportadas por su tarjeta de sonido. Los mezcladores mostrados en la ventana de su <application>Control de volumen</application> pueden ser diferentes de los mostrados en la Figura 1.</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
  </sect1>

 <!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-usage">
    <title>Uso</title>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-vol">
      <title>Cambiar el volumen de un mezclador</title>
      <para>Para cambiar el volumen de un mezclador, use los atenuadores de canal para ese mezclador, tal y como se muestra a continuación:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Para aumentar el volumen, deslice el atenuador hacia arriba.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Para reducir el volumen, deslice el atenuador hacia abajo.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-lock">
      <title>Bloquear los canales del mezclador</title>
      <para>Para bloquear los canales izquierdo y derecho del mezclador a la vez, seleccione la opción <guilabel>Bloquear</guilabel> para ese mezclador. Cuando bloquea los canales del mezclador, el <application>Control de volumen</application> sincroniza ambos atenuadores.</para>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-mute">
      <title>Silenciar un mezclador</title>
      <para>Para silenciar un mezclador, seleccione la opción <guilabel>Silenciar</guilabel> para ese mezclador.</para>
      <note>
        <para>Al ajustar el atenuador de un canal silenciado, el <application>Control de volumen</application> deselecciona la opción <guilabel>Silenciar</guilabel> para ese mezclador.</para>
      </note>
<!-- Note from original author:
  [I find this to be anti-intutive, IMHO this should be
  an option.  If this feature was on a real console, I'd probably be fired
  more than a few times. :)] 
-->
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-rec">
      <title>Especificar el origen de grabación</title>
      <para>Cualquier mezclador que posee una opción <guilabel>Rec</guilabel> puede ser una fuente para grabación.</para>
      <para>Para especificar el origen de grabación actual, seleccione la opción <guilabel>Rec</guilabel> para ese mezclador.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="prefs">
    <title>Preferencias</title>
    <para>Para configurar el <application>Control de volumen</application>, elija <menuchoice><guimenu>Editar</guimenu><guimenuitem>Preferencias</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    <note>
      <para>El <application>Control de volumen</application> rellena el diálogo <guilabel>Preferencias del control de volumen</guilabel> dinámicamente, basándose en las funcionalidades soportadas por su tarjeta de sonido.</para>
    </note>
    <para>Use las opciones en la columna <guilabel>Mostradas</guilabel> para seleccionar los mezcladores que se mostrarán en la ventana principal del <application>Control de volumen</application>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Vol</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan el volumen principal.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>PCM</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan los archivos de ondas.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Altavoz</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan la salida del altavoz.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Line</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan la línea de salida de su tarjeta de sonido, en caso de que la tarjeta tenga línea de salida.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Mic</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan la entrada del micrófono de su tarjeta de sonido.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>CD</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan la ganancia de la entrada del reproductor de CD.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Igain</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan el nivel de volumen del dispositivo de grabación seleccionado.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Line1</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan la segunda línea de entrada de su tarjeta de sonido, en caso de que la tarjeta tenga una segunda línea de entrada.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Phin</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan el volumen del dispositivo phin.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Vídeo</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Seleccione esta opción para mostrar los atenuadores que controlan el volumen de los dispositivos de vídeo.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para>Para cambiar la etiqueta de un mezclador, pulse dos veces sobre el texto en la columna <guilabel>Etiqueta del mezclador</guilabel>, después introduzca la nueva etiqueta de texto.</para>
    <para>Para reiniciar las etiquetas del mezclador a los valores predeterminados, pulse el botón <guibutton>Volver a las etiquetas predeterminadas</guibutton>.</para>

  </sect1>  

</article>
