<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "February 2004">
<!ENTITY app "<application>GNOME Volume Control</application>">
<!ENTITY appname "GNOME Volume Control">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Jan 2, 2002
-->
<article id="index" lang="fr">
<articleinfo> 
   <title>Manuel du contrôleur de volume GNOME v2.1</title>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

   <copyright>
     <year>2003</year>
     <holder>Christian Schaller</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2002</year>
     <holder>Michael Froh</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2000</year>
     <holder>Erik Jarvi</holder>
   </copyright><copyright><year>2007.</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
                                                                                                
  <copyright>
   <year>2004</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
                                                                                                
   -->

  <abstract role="description">
    <para>Le <application>Contrôleur de volume GNOME</application> est un mixeur audio.</para>
  </abstract>

  <publisher>
    <publishername>Projet de documentation GNOME</publishername>
  </publisher>

    <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->

  <authorgroup>

      <author role="maintainer">
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Équipe de documentation GNOME</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>

    <author>
      <firstname>Christian Fredrik</firstname>
      <surname>Kalager Schaller</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Projet de documentation GNOME</orgname>
        <address>
              <email>uraeus@gnome.org</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Michael</firstname>
      <surname>Froh</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Projet de documentation GNOME</orgname>
        <address>
              <email>msfroh@uwaterloo.ca</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Erik</firstname>
      <surname>Jarvi</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Projet de documentation GNOME</orgname>
        <address>
              <email>ejarvi@megsinet.net</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname>
        <surname>Translator 1</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Latin Translation Team</orgname>
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->

  </authorgroup>


  <revhistory>

      <revision>
        <revnumber>Manuel du contrôleur de volume GNOME v2.1</revnumber>
        <date>Février 2004</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Équipe de documentation GNOME Sun</para>
          <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
        </revdescription>
      </revision>

    <revision>
      <revnumber>2.0</revnumber>
      <date>25 octobre 2003</date> 
      <revdescription>
                   <para role="author">Christian Schaller <email>uraeus@gnome.org</email></para>
                   <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
      </revdescription>
    </revision>

    <revision>
      <revnumber>1.0</revnumber>
      <date>19 février 2002</date> <!-- or use &date; -->
      <revdescription>
                   <para role="author">Michael Froh <email>msfroh@uwaterloo.ca</email></para>
                   <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
				   <para>Mis à jour à Docbook 4.1.2 pour GNOME 2.0</para>
          </revdescription>

    </revision>

    <revision>
      <revnumber>0.1</revnumber>
      <date>23 mars 2001</date>
      <revdescription>
                   <para role="author">Erik Jarvi <email>ejarvi@megsinet.net</email></para>
                   <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
                <para>Première version, pour GNOME 1.2</para>
          </revdescription>
    </revision>

  </revhistory>

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.2.2 du Contrôleur de volume GNOME.</releaseinfo>

    <legalnotice>
      <title>Votre avis</title>
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant le Contrôleur de volume GNOME ou ce manuel, suivez les indications de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page des réactions sur GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

</articleinfo>

<indexterm zone="index"><primary>gnome-volume-control</primary></indexterm>
<indexterm zone="index"><primary>Contrôleur de volume GNOME</primary></indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-intro">
    <title>Introduction</title>
    <para>Le <application>Contrôleur de volume GNOME</application> est un mixeur (ou mélangeur) audio qui permet de mélanger des sources audio pour les cartes sons à deux canaux.</para>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="gnome-volume-control-getting-started">
    <title>Premiers pas</title>
                                                                                                  
<!-- ============= To Start Volume Control ============================ -->
    <sect2 id="gnome-volume-control-to-start">
      <title>Lancement du Contrôleur de volume GNOME</title>
      <para>Vous pouvez lancer le <application>Contrôleur de volume GNOME</application> en recourant à l'une des méthodes suivantes :</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Menu <guimenu>Applications</guimenu></term>
          <listitem>
            <para>Choisissez <menuchoice><guisubmenu>Son et vidéo</guisubmenu><guimenuitem>Contrôleur de volume</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Ligne de commande</term>
          <listitem>
            <para>Exécutez la commande suivante : <command>gnome-volume-control</command></para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
                                                                                                  
    <sect2 id="gnome-volume-control-when-you-start">
      <title>Au démarrage du Contrôleur de volume GNOME</title>
      <para>Lorsque vous lancez le <application>Contrôleur de volume GNOME</application>, la fenêtre suivante apparaît :</para>
      <figure id="gnome-volume-control-window">
        <title>Fenêtre du Contrôleur de volume GNOME</title>
        <screenshot>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/gnome-volume-control_window.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject> <phrase>Montre la fenêtre principale du Contrôleur de volume GNOME.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>La fenêtre du <application>Contrôleur de volume GNOME</application> contient les éléments suivants :</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Barre de menus</term>
          <listitem>
            <para>Les menus de la barre de menus contiennent toutes les commandes nécessaires à l'utilisation du <application>Contrôleur de volume GNOME</application>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Zone d'affichage</term>
          <listitem>
            <para>La zone d'affichage contient les potientiomètres de canaux et les options liées aux différents mixeurs, permettant de contrôler le volume de ces mixeurs.</para>
            <note>
              <para>Le <application>Contrôleur de volume GNOME</application> génère dynamiquement le contenu de la zone d'affichage, en rapport avec les fonctionnalités prise en charge par la carte son. Les mixeurs affichés dans votre fenêtre du <application>Contrôleur de volume GNOME</application> peuvent différer de ceux de la figure 1.</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
  </sect1>

 <!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-usage">
    <title>Utilisation</title>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-vol">
      <title>Modification du volume d'un mixeur</title>
      <para>Pour modifier le volume d'un mixeur, utilisez les potentiomètres de canaux de ce mixeur, comme suit :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Pour augmenter le volume, faites glisser le curseur vers le haut.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pour diminuer le volume, faites glisser le curseur vers le bas.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-lock">
      <title>Verrouillage des canaux de mixage</title>
      <para>Pour lier les deux canaux gauche et droit d'un mixeur, cliquez sur l'icône de verrouillage de ce mixeur. Dès cet instant, le <application>Contrôleur de volume GNOME</application> synchronise les deux potentiomètres.</para>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-mute">
      <title>Coupure du son d'un mixeur</title>
      <para>Pour couper le son d'un mixeur, cliquez sur le bouton haut-parleur de ce mixeur.</para>
      <note>
        <para>Lorsque vous ajustez le volume d'un canal mis en sourdine, le <application>Contrôleur de volume GNOME</application> désélectionne l'option <guilabel>Sourdine</guilabel> de ce mixeur.</para>
      </note>
<!-- Note from original author:
  [I find this to be anti-intutive, IMHO this should be
  an option.  If this feature was on a real console, I'd probably be fired
  more than a few times. :)] 
-->
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-rec">
      <title>Définition de la source d'enregistrement active</title>
      <para>Tout mixer disposant d'une icône micro peut être une source d'enregistrement.</para>
      <para>Pour définir la source d'enregistrement active, cliquez sur le bouton micro de ce mixeur.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="prefs">
    <title>Préférences</title>
    <para>Pour configurer le <application>Contrôleur de volume GNOME</application>, choisissez <menuchoice><guimenu>Édition</guimenu><guimenuitem>Préférences</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    <note>
      <para><application>GNOME Volume Control</application> génère dynamiquement le contenu de la fenêtre des préférences, en rapport avec les fonctionnalités prises en charge par votre carte son.</para>
    </note>
    <para>Cochez les cases en regard de chaque ligne pour sélectionner les mixeurs affichés dans la fenêtre principale du <application>Contrôleur de volume GNOME</application>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Volume général</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent le volume principal.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>PCM</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent les fichiers Wave.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Haut-parleur du PC</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent la sortie vers les haut-parleurs.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Entrée ligne</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent l'entrée ligne de votre carte son, si celle-ci dispose d'une telle entrée.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Microphone</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent l'entrée micro de votre carte son.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>CD</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent le niveau sonore du lecteur CD.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>igain</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent le volume des périphériques d'enregistrement sélectionnés.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Entrée ligne 1</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent la deuxième entrée ligne de votre carte son, si celle-ci dispose d'une telle entrée.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>phin</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher le potentiomètre qui contrôle le volume du périphérique phin.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Video</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Cochez cette option pour afficher les potentiomètres qui contrôlent le volume des périphériques vidéo.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para><!-- obsolète --></para>
    <para><!-- obsolète --> </para>

  </sect1>  

</article>
