<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.14">
<!ENTITY manrevision "2.11">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY applet "Panel Trash">
]>
<article id="index" lang="cs">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	 <title>Příručka appletu Koš</title> 
	 <abstract role="description">
	   <para>Applet Koš vám dovolí spravovat váš koš z panelu.</para>
	 </abstract>
	 <copyright>
	   <year>2006</year>
	   <holder>Dokumentační projekt GNOME</holder>
	 </copyright>	 
	 <copyright>
	   <year>2005</year>
	   <holder>Davyd Madeley</holder>
	 </copyright>
	 <copyright> 
		<year>2004</year>
		<holder>Michiel Sikkes</holder> 
	 </copyright><copyright><year>2009.</year><holder>Jan Brož (brozj@email.cz)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>Dokumentační projekt GNOME</publishername> 
	 </publisher> 


<legalnotice id="legalnotice">
<para>Je povoleno kopírovat, šířit a/nebo upravovat tento dokument za podmínek GNU Free Documentation License (GFDL), verze 1.1 nebo jakékoli další verze vydané nadací Free Software Foundation; bez neměnných oddílů, bez textů předních desek a bez textů zadních desek. Kopii licence GFDL naleznete pod <ulink url="ghelp:fdl" type="help">tímto odkazem</ulink> nebo v souboru COPYING-DOCS dodávaném s touto příručkou.</para>
<para>Tato příručka je součástí sbírky příruček GNOME šířených za podmínek licence GNU FDL. Pokud chcete tento dokument šířit odděleně od sbírky, musíte přiložit kopii licence dle popisu v oddíle 6 dané licence.</para>
<para>Mnoho užívaných jmen určených k zviditelnění produktů nebo služeb jsou ochranné známky. Na místech, kde jsou tato jména v dokumentaci užita a členové Dokumentačního projektu GNOME jsou si vědomi skutečnosti, že se jedná o ochrannou známku, je takové jméno psáno velkými písmeny celé nebo s velkým písmenem na začátku.</para>
<para>DOKUMENT A JEHO UPRAVENÉ VERZE JSOU ŠÍŘENY V SOULADU SE ZNĚNÍM LICENCE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE S NÁSLEDUJÍCÍM USTANOVENÍM: <orderedlist><listitem>
<para>DOKUMENT JE POSKYTOVÁN V PODOBĚ "JAK JE", BEZ ZÁRUKY JAKÉHOKOLIV DRUHU, NEPOSKYTUJÍ SE ANI ODVOZENÉ ZÁRUKY, ZÁRUKY, ŽE DOKUMENT, NEBO JEHO UPRAVENÁ VERZE, JE BEZCHYBNÝ, NEBO ZÁRUKY PRODEJNOSTI, VHODNOSTI PRO URČITÝ ÚČEL, NEBO NEPORUŠENOSTI. RIZIKO NEKVALITY, NEPŘESNOSTI A ŠPATNÉHO PROVEDENÍ DOKUMENTU, NEBO JEHO UPRAVENÉ VERZE, NESETE VY. POKUD JE TENTO DOKUMENT NEBO JEHO UPRAVENÁ VERZE VADNÁ V JAKÉMKOLIV SMYSLU, VY (NIKOLIV PŮVODCE, AUTOR NEBO JAKÝKOLIV PŘISPĚVATEL) PŘEBÍRÁTE ODPOVÉDNOST ZA JAKÉKOLIV NÁKLADY NA NUTNÉ ÚPRAVY, OPRAVY ČI SLUŽBY. TOTO PROHLÁŠENÍ O ZÁRUCE PŘEDSTAVUJE ZÁKLADNÍ SOUČÁST TÉTO LICENCE. BEZ TOHOTO PROHLÁŠENÍ NENÍ PODLE TÉTO DOHODY POVOLENO UŽÍVÁNÍ ANI ÚPRAVY TOHOTO DOKUMENTU; DÁLE</para>
</listitem>
<listitem>
<para>UNDER NO CIRCUMSTANCES AND UNDER NO LEGAL THEORY, WHETHER
IN TORT (INCLUDING NEGLIGENCE), CONTRACT, OR OTHERWISE,
SHALL THE AUTHOR, INITIAL WRITER, ANY CONTRIBUTOR,
OR ANY DISTRIBUTOR OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION
 OF THE DOCUMENT, OR ANY SUPPLIER OF ANY OF SUCH   
PARTIES, BE LIABLE TO ANY PERSON FOR ANY             
DIRECT, INDIRECT, SPECIAL, INCIDENTAL, OR         
CONSEQUENTIAL DAMAGES OF ANY CHARACTER                     
  INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, DAMAGES FOR LOSS OF
GOODWILL, WORK STOPPAGE, COMPUTER FAILURE OR MALFUNCTION,
OR ANY AND ALL OTHER DAMAGES OR LOSSES ARISING OUT
OF OR RELATING TO USE OF THE DOCUMENT AND MODIFIED
VERSIONS OF THE DOCUMENT, EVEN IF SUCH PARTY SHALL
HAVE BEEN INFORMED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.
</para>
</listitem>
</orderedlist></para>
</legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
		<author> 
		  <firstname>Michiel</firstname> 
		  <surname>Sikkes</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>Dokumentační projekt GNOME</orgname> 
			 <address> <email>michiel@eyesopened.nl</email> </address> 
		  </affiliation> 
		</author> 
		<author>
		  <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
		  <affiliation>
		    <orgname>GNOME Projekt</orgname>
		    <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
		  </affiliation>
		</author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
	     <firstname>Michiel</firstname> 
	     <surname>Sikkes</surname> 
	     <affiliation> 
	       <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	     </affiliation>
	     <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
-->
	 </authorgroup>
	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>Verze 2.10</revnumber>
	     <date>březen 2005</date>
	     <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
         <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para> 	       
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>2.8 Příručka k appletu V2.11</revnumber> 
		  <date>červenec 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Michiel Sikkes</para> 
			 <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
	  </revhistory>
	 <releaseinfo>Tato příručka popisuje applet Koš ve verzi 2.14.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Odezva</title> 
		<para>Pokud chcete oznámit chybu nebo navrhnout vylepšení tohoto appletu nebo této příručky, můžete přidat hlášení o chybě do příslušné sekce <ulink url="ghelp:user-guide?feedback" type="help">Stránka s ohlasy na GNOME</ulink>.</para>
		
	 </legalnotice> 
  </articleinfo>
  <indexterm> 
	 <primary>Koš</primary> 
  </indexterm>

  <sect1 id="trash-introduction"> 
	 <title>Úvod</title> 
<para>Applet <application>Koš</application> vám dovolí spravovat váš koš z panelu.</para>
<para>Koš ve vašem panelu se chová stejně jako Koš na vaší pracovní ploše, užitečné je, že panely jsou vždy viditelné.</para>

<sect2 id="trash-introduction-add">
<title>Přidání appletu Koš na panel</title> 
  <para>Pokud chcete přidat <application>applet Koš</application> na panel, proveďte následující kroky:</para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>Klikněte pravým tlačítkem na místo na panel, kam chcete applet přidat.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Zvolte <guimenuitem>Přidat na panel</guimenuitem>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Přesuňte se níže v položkách okna <guilabel>Přidat na panel</guilabel> a zvolte <guilabel>Koš</guilabel>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Klikněte na <guibutton>Přidat</guibutton>.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>
  <para>Více informací o práci a panely popisuje <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels">Příručka uživatele pracovní plochy</ulink>.</para>

</sect2>
</sect1>

<sect1 id="trash-usage">
	<title>Použití</title>
         <figure id="cpufreq-applet-figure">
            <title>Koš v panelu</title>
                <screenshot>
                  <mediaobject>
                     <imageobject>
                        <imagedata fileref="figures/trash-applet.png" format="PNG"/>
                     </imageobject>
                  </mediaobject>
               </screenshot>
         </figure>

	<sect2 id="trash-usage-moving">
	<title>Přesunutí položek do koše</title>
	<para>Položky do koše přesunete jejich označením ve správci souborů a přetažením na applet <application>Koš</application>.</para>
	</sect2>

	<sect2 id="trash-usage-emptying">
	<title>Vysypání koš</title>
	<para>Pokud chcete trvale odstranit všechny položky v koši, klikněte pravým tlačítkem na applet a zvolte <menuchoice><guimenuitem>Vyprázdnit koš</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</sect2>

	<sect2 id="trash-usage-opening">
	<title>Zobrazení obsahu koše</title>
	<para>Pokud chcete zobrazit obsah koše, klikněte na applet pravým tlačítkem a zvolte <menuchoice><guimenuitem>Otevřít</guimenuitem></menuchoice>. Okno koše se otevře ve správci souborů <application>Nautilus</application>.</para>
	</sect2>
</sect1>
</article>
