<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2.4">
<!ENTITY app "<application>User Switcher</application>">
<!ENTITY appname "User Switcher">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="pt_BR">
  <articleinfo>
    <title>Miniaplicativo Alternador de Usuários</title>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Joseph Pingenot</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>James M. Cape</holder>
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Grazieno Pellegrino (grazieno@gmail.com)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:

    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>

   -->

    <publisher>
      <publishername>Projeto de Documentação GNOME</publishername>
    </publisher>

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>É garantida permissão para copiar, distribuir e/ou modificar este documento de acordo com os termos da Licença de Documentação Livre GNU (GFDL) versão 1.1 ou posterior publicada pela Fundação Free Software sem Seções Invariáveis, sem Textos de Capa e sem Textos de Contra Capa. Você pode encontrar uma cópia da GFDL no <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ou no arquivo COPYING-DOCS distribuído com este manual.</para>
         <para>Este manual é parte de uma coleção dos manuais do GNOME distribuído de acordo com a GFDL. Se você quiser distribuir este manual separadamente da coleção poderá fazer, porém terá que adicionar uma cópia da licença do manual, como está descrito na seção 6 da licença.</para>

	<para>Vários dos nomes usados pelas companhias para diferenciar seus produtos e serviços são reivindicados como marcas registradas. Onde estes nomes aparecerem qualquer documentação do GNOME, e onde os membros do Projeto de Documentação GNOME fizerem uso destas marcas registradas, estes nomes estarão em letras capitais ou as letras iniciais serão capitais.</para>

	<para>DOCUMENTO E SUAS VERSÕES MODIFICADAS SÃO FORNECIDAS DE ACORDO COM OS TERMOS DA LICENÇA DE DOCUMENTAÇÃO LIVRE DA GNU COM O ENTENDIMENTO ADICIONAL DESSA: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOCUMENTO É PROVIDO NA BASE DO "TAL COMO É", SEM GARANTIAS DE NENHUMA FORMA, TANTO IMPLÍCITA COMO EXPRESSADA, INCLUINDO SEM LIMITAÇÃO, SEM GARANTIAS QUE O DOCUMENTO OU VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO É LIVRE DE DEFEITOS DE PUBLICAÇÃO, DE ADAPTAÇÃO PARA UM PROPÓSITO PARTICULAR OU QUE NÃO TENHA NENHUMA INFRAÇÃO. TODO O RISCO COMO A QUALIDADE, A EXATIDÃO E A EXECUÇÃO DO DOCUMENTO OU DA VERSÃO MODIFICADA DO MESMO É COM VOCÊ, QUALQUER DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA QUE PROVE SER DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, É VOCÊ (NÃO O ESCRITOR INICIAL, AUTOR OU QUALQUER COLABORADOR) QUE ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO, REPARO OU CORREÇÃO NECESSÁRIO. ESTE TERMO DE ISENÇÃO DE RESPONSABILIDADES DA GARANTIA CONSTITUI UMA PARTE ESSENCIAL DESTA LICENÇA. NÃO USO DE QUALQUER DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO MESMO É AUTORIZADO EXCETO SOBRE ESTE TERMO DE ISENÇÃO DE RESPONSABILIDADES; E </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>SOBRE NENHUMA CIRCUNSTÂNCIA E SOBRE NENHUMA TEORIA LEGAL, NO CASO DE DANO (INCLUINDO NEGLIGÊNCIA), AJUSTE OU OUTRO MODO, DEVE O AUTOR, ESCRITOR INICIAL, QUALQUER COLABORADOR OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO MESMO OU QUALQUER FORNECEDOR DE QUALQUER DAS TAIS PARTES INTERESSADAS SER RESPONSÁVEL PESSOALMENTE POR QUAISQUER DANOS DIRETOS, INDIRETOS, ESPECIAIS, ACIDENTAIS OU CONSEQÜENTES DE QUALQUER TIPO INCLUINDO, SEM LIMITAÇÃO, DANOS POR PREJUÍZOS DE BOA VONTADE, SUSPENSÃO DO TRABALHO, MAL FUNCIONAMENTO OU FALHA DO COMPUTADOR OU QUALQUER E TODOS OUTROS DANOS OU PERDAS QUE APARECER A FORA OU RELACIONADO AO USO DO DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS DO MESMO, VERIFIQUE SE A TAL PARTE INTERESSADA FOI INFORMADA DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
        any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Joseph</firstname>
        <surname>Pingenot</surname>
      </author>
      <author role="maintainer">
	<firstname>James</firstname>
	<surname>Cape</surname>
      </author>
    </authorgroup>

    <abstract role="description">
      <para>Manual do Usuário para o miniaplicativo Alternador de Usuários.</para>
    </abstract>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Versão 0.1</revnumber>
	<date>Maio, 2005</date>
	<authorinitials>JP</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">Joseph Pingenot</para>
	   <para role="publisher">Projeto de Documentação GNOME</para>
	   <para>Infraestrutura (e.g. aviso legal, código de exemplo) copiado descaradamente do manual do miniaplicativo Montador de Dispositivos GNOME. Obrigado!</para>
	</revdescription>
      </revision>

      <revision>
	<revnumber>Versão 0.2</revnumber>
	<date>Julho, 2005</date>
	<authorinitials>JMC</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">James M. Cape</para>
	   <para role="publisher">Projeto de Documentação GNOME</para>
	   <para>Atualizações para mudanças de interface.</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
    
    <releaseinfo>Este manual descreve a versão 0.2.4 do miniaplicativo Alternador de Usuários.</releaseinfo>
    <legalnotice>
      <title>Retorno</title>
      <para>Para reportar um erro ou fazer uma sugestão para o miniaplicativo <application>Alternador de Usuários</application> ou para este manual, siga as instruções em <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de Contato GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Miniaplicativo Alternador de Usuários</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- =======================  Introduction  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-intro">
    <title>Introdução</title>
    <figure id="fusa-intro-fig"> 
      <title>Miniaplicativo Alternador de Usuários</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>O miniaplicativo Alternador de Usuários como texto.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para>O <application>Alternador de Usuários</application> permite que você possa rapidamente alternar entre contas de usuários sem a necessidade de encerrar a sessão.</para>
    <para>Depois que o seu administrador de sistemas tiver instalado o <application>Alternador de Usuários</application>, nenhuma configuração adicional é necessária para a maioria dos usuários. Você pode adicionar o miniaplicativo ao painel e começar a utilizá-lo imediatamente.</para>
    <sect2 id="fusa-intro-adding">
      <title>Adicionando o <application>Alternador de Usuários</application> ao <application>Painel</application></title>
      <para>Para adicionar o <application>Alternador de Usuários</application> ao seu <application>Painel</application>, simplesmente clique com o botão direito no <application>Painel</application> onde deseja adicionar o <application>Alternador de Usuários</application>, selecione <guimenuitem>Adicionar ao Painel...</guimenuitem>, e então selecione <guilabel>Alternador de Usuários</guilabel> a partir da lista de items apresentada a você, e clique <guibutton>Adicionar</guibutton>.</para>
      <para>A aparência exata do <application>Alternador de Usuários</application> depende do tamanho e do tipo do Painel no qual o miniaplicativo reside, porém você deve estar apto a usar o <application>Alternador de Usuários</application> agora clicando na palavra <guilabel>Usuários</guilabel>.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="fusa-usage">
    <title>Usando o <application>Alternador de Usuários</application></title>
    <para>Usar o <application>Alternador de Usuários</application> é fácil. Você deve ver a palavra <guilabel>Usuários</guilabel> em seu Painel. Você usa o miniaplicativo clicando naquela palavra, que faz diferentes ações dependendo de qual botão do mouse você estiver usando.</para>
    <sect2 id="fusa-usage-left">
      <title>Clique com o botão esquerdo do mouse no miniaplicativo</title>
      <figure id="fusa-usage-left-fig"> 
        <title>O menu do miniaplicativo</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>O menu do miniaplicativo.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Quando você clicar com o botão esquerdo no <application>Alternador de Usuários</application>, um menu será exibido. Este menu contém uma lista de usuários para os quais você pode alternar, assim como as opções na tela de início de sessão.</para>
      <para>Para iniciar uma sessão como outro usuário, ou para encerrar outra sessão de usuário, simplesmente clique no nome do usuário. Se o usuário já tiver iniciado uma sessão, então você alternará para aquela sessão de usuário e você terá que destravar a tela. Se o usuário não tiver iniciado uma sessão, então você será enviado para tela de início de sessão. Simplesmente digite o nome do usuário e senha como requisitado, exatamente como você faz para iniciar uma sessão normalmente.</para>
      <para>Quando você alternar para outro usuário, sua sessão será bloqueada. Você terá que digitar sua senha para encerrar sua sessão.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-middle">
      <title>Clique com o botão do meio do mouse no miniaplicativo</title>
      <para>Como qualquer outro miniaplicativo GNOME, você pode usar o botão do meio do mouse para facilmente mover um miniaplicativo sobre o <application>Painel</application>. Simplesmente coloque seu mouse em cima do <application>Alternador de Usuários</application>, e então pressione e segure o botão do meio do mouse. Enquanto estiver pressionando o botão do meio do mouse, mova seu mouse. Você também deve mover o miniaplicativo. Se o miniaplicativo não se mover, você precisará destravar o miniaplicativo liberando o botão do meio, e então usar o botão direito para exibir as opções do miniaplicativo, como descrito na próxima seção.</para>
      <para>Uma vez que você estiver satisfeito com a localização do miniaplicativo no <application>Painel</application>, libere o botão do meio do mouse, e está feito! Você pode opcionalmente bloquear o miniaplicativo para esta localização, como descrito na próxima seção. Clicar com o botão do meio do mouse no miniaplicativo permite que você mova-o pelo painel. Consulte <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?gospanel-32">Movendo um objeto de painel</ulink> para mais informações.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-right">
      <title>Clique com o botão direito do mouse no miniaplicativo</title>
      <figure id="fusa-usage-right-fig"> 
        <title>Menu de Contexto</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-context.png" format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Menu de contexto</phrase>
            </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
      </figure>
      <para>Quando você clicar com o botão direito do mouse no <application>Alternador de Usuários</application>, um menu aparecerá. Este menu lista as seguintes coisas que você pode fazer:</para>
      <itemizedlist>
	<listitem id="fusa-usage-right-epi">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Editar Informação Pessoal</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Esta opção é um atalho para o diálogo de configuração <application>Sobre mim</application> do Centro de Controle GNOME, o qual permite a você mudar nome, senha, foto etc.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-eug">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Editar Usuários e Grupos</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Essa opção é um atalho para o utilitário de sistema, sistema de administração de usuários GNOME. Para executar a ferramenta, você deverá possuir privilégios de administrador. Quando você tiver terminado, clique <guibutton>OK</guibutton>, e você pode continuar usando o utilitário de sistema, sistema de administração de usuários GNOME. Por favor consulte o referido manual para mais informações sobre a administração de usuários e grupos. Para sair do pedido de senha, clique <guibutton>Cancelar</guibutton>.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-sls">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Configuração da Tela de Início de Sessão</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Esse item, como o item de menu <guimenuitem>Editar Usuários e Grupos</guimenuitem>, requer privilégios de administrador, e permite que você modifique a aparência da tela de início de sessão. Consulte o <guimenuitem>Editar Usuários e Grupos</guimenuitem> e as informações de configuração da Tela de Início de Sessão no Manual de Utilitários GNOME para mais informações.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-prefs">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Preferências</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>O item de menu <guimenuitem>Preferências</guimenuitem> abrirá o diálogo de preferências, que pode ser utilizado para configurar o <application>Alternador de Usuários</application>. Consulte o <xref linkend="fusa-config"/> para mais informações.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-about">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Sobre</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>O item de menu <guimenuitem>Sobre</guimenuitem> exibirá uma nova janela que informará a você um pouco mais sobre o <application>Alternador de Usuários</application>. Aqui você pode encontrar qual versão do <application>Alternador de Usuários</application> você possui, quem fez ele, e onde seu site principal está localizado. Adicionalmente, selecionando os botões <guibutton>Créditos</guibutton> e <guibutton>Licença</guibutton>, você pode encontrar quem ajudou a criá-lo, e sob qual licença ele é distribuído. Clique no botão <guibutton>Fechar</guibutton> para fechar essa janela quando você tiver terminado.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-rfp">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Remover do Painel</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>O item de menu <guimenuitem>Remover do Painel</guimenuitem> permite que você remova um miniaplicativo do <application>Painel</application>. Você pode posteriormente adicionar o miniaplicativo de volta como descrito na introdução. No entanto, quando o miniaplicativo for removido do painel, suas configurações serão perdidas. Você não será perguntado se você concorda antes do miniaplicativo ser removido.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-move">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Mover</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>O item de menu <guimenuitem>Mover</guimenuitem> provê outra alternativa comun para mover os miniaplicativos no <application>Painel</application>. Quando você seleciona esta opção, o miniaplicativo pode ser movido simplesmente movimentando o mouse. O cursor mudará para ilustrar o fato de que você está movendo o miniaplicativo. Quando você estiver com o miniaplicativo onde você quer no <application>Painel</application>, pressione qualquer botão do mouse para colocar o miniaplicativo no lugar. O cursor mudará novamente, refletindo o fato de você não estar mais movimentando o miniaplicativo.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-lock">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Travar ao Painel</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>O item de menu <guimenuitem>Travar ao Painel</guimenuitem> permite que você bloqueie o miniaplicativo em sua posição no <application>Painel</application>. Uma vez que o miniaplicativo está travado, ele não pode ser movido acidentalmente. O item de menu <guimenuitem>Mover</guimenuitem> (a ser discutido posteriormente) será desativado e você não estará mais habilitado a selecionar ele. Para mover o miniaplicativo novamente, você deve primeiro destravar o miniaplicativo selecionando o item de menu <guimenuitem>Travar ao Painel</guimenuitem> novamente. O item de menu <guimenuitem>Mover</guimenuitem> será mais uma vez selecionável.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>

  <!-- ======================  Configuration  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-config">
    <title>Configurando o <application>Alternador de Usuários</application></title>
    <figure id="fusa-config-prefs-fig"> 
      <title>Diálogo de Preferências</title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-prefs.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>O Diálogo de Preferências.</phrase>
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <para>O item de menu "Preferências" traz uma janela onde você pode mudar o comportamento e aparência do <application>Alternador de Usuários</application>. Existem duas grandes seções nele: "Aparência" e "Opções".</para>
    <sect2 id="fusa-config-appearance">
      <title>Aparência</title>
      <para>O grupo de opção <guilabel>Aparência</guilabel> muda a maneira pela qual o miniaplicativo <application>Alternador de Usuários</application> é mostrado no painel para combinar com a opção selecionada.</para>
      <para>A primeira opção, a qual deve aparecer como seu nome, irá fazer o miniaplicativo aparecer como seu nome no Painel. Isto é, a palavra <guilabel>Usuários</guilabel> será substituída por seu nome de usuário. No exemplo acima, o nome do usuário é "Tyler Durden". Se o nome que aparece aqui não é o seu nome, você pode mudar isso usando o item <guimenuitem>Editar Informações Pessoais</guimenuitem> no menu de contexto.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-username-fig"> 
        <title>O miniaplicativo em modo de nome de usuário</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-username.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>O miniaplicativo Alternador de Usuários como o nome de usuário corrente.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>A segunda opção é a palavra <guilabel>Usuários</guilabel> e é a que estará em uso se você não mudar suas Preferências. A palavra <guilabel>Usuários</guilabel> aparecerá no <application>Painel</application> para representar o <application>Alternador de Usuários</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-text-fig"> 
        <title>O miniaplicativo em modo texto</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>O miniaplicativo Alternador de Usuários como texto.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>A terceira e a opção final é a imagem (veja o examplo acima). Se você seleciona esta opção, a imagem aparecerá no Painel para representar o <application>Alternador de Usuários</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-icon-fig"> 
        <title>O miniaplicativo em modo ícone</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-icon.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>O miniaplicativo Alternador de Usuários como um ícone.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-config-options">
      <title>Opções</title>
      <para>A seção de preferência <guilabel>Opções</guilabel> provê opções que controlam o comportamento (em oposição à aparência) do <application>Alternador de Usuários</application>.</para>
      <sect3 id="fusa-config-options-lock">
	<title>Bloquear a tela após alternar entre os usuários</title>
	<para>Essa opção determina se o <application>Alternador de Usuários</application> tentará travar a tela após alternar para outro usuário ou tela de início de sessão. Se esta opção estiver habilitada, sua senha deve ser digitada para novamente obter acesso à sua área de trabalho. Se esta opção estiver desabilitada, então qualquer usuário em seu computador pode ter acesso à sua área de trabalho sem nenhuma senha para alternar para sua área de trabalho.</para>
	<para>Quando desabilitado, essa opção irá desabilitar a segurança quando alternar entre usuários, então a menos que você confie explicitamente em todos com acesso ao computador, é melhor deixar essa opção habilitada.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-config-options-nested">
	<title>Criar novas sessões em janelas aninhadas</title>
	<para>Quando essa opção está ativa, você não alternará entre sessões quando você entrar como outro usuário com o <application>Alternador de Usuários</application>. Ao invés disso, cada nova sessão aparecerá dentro de uma janela em sua tela atual. Por razões óbvias, a tela atual não será bloqueada ao se criar novas sessões dentro das janelas.</para>
	<para>Essa opção existe principalmente para ajudar no desenvolvimento de várias tecnologias de desktop, assim muitas pessoas não terão motivo para habilitar isso.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <!-- ===========================  Notes  =========================== -->
  <sect1 id="fusa-notes">
    <title>Notas para Nerds</title>
    <sect2 id="fusa-notes-problems">
      <title>Problemas comuns</title>
      <qandaset>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>As "faces" dos usuários não aparecem nos menus de outros usuários.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>Para tornar as faces de usuários visíveis, eles devem ser legíveis por todos os usuários. Normalmente, faces são armazenadas em formato de imagem em um arquivo <filename>~/.face</filename>. Assim, o arquivo <filename>~/.face</filename> deve possuir permissões que possibilitem a leitura dele por outros usuários (normalmente, uma máscara de permissão de <computeroutput>0644</computeroutput> ou <computeroutput>-rw-r--r--</computeroutput> será suficiente), e a pasta pessoal deve permitir a leitura por outros usuários (no mínimo, <computeroutput>0711</computeroutput>, ou <computeroutput>drwx--x--x</computeroutput> será suficiente).</para>
          </answer>
        </qandaentry>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>O <application>Alternador de Usuários</application> não aparece no diálogo <guilabel>Adicionar ao Painel...</guilabel>.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>O <application>Alternador de Usuários</application> deve ser instalado com o mesmo prefixo de acordo com o <application>Painel</application>. Ou seja, se o <application>Painel</application> está em <command>/usr/bin/panel</command>, o miniaplicativo deve ser instalado no prefixo /usr. Se o miniaplicativo foi instalado adequadamente (por exemplo, através de sua distribuição), então tente encerrar a sessão e iniciar novamente para atualizar a lista <guilabel>Adicionar ao Painel</guilabel>.</para>
          </answer>
        </qandaentry>
      </qandaset>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-notes-hidden">
      <title>Opções escondidas</title>
      <para>O miniaplicativo <application>Alternador de Usuários</application> contém algumas opções escondidas que são úteis para geeks, nerds, administradores, e outros desajustados. Estas opções requerem modificações na configuração usando ferramentas especiais como o <application>Editor de Configurações</application> ou <command>gconftool-2</command>, porém eles podem causar algum comportamento inesperado ou indesejável. Estas opções afetam todas as instâncias do <application>Alternador de Usuários</application> para um usuário em particular, e podem ser travadas por administradores.</para>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-active-users-only">
        <title>Mostrar Apenas Usuários Ativos</title>
        <para>Essa chave, em <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_active_users_only</filename> determina se serão mostrados somente usuários que estão atualmente conectados (quando habilitado), ou todos os usuários (quando desabilitado).</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-screen-item">
        <title>Mostrar o item de menu Tela de Início de Sessão</title>
        <para>Essa chave, em <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_screen_item</filename> determina se deve ser exibido o item de menu <guimenuitem>Tela de Início de Sessão</guimenuitem> na parte de baixo do menu acionado com o clique do botão esquerdo do mouse (consulte <xref linkend="fusa-usage-left"/> para mais informações sobre este menu). Este item é usado para criar uma nova tela de início de sessão vazia. Se esta opção está configurada como <computeroutput>always</computeroutput>, o item será sempre exibido. Se esta opção está configurada para <computeroutput>auto</computeroutput>, então o item será exibido se o miniaplicativo estiver configurado para não usar sessões aninhadas (consulte <xref linkend="fusa-config-options-nested"/> para mais informações). Se esta opção está configurada para <computeroutput>never</computeroutput>, então o item nunca será exibido.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-window-item">
        <title>Exibir item de menu Janela de Início de Sessão</title>
        <para>Essa chave, em <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_window_item</filename> determina se deve ser exibido o item de menu<guimenuitem>Janela de Início de Sessão</guimenuitem> na parte de baixo do menu acionado com o botão esquerdo do mouse (consulte <xref linkend="fusa-usage-left"/> para mais informações sobre este menu). Este item é usado para criar novas telas de início de sessão vazias dentro de uma janela na tela corrente. Se esta opção estiver configurada para <computeroutput>always</computeroutput>, o item sempre será exibido. Se esta opção estiver configurada para <computeroutput>auto</computeroutput>, então o item será exibido se o miniaplicativo estiver configurado para usar sessões aninhadas (consulte <xref linkend="fusa-config-options-nested"/> para mais informações). Se esta opção estiver configurada para <computeroutput>never</computeroutput>, então o item nunca será exibido.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
