<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "February 2004">
<!ENTITY app "<application>GNOME Volume Control</application>">
<!ENTITY appname "GNOME Volume Control">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Jan 2, 2002
-->
<article id="index" lang="de">
<articleinfo> 
   <title>GNOME-Lautstärkeregler-Handbuch V2.1</title>

    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

   <copyright>
     <year>2003</year>
     <holder>Christian Schaller</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2002</year>
     <holder>Michael Froh</holder>
   </copyright>

   <copyright>
     <year>2000</year>
     <holder>Erik Jarvi</holder>
   </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Mario Blättermann (mario.blaettermann@t-online.de)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
                                                                                                
  <copyright>
   <year>2004</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
                                                                                                
   -->

  <abstract role="description">
    <para>Der <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> ist ein Audio-Mixer</para>
  </abstract>

  <publisher>
    <publishername>GNOME-Dokumentationsrojekt</publishername>
  </publisher>

    <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change
        any of this. -->

  <authorgroup>

      <author role="maintainer">
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>GNOME-Dokumentationsteam</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>

    <author>
      <firstname>Christian Fredrik</firstname>
      <surname>Kalager Schaller</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Dokumentationsrojekt</orgname>
        <address>
              <email>uraeus@gnome.org</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Michael</firstname>
      <surname>Froh</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Dokumentationsrojekt</orgname>
        <address>
              <email>msfroh@uwaterloo.ca</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

    <author>
      <firstname>Erik</firstname>
      <surname>Jarvi</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Dokumentationsrojekt</orgname>
        <address>
              <email>ejarvi@megsinet.net</email>
        </address>
      </affiliation>
    </author>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname>
        <surname>Translator 1</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Latin Translation Team</orgname>
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address>
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->

  </authorgroup>


  <revhistory>

      <revision>
        <revnumber>GNOME-Lautstärkeregler-Handbuch V2.1</revnumber>
        <date>Februar 2004</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Sun GNOME-Dokumentationsteam</para>
          <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsrojekt</para>
        </revdescription>
      </revision>

    <revision>
      <revnumber>2.0</revnumber>
      <date>25. Oktober 2003</date> 
      <revdescription>
                   <para role="author">Christian Schaller <email>uraeus@gnome.org</email></para>
                   <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsrojekt</para>
      </revdescription>
    </revision>

    <revision>
      <revnumber>1.0</revnumber>
      <date>19. Februar 2002</date> <!-- or use &date; -->
      <revdescription>
                   <para role="author">Michael Froh <email>msfroh@uwaterloo.ca</email></para>
                   <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsrojekt</para>
				   <para>Aktualisiert auf DocBook 4.1.2, für GNOME 2.0</para>
          </revdescription>

    </revision>

    <revision>
      <revnumber>0.1</revnumber>
      <date>23. März 2001</date>
      <revdescription>
                   <para role="author">Erik Jarvi <email>ejarvi@megsinet.net</email></para>
                   <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsrojekt</para>
                <para>Dies war die Originalveröffentlichung für GNOME 1.2</para>
          </revdescription>
    </revision>

  </revhistory>

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.2.2 des GNOME-Lautstärkereglers.</releaseinfo>

    <legalnotice>
      <title>Rückmeldungen</title>
      <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>

</articleinfo>

<indexterm zone="index"><primary>gnome-volume-control</primary></indexterm>
<indexterm zone="index"><primary>GNOME-Lautstärkeregler</primary></indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-intro">
    <title>Einführung</title>
    <para>Der <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> ist ein Audio-Mixer, der Ihnen das Mischen von Audiodaten mittels zweikanaliger Soundkarten ermöglicht.</para>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="gnome-volume-control-getting-started">
    <title>Erste Schritte</title>
                                                                                                  
<!-- ============= To Start Volume Control ============================ -->
    <sect2 id="gnome-volume-control-to-start">
      <title>So starten Sie den GNOME- Lautstärkeregler</title>
      <para>Sie können den <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> auf folgende Arten starten:</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Menü <guimenu>Anwendungen</guimenu></term>
          <listitem>
            <para>Wählen Sie <menuchoice><guisubmenu>Unterhaltungsmedien</guisubmenu><guimenuitem>Lautstärkeregler</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Befehlszeile</term>
          <listitem>
            <para>Führen Sie den folgenden Befehl aus: <command>gnome-volume-control</command></para>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
                                                                                                  
    <sect2 id="gnome-volume-control-when-you-start">
      <title>Beim Start des GNOME-Lautstärkereglers</title>
      <para>Wenn Sie den <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> starten, wird das folgende Fenster angezeigt:</para>
      <figure id="gnome-volume-control-window">
        <title>Fenster des GNOME-Lautstärkereglers</title>
        <screenshot>
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/gnome-volume-control_window.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject> <phrase>Zeigt das Hauptfenster des Lautstärkereglers.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Das Fenster des <application>GNOME-Lautstärkereglers</application> enthält die folgenden Elemente:</para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Menüleiste</term>
          <listitem>
            <para>Die Menüs in der Menüleiste enthalten alle Befehle, die Sie für die Arbeit mit dem <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> benötigen.</para>
          </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
          <term>Anzeigebereich</term>
          <listitem>
            <para>Der Anzeigebereich enthält die Schieberegler für die Kanäle sowie die den verschiedenen Mixern zugeordneten Optionen, welche Ihnen die Lautstärkeregelung dieser Mixer ermöglicht.</para>
            <note>
              <para>Der <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> baut den Anzeigebereich dynamisch auf, basierend auf den Funktionen, die Ihre Soundkarte bereitstellt. Die auf Ihrem System vom <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> angezeigten Mixer könnten von den in Abbildung dargestellten Mixern abweichen.</para>
            </note>
          </listitem>
        </varlistentry>
      </variablelist>
    </sect2>
  </sect1>

 <!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gnome-volume-control-usage">
    <title>Benutzung</title>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-vol">
      <title>So ändern Sie die Lautstärke eines Mixers</title>
      <para>Um die Lautstärke eines Mixers zu regeln, verwenden Sie die Schieberegler des jeweiligen Mixers, wie folgt:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Um die Lautstärke zu erhöhen, schieben Sie den Regler nach oben.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Um die Lautstärke zu verringern, schieben Sie den Regler nach unten.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-lock">
      <title>So passen Sie die Kanäle eines Mixers aneinander an</title>
      <para>Um den linken und den rechten Kanal eines Mixers aneinander zu koppeln, verwenden Sie die <guilabel>Anpassung</guilabel> für diesen Mixer. Wenn Sie die Mixerkanäle aneinander anpassen, synchronisiert <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> beide Schieberegler.</para>
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-mute">
      <title>So schalten Sie einen Mixer stumm</title>
      <para>Um einen Mixer stummzuschalten, verwenden Sie die <guilabel>Stummschaltung</guilabel> dieses Mixers.</para>
      <note>
        <para>Wenn Sie einen der Schieberegler eines stummgeschalteten Kanals bewegen, setzt der <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> die <guilabel>Stummschaltung</guilabel> dieses Mixers zurück.</para>
      </note>
<!-- Note from original author:
  [I find this to be anti-intutive, IMHO this should be
  an option.  If this feature was on a real console, I'd probably be fired
  more than a few times. :)] 
-->
    </sect2>
  
    <sect2 id="gnome-volume-control-usage-rec">
      <title>So wählen Sie die Aufnahmequelle aus</title>
      <para>Jeder Mixer verfügt über eine <guilabel>Aufnahmefunktion</guilabel>, um als Aufnahmequelle verwendet zu werden.</para>
      <para>Um die aktuelle Aufnahmequelle festzulegen, verwenden Sie die Option <guilabel>Aufnahme</guilabel> des betreffenden Mixers.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="prefs">
    <title>Einstellungen</title>
    <para>Um die Einstellungen des <application>GNOME-Lautstärkereglers</application> zu ändern, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Bearbeiten</guimenu><guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    <note>
      <para>Der <application>GNOME-Lautstärkeregler</application> baut den Dialog <guilabel>Lautstärkeregler-Einstellungen</guilabel> dynamisch auf, basierend auf den Funktionen, die Ihre Soundkarte bereitstellt.</para>
    </note>
    <para>Verwenden Sie die Option in der Spalte <guilabel>Sichtbare Tonspuren</guilabel>, um diejenigen Mixer auszuwählen, die im Fenster des <application>GNOME-Lautstärkereglers</application> angezeigt werden sollen.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>vol</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Gesamtlautstärke anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>pcm</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Lautstärke der abgespielten Wave-Dateien anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>speaker</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Lautstärke der PC-Lautsprecher anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>line</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für den Line-Eingang Ihrer Soundkarte anzuzeigen, falls die Soundkarte einen Line-Eingang besitzt.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>mic</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für den Mikrofoneingang Ihrer Soundkarte anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>cd</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Lautstärke des CD-Spieler-Eingangs anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>igain</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Lautstärke des gewählten Aufnamegerätes anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>line1</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für den zweiten Line-Eingang Ihrer Soundkarte anzuzeigen, falls die Soundkarte einen zweiten Line-Eingang besitzt.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>phin</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Lautstärke des phin-Geräts anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>video</guilabel></term>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie diese Option, um die Schieberegler für die Lautstärke des Video-Gerätes anzuzeigen.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <para>Um die Beschriftung eines Mixers zu ändern, doppelklicken Sie auf den Text in der Spalte <guilabel>Bezeichnung</guilabel>. Geben Sie dann den neuen Text für die Beschriftung ein.</para>
    <para>Um die Mixer auf die Standardwerte zurückzusetzen, klicken Sie auf die Schaltfläche <guibutton>Mixer auf Standardwerte zurücksetzen</guibutton>.</para>

  </sect1>  

</article>
