<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Shared Folders Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="pt_BR">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual da Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas</title> 
    <copyright>
      <year>2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Fabrício Godoy (skarllot@gmail.com)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permissão concedida para copiar, distribuir e/ou modificar este documento sob os termos da Licença de Documentação Livre GNU (GNU Free Documentation License), Versão 1.1 ou qualquer versão mais recente publicada pela Free Software Foundation; sem Seções Invariantes, sem Textos de Capa Frontal, e sem Textos de Contracapa. Você pode encontrar uma cópia da licença GFDL no <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ou no arquivo COPYING-DOCS distribuído com este manual.</para>
         <para>Este manual é parte da coleção de manuais do GNOME distribuídos sob a GFDL. Se você quiser distribuí-lo separadamente da coleção, você pode fazê-lo adicionando ao manual uma cópia da licença, como descrito na seção 6 da licença.</para>

	<para>Muitos dos nomes usados por empresas para distinguir seus produtos e serviços são reivindicados como marcas registradas. Onde esses nomes aparecem em qualquer documentação do GNOME e os membros do Projeto de Documentação do GNOME estiverem cientes dessas marcas registradas, os nomes aparecerão impressos em letras maiúsculas ou com iniciais em maiúsculas.</para>

	<para>O DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO SÃO FORNECIDOS SOB OS TERMOS DA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE COM O ENTENDIMENTO ADICIONAL DE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>O DOCUMENTO É FORNECIDO NA BASE "COMO ESTÁ", SEM GARANTIAS DE QUALQUER TIPO, TANTO EXPRESSA OU IMPLÍCITA, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, GARANTIAS DE QUE O DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO SEJA COMERCIALIZÁVEL, LIVRE DE DEFEITOS, PRÓPRIO PARA UM PROPÓSITO ESPECÍFICO OU SEM INFRAÇÕES. TODO O RISCO A RESPEITO DA QUALIDADE, EXATIDÃO, E DESEMPENHO DO DOCUMENTO OU VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO É DE SUA RESPONSABILIDADE. SE ALGUM DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA SE PROVAR DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, VOCÊ (NÃO O ESCRITOR INICIAL, AUTOR OU QUALQUER CONTRIBUIDOR) ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO NECESSÁRIO, REPARO OU CORREÇÃO. ESSA RENÚNCIA DE GARANTIAS CONSTITUI UMA PARTE ESSENCIAL DESTA LICENÇA. NENHUM USO DESTE DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DESTE DOCUMENTO É AUTORIZADO SE NÃO FOR SOB ESSA RENÚNCIA; E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>SOB NENHUMA CIRCUNSTÂNCIA E SOB NENHUMA TEORIA LEGAL, TANTO EM DANO (INCLUINDO NEGLIGÊNCIA), CONTRATO, OU OUTROS, DEVEM O AUTOR, ESCRITOR INICIAL, QUALQUER CONTRIBUIDOR, OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO, OU QUALQUER FORNECEDOR DE ALGUMA DESSAS PARTES, SER CONSIDERADOS RESPONSÁVEIS A QUALQUER PESSOA POR QUALQUER DANO, SEJA DIRETO, INDIRETO, ESPECIAL, ACIDENTAL OU CONSEQÜENCIAL DE QUALQUER INDIVÍDUO, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, DANOS POR PERDA DE BOA VONTADE, TRABALHO PARADO, FALHA OU MAU FUNCIONAMENTO DO COMPUTADOR, OU QUALQUER E TODOS OS OUTROS DANOS OU PERDAS RESULTANTES OU RELACIONADOS AO USO DO DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS, MESMO QUE TAL PARTE TENHA SIDO INFORMADA DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual da Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas v2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto de 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Este manual refere-se a versão 2.15.2 da Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Feedback</title> 
	 <para>Para relatar um erro ou fazer uma sugestão relacionada a Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas ou este manual, visite a <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">página de feedback do GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>A Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas permite que você compartilhe pastas para outros computadores na sua rede ou na internet.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Ferramenta de Administração de Serviços</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introdução</title> 
    <para>A <application>Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas</application> permite que você compartilhe pastas para outros computadores na sua rede ou na internet.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Iniciando o uso</title>

    <para>Você pode iniciar a <application>Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas</application> das seguintes maneiras:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menu <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Vá até <menuchoice><guisubmenu>Administração</guisubmenu><guimenuitem>Pastas Compartilhadas</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Menu de contexto do Nautilus</term>
	   <listitem>
		<para>Pressione o botão direito do mouse em qualquer pasta local e escolha <menuchoice><guisubmenu>Compartilhar pasta</guisubmenu></menuchoice> para compartilhar ou interromper o compartilhamento da pasta.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Linha de comando</term>
	   <listitem>
		<para>Execute o seguinte comando: <command>shares-admin</command>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quando você inicia a <application>Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas</application>, a senha do administrador será solicitada, isso é necessário porque as alterações feitas com esta ferramenta afetarão todo o sistema.</para>

    <para>Após digitar a senha do administrador, a seguinte janela será exibida.</para>

    <figure id="shares-main-window">
	 <title>Janela principal da Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/shares-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Mostra a janela principal da Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>A janela principal da <application>Ferramenta de Administração de Pastas Compartilhadas</application> contém os seguintes elementos:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Pastas compartilhadas</term>
	   <listitem>
		<para>Permite que você especifique quais pastas estão para ser compartilhadas por meio da rede.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Propriedades gerais</term>
	   <listitem>
		<para>Especifica configurações globais para um grupo de pastas compartilhadas.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Uso</title>

    <sect2>
      <title>Compartilhar uma pasta</title>
	 <para>Há três maneiras de compartilhar uma pasta:</para>
	 <orderedlist>
	   <listitem><para>Na aba <guilabel>Pastas compartilhadas</guilabel> pressione o botão <guilabel>Adicionar</guilabel>. No diálogo <guilabel>Compartilhar pastas</guilabel> preencha o caminho da pasta que você quer compartilhar.</para></listitem>
	   <listitem><para>Clique com o botão direito em uma pasta local e selecione a opção <menuchoice><guisubmenu>Compartilhar pasta</guisubmenu></menuchoice>.</para></listitem>
	   <listitem><para>Arraste uma pasta e solte-a na lista de pastas compartilhadas na janela principal.</para></listitem>
	 </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Interromper o compartilhamento de uma pasta</title>
	 <para>Há duas maneiras de interromper o compartilhamento de uma pasta:</para>
	 <orderedlist>
	   <listitem><para>Na aba <guilabel>Pastas compartilhadas</guilabel> selecione a pasta que você quer interromper o compartilhamento e pressione o botão <guilabel>Excluir</guilabel>.</para></listitem>
	   <listitem><para>Clique com o botão direito em uma pasta local e selecione a opção <menuchoice><guisubmenu>Compartilhar pasta</guisubmenu></menuchoice>, e então selecione não compartilhar na caixa de combinação <guilabel>Compartilhar através de</guilabel>.</para></listitem>
	 </orderedlist>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Modificar as propriedades de compartilhamento de pasta</title>
	 <para>Na aba <guilabel>Pastas compartilhadas</guilabel> selecione a pasta que você quer modificar e pressione o botão <guilabel>Propriedades</guilabel>.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Modificar propriedades globais de compartilhamento</title>
	 <para>Na aba <guilabel>Propriedades gerais</guilabel> modifique quaisquer dos valores.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
