<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2.4">
<!ENTITY app "<application>User Switcher</application>">
<!ENTITY appname "User Switcher">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="ru">
  <articleinfo>
    <title>Апплет переключения пользователей</title>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Joseph Pingenot </holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>James M. Cape</holder>
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Тимур Салихов (tima-s@yandex.ru)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:

    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>

   -->

    <publisher>
      <publishername>Проект документирования GNOME</publishername>
    </publisher>

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Следующим разрешается копировать, распространять и модифицировать этот документ при условии соблюдения GNU Free Documentation License (GFDL), версии 1.1 или любой более поздней опубликованной ассоциацией свободного программного обеспечения версией без неизменяемых частей, без текстов на обложках. Вы можете найти копию лицензии по этой <ulink type="help" url="ghelp:fdl">ссылке</ulink> или в файле COPYING-DOCS, распространяемом с этим документом.</para>
         <para>Этот документ является частью документации GNOME, распространяемой под лицензией GFDL. Если вы хотите распространять этот документ отдельно от общей документации, вы должны приложить копию лицензии к документу, как написано в части 6 лицензии.</para>

	<para>Некоторые имена и марки используются компаниями для обозначения своих продуктов и услуг и являются торговыми марками. Эти марки присутствуют в документации и члены проекта документирования GNOME знают об этом. Имена выделяются заглавными буквами или начальной заглавной буквой.</para>

	<para>ДОКУМЕНТ И ИЗМЕНЁННЫЕ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА ПРЕДСТАВЛЯЮТСЯ ПОЛЬЗОВАТЕЛЮ ПОД ЛИЦЕНЗИЕЙ GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE С УВЕДОМЛЕНИЕМ О ТОМ, ЧТО <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ДОКУМЕНТ РАСПРОСТРАНЯЕТСЯ "КАК ЕСТЬ", БЕЗ ВСЯКИХ ГАРАНТИЙ, ПРИДУМАННЫХ ИЛИ УНАСЛЕДОВАННЫХ, БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЙ, ГАРАНТИЙ ТОГО ЧТО ДОКУМЕНТ ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА СВОБОДНА ОТ ДЕФЕКТОВ, ТОЛЬКО ДЛЯ СПЕЦИАЛЬНОГО ИСПОЛЬЗОВАНИЯ НЕ ЗАКЛЮЧАЮЩЕГО В СЕБЕ РИСКИ КАЧЕСТВА, АККУРАТНОСТИ ИЛИ СООТВЕТСТВИЯ ДОКУМЕНТА ИЛИ ИЗМЕНЁННЫХ ВЕРСИЙ ДОКУМЕНТА ВАШИМ ТРЕБОВАНИЯМ. ЕСЛИ ДОКУМЕНТ ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННАЯ ВЕРСИЯ ДОКУМЕНТА ИМЕЕТ НЕДОСТАТКИ, ВЫ (А НЕ АВТОР ДОКУМЕНТА ИЛИ ЕГО ПОМОЩНИК) ДОЛЖНЫ САМИ ПРИЛОЖИТЬ УСИЛИЯ К ЕГО ДОРАБОТКЕ, КОРРЕКЦИИ ИЛИ ВОССТАНОВЛЕНИЮ. ЭТО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ СОСТАВЛЯЕТ СУЩЕСТВЕННУЮ ЧАСТЬ ЛИЦЕНЗИИ. ДОКУМЕНТ НЕ ДОЛЖЕН ИСПОЛЬЗОВАТЬСЯ БЕЗ ДАННОГО ПРЕДУПРЕЖДЕНИЯ И</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>НИ ПРИ КАКИХ ОБСТОЯТЕЛЬСТВАХ И НИ ПРИ КАКОМ ЗАКОННОМ СПОСОБЕ, НИ ПО КАКОМУ СОГЛАШЕНИЮ ИЛИ ДРУГОЙ ПРИЧИНЕ, АВТОР, СОЗДАТЕЛЬ ИЛИ ПОМОЩНИКИ НЕ НЕСУТ ОТВЕТСТВЕННОСТЬ ЗА ПРЯМОЕ, КОСВЕННОЕ, СПЕЦИАЛЬНОЕ, СЛУЧАЙНОЕ ИЛИ ПРЕДНАМЕРЕННОЕ ПОВРЕЖДЕНИЕ ЛЮБОГО СВОЙСТВА, ВКЛЮЧАЯ БЕЗ ОГРАНИЧЕНИЯ ПОТЕРЮ РЕПУТАЦИИ, РАБОТОСПОСОБНОСТИ, КОМПЬЮТЕРНЫЕ СБОИ ИЛИ НЕПРАВИЛЬНОЕ ВЗАИМОДЕЙСТВИЕ, ВМЕСТЕ ИЛИ ПО ОТДЕЛЬНОСТИ. НИКАКИЕ ПОВРЕЖДЕНИЯ И ПОТЕРИ НЕ МОГУТ БЫТЬ ВОЗЛОЖЕНЫ НА АВТОРА ДОКУМЕНТА ИЛИ МОДИФИЦИРОВАННОЙ ВЕРСИИ ДОКУМЕНТА, ДАЖЕ ЕСЛИ СТОРОНА БЫЛА ПРОИНФОРМИРОВАНА О ВОЗМОЖНОСТИ ТАКИХ ПОВРЕЖДЕНИЙ.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
        any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Joseph</firstname>
        <surname>Pingenot</surname>
      </author>
      <author role="maintainer">
	<firstname>James</firstname>
	<surname>Cape</surname>
      </author>
    </authorgroup>

    <abstract role="description">
      <para>Руководство по апплету переключения пользователей.</para>
    </abstract>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Версия 0.1</revnumber>
	<date>Май 2005</date>
	<authorinitials>JP</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">Joseph Pingenot </para>
	   <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
	   <para>Инфраструктуру (правовые уведомления, шаблонные фразы) скопированы с руководства по апплету монтирования дисков.</para>
	</revdescription>
      </revision>

      <revision>
	<revnumber>Версия 0.2</revnumber>
	<date>Июль 2005</date>
	<authorinitials>JMC</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">James M. Cape</para>
	   <para role="publisher">Проект документирования GNOME</para>
	   <para>Обновления в связи с изменениями интерфейса.</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
    
    <releaseinfo>Данное руководство описывает версию 0.2.4 апплета переключения пользователей.</releaseinfo>
    <legalnotice>
      <title>Обратная связь</title>
      <para>Для того чтобы сообщить о проблеме или сделать предложение по апплету <application>Переключения пользователей</application> или по этому документу, следуйте инструкциям по <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Обратной связи GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Апплет быстрого переключения пользователей</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- =======================  Introduction  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-intro">
    <title>Введение</title>
    <figure id="fusa-intro-fig"> 
      <title>Апплет переключения пользователей</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>Апплет переключения пользователей представлен текстом.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para><application>Переключатель пользователей</application> позволяет быстро переключаться между пользовательскими учётными записями без выхода из текущего сеанса.</para>
    <para>После установки апплета системным администратором, никакой дальнейшей настройки не требуется для большинства пользователей. Можно добавить апплет на панель и начать его использовать.</para>
    <sect2 id="fusa-intro-adding">
      <title>Добавление апплета <application>переключения пользователей</application> на <application>панель</application></title>
      <para>Для добавления <application>переключателя пользователей</application> на <application>панель</application>, просто щёлкните правой кнопкой мыши на <application>панели</application>, на которую хотите добавить этот апплет, выберите <guimenuitem>Добавить на панель...</guimenuitem> и затем выберите <guilabel>Переключатель пользователей</guilabel> из списка представленных элементов, нажмите кнопку <guibutton>Добавить</guibutton>.</para>
      <para>Точное представление <application>Переключателя пользователей</application> зависит от размера и типа панели, на которой он находится, но при любом из них можно использовать апплет, щёлкнув на слове <guilabel>Пользователи</guilabel>.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="fusa-usage">
    <title>Использование <application>переключателя пользователей</application></title>
    <para>Использовать <application>переключатель пользователей</application> легко. Вы можете видеть слово <guilabel>Пользователи</guilabel> на панели. Использование апплета сводится к щелчку на слове. Дальнейшее зависит от того, щелчок какой кнопкой вы использовали. </para>
    <sect2 id="fusa-usage-left">
      <title>Щелчек левой кнопкой мыши на апплете</title>
      <figure id="fusa-usage-left-fig"> 
        <title>Меню апплета</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Меню апплета.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Когда вы щёлкаете левой кнопкой мыши на <application>переключателе пользователей</application> выпадает меню. Меню состоит из списка пользователей, в учётные записи которых вы можете переключиться. По сути дела, это просто ведет к экрану входа.</para>
      <para>Будь то новый вход под другим пользователем, или продолжение сеанса другого пользователя, всё выполняется просто щелчком на соответствующем имени пользователя. Если сеанс пользователя уже запущен, то вы просто переключаетесь в него и перед вами предстаёт экран разблокирования учётной записи. Если вход в учётную запись не выполнен, вас перенаправляют к экрану входа. Введите имя пользователя и пароль, как при обычном входе в систему.</para>
      <para>Когда вы переключитесь в сеанс другого пользователя, ваш предыдущий сеанс будет блокирован. Вы должны будете ввести свой пароль для возобновления работы.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-middle">
      <title>Щелчок средней кнопкой мыши на апплете</title>
      <para>Как и с другими апплетами GNOME, вы можете использовать среднюю кнопку мыши для перемещения апплета по панели. Просто поместите курсор вашей мыши над <application>переключателем пользователей</application>, нажмите и удерживайте среднюю кнопку мыши, переместите мышь. Апплет тоже должен переместиться. Если не переместился, нужно предварительно разблокировать его, используя правую кнопку мыши. Читайте об этом следующем разделе.</para>
      <para>После того как вы определились с местом апплета на панели, отпустите среднюю кнопку мыши и апплет останется там. По желанию можно его заблокировать. Об этом написано в следующем разделе. Средняя кнопку мыши позволяет перемещать апплеты внутри панели. Для получения дополнительной информации смотрите <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?gospanel-32">Перемещение объектов панели</ulink>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-right">
      <title>Щелчок правой кнопкой мыши на апплете</title>
      <figure id="fusa-usage-right-fig"> 
        <title>Контекстное меню</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-context.png" format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Контекстное меню</phrase>
            </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
      </figure>
      <para>Когда щелкаете правой кнопкой мыши на <application>переключателе пользователей</application>, открывается меню. Меню позволяет делать следующее:</para>
      <itemizedlist>
	<listitem id="fusa-usage-right-epi">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Изменить личные данные</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Этот пункт меню ведёт к диалогу центра управления GNOME <application>Обо мне</application>, позволяющему изменить ваше имя, пароль, фотографию и другие данные.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-eug">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Изменить пользователей и группы</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Этот пункт меню ссылается на приложение GNOME для управления пользователями. Для запуска необходимы права администратора системы. После ввода пароля администратора, нажмите <guibutton>OK</guibutton>, и вы сможете продолжить работу с приложением управления пользователями. Для отказа от ввода пароля нажмите <guibutton>Отмена</guibutton>.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-sls">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Настроить экран входа в систему</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Этот пункт меню, также как и <guimenuitem>Изменение пользователей и групп</guimenuitem> требует привилегий администратора и позволяет вам изменять оформление экрана входа в систему. Подробнее, посмотрите в раздел об <guimenuitem>Изменении пользователей и групп</guimenuitem> и информацию о настройке экрана входа в систему в руководстве по системным приложениям GNOME.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-prefs">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Параметры</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Пункт меню <guimenuitem>Параметры</guimenuitem> открывает диалог параметров, который можно использовать для настройки  <application>переключателя пользователей</application>. Подробнее, смотрите: <xref linkend="fusa-config"/>.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-about">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>О программе</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Элемент меню <guimenuitem>О программе</guimenuitem> открывает новое окно, которое сообщает вам немного информации о <application>переключателе пользователей</application>. Здесь вы можете найти номер версии апплета, что установлена у вас, информацию о том, кто сделал апплет, а ссылку на веб-сайт программы. Дополнительно, выбирая кнопки <guibutton>Благодарности</guibutton> и <guibutton>Лицензия</guibutton>, можно узнать кто помогал создавать апплет и под какой лицензией он распространяется. Нажатие кнопки  <guibutton>Закрыть</guibutton> закрывает окно.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-rfp">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Убрать с панели</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Элемент меню <guimenuitem>Убрать с панели</guimenuitem> позволяет убрать апплет с панели. Вы сможете добавить его позже снова как описано во введении. Тем не менее, когда апплет удаляется с панели, его настройки теряются. Запроса на подтверждение удаления не будет.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-move">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Переместить</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Элемент меню <guimenuitem>Переместить</guimenuitem> представляет еще один общий способ перемещения апплетов по <application>панели</application>. При выборе этого пункта, апплет может быть перемещен просто движением мыши. Ваш курсор показывает фактическое положение при перемещении апплета. Когда вы увидите апплет там, где вы хотите, нажмите левую кнопку мыши для отпускания апплета на это место. Ваш курсор освободится от перемещения апплета.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-lock">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Прикрепить к панели</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Элемент меню <guimenuitem>Прикрепить к панели</guimenuitem> позволяет закрепить апплет в данной позиции на <application>Панели</application>. Когда апплет закреплён, он защищён от случайного перемещения. Элемент меню  <guimenuitem>Переместить</guimenuitem> (обсуждается ранее) будет неактивным и вы не сможете выбрать его. Для перемещения апплета нужно сначала его разблокировать, выбрав  <guimenuitem>Прикрепить к панели</guimenuitem> еще раз. Элемент <guimenuitem>Переместить</guimenuitem> будет доступен снова.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>

  <!-- ======================  Configuration  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-config">
    <title>Настройка <application>переключателя пользователей</application></title>
    <figure id="fusa-config-prefs-fig"> 
      <title>Диалог параметров</title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-prefs.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>Диалог параметров.</phrase>
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <para>Элемент меню «Параметры» вызывает диалоговое окно, где можно настроить поведение и представление <application>переключателя пользователей</application>. Окно включает две секции: «Внешний вид» и «Параметры».</para>
    <sect2 id="fusa-config-appearance">
      <title>Внешний вид</title>
      <para>Группа параметров <guilabel>Внешний вид</guilabel> меняет способ представления <application>переключателя пользователей</application> на панели в зависимости от выбранного параметра.</para>
      <para>Первая возможность - представлять апплет на панели вашим именем. Слово <guilabel>Пользователи</guilabel> заменит ваше имя. Пример к выше сказанному: пользовательское имя «Василий Иванов». Если это имя не совпадает с вашим именем, вы можете изменить его, используя пункт меню <guimenuitem>Изменить личные данные</guimenuitem>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-username-fig"> 
        <title>Апплет в варианте представления имени пользователя</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-username.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Апплет переключения пользователей представлен именем текущего пользователя.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Вторая возможность — слово <guilabel>Пользователи</guilabel>, он выбран если вы не меняли параметры. Слово <guilabel>Пользователи</guilabel> показывается на <application>панели</application> и представляет апплет <application>Переключатель пользователей</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-text-fig"> 
        <title>Апплет как текст</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Апплет переключения пользователей представлен текстом.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Третья возможность — использование значка (смотрите пример). Если этот параметр выбран, апплет на панели будет представлен значком.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-icon-fig"> 
        <title>Апплет как значок</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-icon.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Переключатель пользователей представлен значком.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-config-options">
      <title>Параметры</title>
      <para>Секция <guilabel>Параметры</guilabel> содержит параметры, управляющие поведением <application>переключателя пользователей</application>.</para>
      <sect3 id="fusa-config-options-lock">
	<title>Блокировка экрана при переключении пользователей</title>
	<para>Данный параметр определяет будет ли <application>переключатель пользователей</application> пытаться блокировать текущий сеанс после переключения на другого пользователя или экран входа. Если параметр активен, вы должны будете ввести пароль для возврата к вашему рабочему столу. Если параметр неактивен, каждый, кто имеет доступ к компьютеру, сможет иметь доступ к вашему рабочему столу без пароля просто переключившись в него.</para>
	<para>Безопасность снижается, если блокировка выключена. Если вы не доверяете безоговорочно всем, кто имеет доступ к компьютеру, то лучше данный параметр оставить включённым.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-config-options-nested">
	<title>Создание встроенных окон для новых входов</title>
	<para>Когда данный параметр активен, при переключении на другого пользователя экран не переключается. Вместо нового экрана, вход происходит на текущем экране. Очевидный повод — экран не будет блокирован если вход происходит внутри него.</para>
	<para>Данный параметр существует главным образом для разработчиков. Большинству остальных людей он недоступен.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <!-- ===========================  Notes  =========================== -->
  <sect1 id="fusa-notes">
    <title>Примечания</title>
    <sect2 id="fusa-notes-problems">
      <title>Общие проблемы</title>
      <qandaset>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>Фотографии пользователей не видны в меню пользователей.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>Порядок требует наличие прав на чтение фотографий другими пользователями для отображения фотографий. На текущий момент, фотографии хранятся как обычные изображения в файлах <filename>~/.face</filename>. Соответственно, данный файл должен быть доступен на чтение другим пользователям (обычно, достаточно такой маски прав: <computeroutput>0644</computeroutput> или <computeroutput>-rw-r--r--</computeroutput>) и пользовательский каталог, естественно, тоже должен быть доступен на просмотр другими (как минимум: <computeroutput>0711</computeroutput>, или <computeroutput>drwx--x--x</computeroutput>).</para>
          </answer>
        </qandaentry>
        <qandaentry>
          <question>
            <para><application>Переключатель пользователей</application> не отображается в диалоге <guilabel>Добавить на панель</guilabel>.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>Апплет должен быть установлен в определенное место, туда же куда и <application>панель</application>. Если <application>панель</application> установлена как <command>/usr/bin/panel</command>, то апплет должен быть установлен в /usr. Если апплет установлен правильно (например, пакетом из вашего дистрибутива), попробуйте выйти из своего сеанса и войти снова, чтобы обновить список <guilabel>Добавить на панель</guilabel>.</para>
          </answer>
        </qandaentry>
      </qandaset>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-notes-hidden">
      <title>Скрытые параметры</title>
      <para>Апплет <application>переключения пользователей</application> содержит скрытые параметры для опытных пользователей и администраторов. Эти параметры меняются специальном приложением, <application>редактором настроек</application> или <command>gconftool-2</command>, но могут вызывать нежелательное поведение. Эти параметры позволяют детально настраивать апплет и могут быть заблокированы администратором.</para>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-active-users-only">
        <title>Отображение только активных пользователей</title>
        <para>Ключ <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_active_users_only</filename> определяет, будут ли показываться только активные пользователи (вход которых выполнен) или все пользователи (включая тех, кто не вошёл в сеанс).</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-screen-item">
        <title>Отображение элемента меню «Экран входа»</title>
        <para>Ключ <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_screen_item</filename> определяет, показывать ли элемент меню <guimenuitem>Экран входа</guimenuitem> в меню, вызываемом по левой кнопке мыши (подробнее об этом меню смотрите: <xref linkend="fusa-usage-left"/>). Данный элемент меню используется для создания нового экрана входа. Если параметр установлен в <computeroutput>always</computeroutput>, элемент будет показан всегда. Если параметр установлен в <computeroutput>auto</computeroutput>, элемент будет показан, только если апплет настроен, чтобы не использовать вложенные входы (смотрите: <xref linkend="fusa-config-options-nested"/>). Если параметр установлен в <computeroutput>never</computeroutput>, элемент не показывается.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-window-item">
        <title>Отображение элемента меню «Окно входа»</title>
        <para>Ключ <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_window_item</filename> определяет, будет ли показан пункт меню  <guimenuitem>Окно входа</guimenuitem> в меню, вызываемом по левой кнопке мыши (подробнее об этом меню смотрите: <xref linkend="fusa-usage-left"/>). Данный элемент меню используется для создания окна входа в текущем экране. Если параметр установлен в <computeroutput>always</computeroutput>, элемент будет показан всегда. Если параметр установлен в <computeroutput>auto</computeroutput>, элемент будет показан, только если апплет настроен, чтобы использовать вложенные входы (смотрите: <xref linkend="fusa-config-options-nested"/>). Если параметр установлен в <computeroutput>never</computeroutput>, элемент не показывается вообще.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
