<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "September 2003">
<!ENTITY app "GStreamer Properties">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="sv">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Handbok för GStreamer Properties V2.4</title>       

    <copyright>
      <year>2003</year> 
      <holder>Christian Fredrik Kalager Schaller</holder> 
    </copyright><copyright><year>2007</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright> 

    <abstract role="description">
      <para>GStreamer Properties låter dig konfigurera parametrar relaterade till hårdvara och multimedia</para>
    </abstract>

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Christian Fredrik</firstname> 
	<surname>Kalager Schaller</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>gnome.org</orgname> 
	  <address/> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
			<revnumber>Handbok för GStreamer Properties V2.4</revnumber> 
			<date>September 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
			<revnumber>Handbok för GStreamer Properties V1.0</revnumber> 
			<date>December 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
         </revhistory> 

    <releaseinfo>Den här handboken beskriver version 2.2.2 av GStreamer Properties.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Återkoppling</title> 
      <para>För att rapportera ett fel eller föreslå någonting angående programmet GStreamer Properties eller den här handboken, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>GStreamer properties</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-introduction"> 
    <title>Introduktion</title> 
    <para>Programmet <application>GStreamer Properties</application> låter dig konfigurera parametrar relaterade till hårdvaru- och multimediasystem på ditt system. Endast erfarna användare ska normalt sett använda det här eftersom din operativsystemsleverantör bör leverera systemet med de korrekta standardvärdena.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="gstreamer-properties-getting-started">
    <title>Komma igång</title> 

    <para>Du kan starta <application>GStreamer Properties</application> på följande sätt:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term><guimenu>Program</guimenu>-menyn</term>
    		<listitem>
    		<para>Välj <menuchoice><guisubmenu>Inställningar</guisubmenu><guimenuitem>Gstreamer Properties</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Kommandorad</term>
    		<listitem>
    		<para>Skriv <command>gstreamer-properties</command> och tryck på <keycap>Return</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>När du startar <application>GStreamer Properties</application> kommer följande fönster att visas.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="gstreamer-properties-fig"> 
	<title>GStreamer Properties-fönstret</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/gstreamer_properties_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Visar huvudfönstret i GStreamer Properties. Innehåller menyrad, verktygsrad, rullgardinsmenyer med ljudalternativ för ingång och utgång.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-usage"> 
    <title>Användning</title>
	<para>GStreamer properties capplet erbjuder fyra rullgardinsmenyer utspridda över två flikar. Det finns två rullgardinsmenyer för ljud och två för video. Dessa valmöjligheter ställer in standardvärden för ingång/utgång för ljud och video för de flesta GNOME-program.</para>
  <sect2 id="gstreamer-properties-concepts">
    	<title>Förstå menyalternativen</title>
    	<para>När du ser på skärmen för inställning av ljudalternativ märker du två sektioner som kallas för Standardsink och Standardkälla. Dessa två termer används i GStreamer-ramverket som GNOME använder för att beskriva var data skickas och var det kommer från. Standardsink är med andra ord var GNOME-program ska skicka ut sitt ljud, samt Standardkälla är var ljudet kommer från.</para>
	<para>Anledningen till att du kanske vill ändra dessa inställningar är att under Unix så finns det många olika ljudsystem och ljudservrar som du kanske vill skicka ljudet till. Till exempel på Linux finns det populära alternativ som OSS-ljudsystemet, ALSA-ljudsystemet, ESD-ljudservern och ARTSd-ljudservern.</para>
	<para>Till exempel om du vill att dina GNOME-program ska skicka sitt ljud till ESD-ljudservern så kan du ställa in Standardsink till att använda ESD. Vill du även att dina GNOME-program, som har möjlighet för att spela in ljud, ska använda OSS-ljudsystemet för att göra det här så kan du välja OSS som Standardkälla.</para>
	<para>Som nämnt någon annanstans i den här användarguiden så är dessa inställningar menade som ett verktyg för erfarna användare som har speciella behov. En vanlig användare ska inte behöva göra några ändringar här eftersom tillverkaren av din Linux- eller Unix-distribution ska redan ställt in det som behövs.</para> 
    	
    </sect2>
  </sect1>  


</article>
