<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Tastaturindikator-Applet-Handbuch</title>       
  <abstract role="description">
    <para>Der Tastaturindikator zeigt die aktive Tastaturgruppe an und ermöglicht Ihnen den Wechsel zwischen verschiedenen Gruppen.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Mario Blättermann (mariobl@gnome.org)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>August 2004</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
          <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>
 
         <para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>
 
         <para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.8 des Tastaturindikator-Applets.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Rückmeldungen</title> 
    <para>Um einen Fehler zu melden oder einen Vorschlag zum Tastaturindikator-Applet oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Tastaturindikator</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Einführung</title>

  <para>Der <application>Tastaturindikator</application> stellt die aktive Tastaturbelegungsgruppe dar. Das Applet zeigt an, welche Gruppe Sie gegenwärtig benutzen. Zusätzlich zu den Standardfunktionen eines Applet-Kontextmenüs erlaubt Ihnen der <application>Tastaturindikator</application> auch das Öffnen eines Einstellungswerkzeugs und den Wechsel zwischen Sprachgruppen.</para>

  <para>Um den <application>Tastaturindikator</application> zu einem Panel hinzuzufügen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Panel und wählen dann aus dem Kontextmenü <guimenuitem>Zum Panel hinzufügen</guimenuitem>. Wählen Sie <application>Tastaturindikator</application> im Dialog <application>Zum Panel hinzufügen</application>. Klicken Sie dann auf <guibutton>Hinzufügen</guibutton>. Weitere Informationen darüber finden Sie in <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Hinzufügen eines Objekts zu einem Panel</ulink>.</para>

  <para>Um das Einstellungswerkzeug <application>Tastatur</application> zu öffnen, wählen Sie <guimenuitem>Tastatureinstellungen</guimenuitem> im Kontextmenü des Applets. Es könnte notwendig sein, diesen Dialog zu öffnen, um die Tastatureinstellungen zu ändern (Modell, Belegungen, Optionen usw.). Hilfe zu den Tastatureinstellungen finden Sie in <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Tastatureinstellungen</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Ändern der Sprache</title>

  <para>Zunächst sollten Sie wissen, dass eine Gruppe ein Zeichensatz ist, sei es ein sprachbezogener oder auch ein nicht sprachbezogener Zeichensatz, z.B. Dvorak. Jede Sprache kann mehr als einen Teilzeichensatz enthalten, und jeder dieser Teilsätze wird als Gruppe bezeichnet. Es gibt mehrere Möglichkeiten, die verwendeten Gruppen auf Ihrer Tastatur zu wechseln.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Mausklick</term>
      <listitem><para>Sie können durch Anklicken des Symbols des Applets im Panel die Gruppen wechseln. Die Gruppen werden gemäß der in der aktuellen Konfiguration festgelegten Reihenfolge gewechselt.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Kontextmenü</term>
      <listitem><para>Um eine bestimmte Gruppe zu wählen, wählen Sie <guisubmenu>Gruppen</guisubmenu> aus dem Kontextmenü. Von hier aus können Sie die Gruppe auswählen, zu der Sie wechseln wollen.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Tastatur</term>
      <listitem><para>Im Einstellungswerkzeug <application>Tastatur</application> können Sie festlegen, welche Taste Ihrer Tastatur Sie zum Wechseln der Gruppen verwenden wollen. Wählen Sie <guimenuitem>Tastatureinstellungen</guimenuitem> im Kontextmenü des Applets. Anschließend wählen Sie im Reiter <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Belegungsoptionen</guilabel></ulink> unter <guilabel>Group Shift/Lock behavior</guilabel>die gewünschteTaste aus.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Um weitere Belegungen zur Liste hinzuzufügen, öffnen Sie das Einstellungswerkzeug <application>Tastatur</application>. Im Reiter <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts"><guilabel>Belegungen</guilabel></ulink> können Sie weitere Belegungen auswählen.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Belegungsansicht</title>
  <para>Wählen Sie <guimenuitem>Aktuelles Layout anzeigen</guimenuitem>, um ein Diagramm Ihrer gegenwärtigen Tastaturbelegung anzuzeigen.</para>
  <para>Im Fenster <guilabel>Tastatur-Layout</guilabel> drücken Sie eine Taste Ihrer Tastatur, um deren Entsprechung im Diagramm hervorzuheben.</para>
  <para>Jede Taste im Diagramm verfügt über bis zu vier Zeichen. Diese können wie folgt über Modifikationstasten erzeugt werden:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Um das links unten angezeigte Zeichen zu erzeugen, drücken Sie die Taste allein.</para></listitem>
	  <listitem><para>Um das links oben angezeigte Zeichen zu erzeugen, drücken Sie die Taste zusammen mit der <keycap>Umschalttaste</keycap>.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Um das rechts unten angezeigte Zeichen zu erzeugen, drücken Sie die Taste zusammen mit der Modifikationstaste der dritten Ebene.</para></listitem>
	  <listitem><para>Um das rechts oben angezeigte Zeichen zu erzeugen, drücken Sie die Taste zusammen mit der <keycap>Umschalttaste</keycap> und der Modifikationstaste der dritten Ebene.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Standardmäßig ist keine Taste als Modifikationstaste der dritten Ebene zugeordnet. Wie Sie dies zuordnen können, lesen Sie in den <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">Einstellungen der Tastaturbelegung</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Plugins</title>        
  <para>Um den Dialog <guilabel>Tastaturindikator-Plugins</guilabel> zu öffnen, wählen Sie <guimenuitem>Plugins</guimenuitem> aus dem Kontextmenü. Die aktuellen Plugins werden im Bereich <guilabel>Aktive Plugins</guilabel> angezeigt.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Hinzufügen eines neuen Plugins</term>
      <listitem><para>Klicken Sie auf <guibutton>Hinzufügen</guibutton>. Im Fenster <guilabel>Plugin hinzufügen</guilabel> können Sie eines der Plugins im Bereich <guilabel>Verfügbare Plugins</guilabel> auswählen. Klicken Sie dann auf <guibutton>Hinzufügen</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Entfernen eines Plugins</term>
      <listitem><para>Wählen Sie das nicht mehr benötigte Plugin im Bereich <guilabel>Aktive Plugins</guilabel> aus und klicken Sie auf <guibutton>Löschen</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Verschieben von Einträgen in der Plugin-Liste</term>
      <listitem><para>Um Plugins innerhalb der Plugin-Liste nach oben oder unten zu verschieben, wählen Sie das zu verschiebende Plugin aus und klicken Sie auf <guibutton>Nach oben</guibutton> oder <guibutton>Nach unten</guibutton>. Sie können auch die Pfeiltasten Ihrer Tastatur verwenden, um das ausgewählte Plugin nach oben oder nach unten zu verschieben.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Ändern der Eigenschaften eines Plugins</term>
      <listitem><para>Um die Eigenschaften eines Plugins zu ändern, wählen Sie das gewünschte Plugin aus und klicken anschließend auf <guibutton>Eigenschaften</guibutton>. Die änderbaren Eigenschaften sind nicht für alle Plugins in gleichem Umfang verfügbar.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
