<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.12">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "October 2005">
<!ENTITY app "System Log Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuale di System Log Viewer</title>

    <abstract role="description">
      <para>System Log Viewer è un'interfaccia grafica utente per per visualizzare e monitorare i file di registro di sistema.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2003</year> 
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Judith Samson</holder> 
    </copyright><copyright><year>2006-2008</year><holder>Andrea Zagli (azagli@inwind.it)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Progetto di documentazione di GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito e/o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA; E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Sun</firstname> 
		<surname>Squadra di documentazione di GNOME</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Sun Microsystems</orgname> 
	  	<address> <email>gdocteam@sun.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author> 
		<firstname>Judith</firstname> 
		<surname>Samson</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Progetto di documentazione di GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>judith@samsonsource.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Vincent</firstname>
	<surname>Noel</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>vincent.noel@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di System Log Viewer V2.4</revnumber> 
		<date>Ottobre 2005</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Vincent Noel <email>vincent.noel@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di System Log Viewer V2.3</revnumber> 
		<date>Ottobre 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Team Sun per la documentazione di GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di System Log Viewer V2.2</revnumber> 
		<date>Agosto 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Team Sun per la documentazione di GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di System Log Viewer V2.1</revnumber> 
		<date>Luglio 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Team Sun per la documentazione di GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di System Log Viewer V2.0</revnumber> 
		<date>Maggio 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Team Sun per la documentazione di GNOME <email>gdocteam@sun.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
		<revnumber>Manuale di Logview</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Judith Samson <email>judith@samsonsource.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Progetto di documentazione di GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 2.12 di System Log Viewer.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un errore o inviare un suggerimento riguardo l'applicazione <application>System Log Viewer</application> o questo manuale, seguire le indicazioni nella <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pagina dei riscontri GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>System Log Viewer</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="syslog-introduction"> 
    <title>Introduzione</title> 

      <para><application>System Log Viewer</application> è un visualizzatore grafico che si può utilizzare per visualizzare e monitorare i registri di sistema. <application>System Log Viewer</application> è provvisto di alcune funzioni che possono aiutare a gestire i registri, incluso un calendario, il monitoraggio dei registri e la visualizzazione delle statistiche.</para>

      <para><application>System Log Viewer</application> è utile se si è nuovi all'amministrazione di sistema perché fornisce una semplice e più amichevole visualizzazione dei registri rispetto a una visualizzazione testuale dei file di registro. È utile anche per amministratori con più esperienza, contenendo un calendario che aiuta a localizzare problemi di andamento, cosi' come per monitorare continuamente registri cruciali.</para>

      <warning><para><application>System Log Viewer</application> è utile solamente a chi ha accesso ai file dei registri di sistema, che in genere richiedono un accesso come root.</para></warning>

  </sect1>

  <sect1 id="syslog-getting-started">
    <title>Per iniziare</title> 

    <para>Si può avviare <application>System Log Viewer</application> nei modi seguenti:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Menù <guimenu>Applicazioni</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Scegliere <menuchoice><guisubmenu>Strumenti di sistema</guisubmenu><guimenuitem>Registro di sistema</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Riga di comando</term>
    		<listitem>
    		<para>Digitare <command>gnome-system-log<command> e poi premere <keycap>Invio</keycap>-</command></command></para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quando si avvia <application>System Log Viewer</application>, viene visualizzata la seguente finestra.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="syslog-fig"> 
	<title>Finestra di System Log Viewer</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/syslog_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Finestra principale di System Log Viewer. Contiene barra del menù, area di visualizzazione, barre di scorrimento e barra di stato.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    <para>La prima volta che si avvia <application>System Log Viewer</application>, l'applicazione visualizza, in modo predefinito, svariati file di registro (come <filename>/var/log/messages</filename>). I registri aperti sono elencati nella parte sinistra della finestra dell'applicazione. Il registro selezionato in questa lista è visualizzato nell'area principale della finestra dell'applicazione.</para>

      <para>In modo predefinito, <application>System Log Viewer</application> monitora ogni registro aperto, e ogni cambiamento appare automaticamente nella finestra principale. Vedere </para>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="syslog-usage"> 
    <title>Utilizzo</title>

    <sect2 id="syslog-open">
    	<title>Visualizzare un registro</title>
    	<para>Per visualizzare un registro, scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Apri</guimenuitem></menuchoice>. Nel dialogo <guilabel>Apri registro</guilabel>, selezionare il registro che si vuole aprire e poi fare clic su <guibutton>Apri</guibutton>. Utilizzare le barre di scorrimento per scorrere attraverso il registro.</para>

        <para>Si possono aprire quanti registri si vogliono. <application>System Log Viewer</application> visualizza un registro alla volta nella finestra di <guilabel>System Log Viewer</guilabel>. I registri aperti sono elencati sul lato sinistro della finestra dell'applicazione. Il registro selezionato è visualizzato nell'area principale della finestra dell'applicazione. Per visualizzare un altro registro già aperto nel <application>System Log Viewer</application>, selezionarlo nella lista dei registri.</para>

        <para>Si noti che <application>System Log Viewer</application> permette anche di aprire registri compressi (tutti i nomi di file che terminano in ".gz").</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-selection">
    <title>Copiare righe del registro negli appunti</title>
    <para>Per copiare una o più righe del registro negli appunti, basta selezionare le righe nell'area principale e scegliere l'opzione di menu <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Copia</guimenuitem></menuchoice>. Se si vuole copiare l'intero registro negli appunti, selezionarlo completamente utilizzando l'opzione di menu <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Seleziona tutto</guimenuitem></menuchoice>, e poi scegliere <menuchoice><guimenu>Modifica</guimenu><guimenuitem>Copia</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="syslog-hide-sidebar">
    <title>Nascondere il riquadro laterale</title>
    <para>Per nascondere il riquadro laterale a sinistra, che contiene l'elenco dei registri e il calendario, basta selezionare l'opzione di menù <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Riquadro laterale</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-monitor">
    	<title>Monitorare i registri</title>
    	<para>Si può utilizzare <application>System Log Viewer</application> per monitorare i registri. In modo predefinito, tutti i registri aperti in <application>System Log Viewer</application> sono monitorati per i cambiamenti. Se nuove righe vengono aggiunte a un registro monitorato da <application>System Log Viewer</application>, il nome del registro apparirà in grassetto nella lista dei registri. Se il registro è correntemente visualizzato nell'area principale, le nuove righe appariranno automaticamente alla fine del registro e, dopo cinque secondi, il nome del registro nella lista ritornerà normale.</para>
      
    	<para>Per fermare il monitoraggio di un registro specifico, deselezionare l'opzione <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Monitoraggio</guimenuitem></menuchoice>. Selezionare ancora questa opzione per riattivare il monitoraggio.</para>

    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-calendar">
    	<title>Usare il calendario</title>
        <para>In modo predefinito, un calendario è visualizzato nel lato sinistro della finestra di <application>System Log Viewer</application>, sotto la lista dei registri. In questo calendario, le date presenti nel registro correntemente selezionato sono visualizzate in grassetto. Per saltare a una data particolare, selezionarla nel calendario.</para>

    	<para>Per nascondere il calendario, deselezionare l'opzione di menù <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Calendario</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-stats">
    	<title>Visualizzare le informazioni sul registro</title>
    	<para>Le informazioni del registro sono generalmente visualizzate nella barra di stato e includono:</para> 
    	<itemizedlist>
    		<listitem><para>Numero di righe nel registro.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>Dimensione del registro in byte.</para>
    		</listitem>
    		<listitem><para>La data in cui il registro è stato modificato.</para>
    		</listitem>
    	</itemizedlist> 
        <para>La barra di stato può essere visualizzata o nascosta usando l'opzione <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Barra di stato</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-close">
    	<title>Chiudere un registro</title>
    	<para>Per chiudere un registro, scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Chiudi</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
    
    <sect2 id="syslog-exit">
    	<title>Uscire da System Log Viewer</title>
    	<para>Per uscire da <application>System Log Viewer</application>, scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Esci</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    </sect2>
 
  </sect1>

</article>
