<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.4">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "January 2003">
<!ENTITY app "Gfloppy">
]>
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
 <articleinfo> 
    <title>Diskettenformatierer-Handbuch</title>       
    <abstract role="description">
      <para>Der Diskettenformatierer, auch als GFloppy bekannt, formatiert Disketten für den Gebrauch unter Linux.</para>
    </abstract>
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Kenny Graunke</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2002</year> 
      <holder>John Fleck</holder> 
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2003</year>
      <holder>Baris Cicek</holder>
		</copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Mario Blättermann (mario.blaettermann@t-online.de)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->

    <publisher> 
      <publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCs.</para>
          <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>
 
         <para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>
 
         <para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DIESES DOKUMENT WIRD "WIE ES IST" ZUR VERFÜGUNG GESTELLT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
   
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
		<firstname>Baris</firstname> 
		<surname>Cicek</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname> 
	  		<address> <email>bcicek@phreaker.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 

      <author> 
		<firstname>John</firstname> 
		<surname>Fleck</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname> 
	  		<address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 
      <author> 
		<firstname>Kenny</firstname> 
		<surname>Graunke</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname> 
	</affiliation> 
      </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
      <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  		<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>


<!-- According to GNU FDL, revision history is mandatory if you are -->
<!-- modifying/reusing someone else's document.  If not, you can omit it. -->
<!-- Remember to remove the &manrevision; entity from the revision entries other
-->
<!-- than the current revision. -->
<!-- The revision numbering system for GNOME manuals is as follows: -->
<!-- * the revision number consists of two components -->
<!-- * the first component of the revision number reflects the release version of the GNOME desktop. -->
<!-- * the second component of the revision number is a decimal unit that is incremented with each revision of the manual. -->
<!-- For example, if the GNOME desktop release is V2.x, the first version of the manual that -->
<!-- is written in that desktop timeframe is V2.0, the second version of the manual is V2.1, etc. -->
<!-- When the desktop release version changes to V3.x, the revision number of the manual changes -->
<!-- to V3.0, and so on. -->  
    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Diskettenformatierer-Handbuch V2.1</revnumber> 
		<date>Januar 2003</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Baris Cicek <email>bcicek@phreaker.net</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Diskettenformatierer-Handbuch V4.0</revnumber> 
		<date>Juni 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email></para>
	  		<para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Diskettenformatierer-Handbuch</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Kenny Graunke</para>
	  		<para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.4 des Diskettenformatierers </releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Rückmeldungen</title> 
      <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>GFloppy</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME Seite für Rückmeldungen</ulink>."</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo>
<!--
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gfloppy Manual</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>gfloppy</primary> 
  </indexterm>
-->
 <!-- ============= Document Body ============================= -->

 <!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Einführung</title>

  <para><application>GFloppy</application> formatiert Disketten für Linux. Neue Disketten müssen vor der Benutzung möglicherweise formatiert werden.</para>

  <para>Um <application>GFloppy</application> zu starten, wählen Sie <guimenuitem>Diskette formatieren</guimenuitem> aus dem Untermenü <guisubmenu>Systemwerkzeuge</guisubmenu> des <guimenu>Hauptmenüs</guimenu>, oder tippen Sie <command>gfloppy</command> auf der Kommandozeile.</para>

  <para>Dieses Dokument beschreibt Version 2.4 von <application>GFloppy</application>.</para>

 </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->

 <sect1 id="usage">
  <title>Verwendung von GFloppy</title>
   <para>Wenn Sie <application>GFloppy</application> starten, öffnet sich das in <xref linkend="gfloppymainwindow"/>. <figure id="gfloppymainwindow">
	<title>GFloppy-Hauptfenster</title>
      <screenshot>
	<screeninfo>GFloppy-Hauptfenster</screeninfo>
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/main.png" format="PNG"/>
	  </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/main.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>GFloppy-Hauptfenster</phrase>
      </textobject>
      <caption><para>GFloppy-Hauptfenster</para></caption>
    </mediaobject>
      
     </screenshot>
   </figure> gezeigte Hauptfenster.</para>

   <para>Legen Sie eine nicht schreibgeschützte Diskette ein.</para>

   <warning>
    <title>Warnung</title>
    <para>GFloppy löscht alle Dateien auf Ihrer Diskette. Formatieren Sie keine Disketten, deren Dateien Sie noch benötigen.</para>
   </warning>
  <para>GFloppy benötigt Informationen über die Datendichte Ihrer Diskette, also die Menge der Daten, die gespeichert werden können. Heutzutage werden meist "High Density"-Disketten verwendet, mit einer Kapazität von 1,44 MB und einer Größe von 3,5".</para>

   <para>Wählen Sie den Dateisystemtyp. Wenn die Diskette unter DOS oder Windows verwendet werden soll, wählen Sie <guibutton>DOS (FAT)</guibutton>. Ansonsten wählen Sie <guibutton>Linux Native (ext2)</guibutton>. Allerdings kann "Linux Native" auf den meisten Nicht-Linux-Rechnern nicht gelesen werden.</para>
	 <para>Zusätzlich können Sie ihren neu formatierten Disketten im Textfeld <guibutton>Name des Mediums</guibutton> unterhalb von <guibutton>Dateisystem-Einstellungen</guibutton> einen Namen geben.</para>

	 <para>Zuletzt sollten Sie den Formatierungsmodus wählen. <variablelist>
	  <varlistentry><term><guibutton>Schnell</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>Schnellformatierung ist die schnellste Variante, überprüft ihre Diskette aber nicht auf fehlerhafte "Blöcke". Lediglich das Inhaltsverzeichnis der Dateien wird entfernt, so dass Ihre Daten zumindest theoretisch wiederherstellbar sind.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Standard</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>Standardformatierung ist eine Low-Level-Formatierung, aber überprüft ebenfalls die Diskette auf fehlerhafte Blöcke. Wenn die Diskette solche Blöcke enthält, wird die Formatierung scheitern.</para>	
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Vollständig</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>Bei der vollständigen Formatierung wird die Diskette im Low-Level-Modus formatiert und gleichzeitig auf fehlerhafte Blöcke überprüft.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		</variablelist></para>
<!--
   <para>
    Quick format is faster but does not check your floppy disk for bad
    "blocks". The slower regular format is useful if you have not formatted your
    floppy before, or if you suspect your disk might be bad.
   </para>
-->
   <para>Klicken Sie auf den <guibutton>Formatieren</guibutton>-Knopf, um die Formatierung zu starten, so wie hier gezeigt.</para>

    <para>Eine Reihe von Dialogen informiert Sie darüber, wie <application>Gfloppy</application> formatiert, überprüft und ein Dateisystem auf Ihrer Diskette erstellt.</para>

   <para>Außer wenn Sie <guibutton>Schnell</guibutton> oder <guibutton>Standard</guibutton> gewählt haben, überprüft <application>GFloppy</application> ihre Diskette auf fehlerhafte Blöcke. Werden solche Blöcke gefunden, ist Ihre Diskette verschlissen und sollte nicht mehr verwendet werden.</para>

   <para><application>GFloppy</application> zeigt an, wenn die Formatierung erfolgreich war und kehrt dann zum Hauptfenster zurück.</para>
  </sect1>

 <sect1 id="troubleshooting">
  <title>Fehlerbehandlung</title>
   <para>Wenn keine Diskette eingelegt ist, zeigt GFloppy einen Informationsdialog, dass kein Medium formatiert werden kann.</para>
	<para>Wenn Ihre Diskette schreibgeschützt ist, wird Sie GFloppy warnen. Um den Schreibschutz zu entfernen, werfen Sie die Diskette aus und drehen sie um. Standard-3,5-Zoll-Disketten haben einen kleinen schwarzen Schieber an der linken oberen Ecke. Schieben Sie diesen nach unten, so dass die Öffnung geschlossen ist. Sollte dieser Schieber nicht vorhanden sein, ist die Diskette dauerhaft schreibgeschützt.</para>
<!--
      <screenshot id="writeprotected">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/writeprotected.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/writeprotected.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Write protected</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Write protected</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
    </para>


   <para>
    If you cannot choose to format DOS floppies, as shown in <xref
    linkend="nodos"/>, you need to install <filename>mtools</filename>.
   </para>
   <tip>
    <title>Tip</title>
    <para>
     On an RPM based system, such as Red Hat, you can install <filename>
     mtools</filename> using <ulink
     url="gnome-help:gnorpm"><application>GnoRPM</application></ulink>, from the
     <guisubmenu>System</guisubmenu> of
     the <guimenu>Main Menu</guimenu>.
    </para>
   </tip>
   <para>
      <screenshot id="nodos">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/nodos.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/nodos.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Cannot format DOS floppies</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Cannot format DOS floppies</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
   </para>
-->
 </sect1>

 <sect1 id="bugs">
  <title>Bekannte Fehler und Einschränkungen</title>
  <para>GFloppy arbeitet nur unter Linux.</para>
 </sect1>

<!-- ============= Authors ================================ -->

 <sect1 id="authors">
  <title>Autoren</title>
  <para><application>GFloppy</application> wurde von Jonathan Blandford geschrieben (<email>jrb@redhat.com</email>). Bitte senden Sie alle Kommentare, Vorschläge und Fehlermeldungen an <ulink url="http://bugzilla.gnome.org" type="http"> GNOME bug tracking database</ulink>. Wenn Sie GNOME 1.1 oder neuer verwenden, können Sie auch das <application>Bug Report Tool</application> (<command>bug-buddy</command>) verwenden, das über das <guisubmenu>Entwicklung</guisubmenu>-Untermenü des <guimenu>Hauptmenüs</guimenu> erreichen, um Fehler zu melden.</para>

  <para>Dieses Handbuch wurde von Baris Cicek geschrieben (<email>bcicek@phreaker.net</email>). Bitte melden Sie alle dieses Handbuch betreffenden Kommentare und Vorschläge an das <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/">GNOME-Dokumentationsprojekt</ulink> durch Senden einer E-Mail an <email>docs@gnome.org</email>. Sie können Ihre Kommentare auch online abgeben unter <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/doctable/">GNOME Documentation Status Table</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Lizenz</title>
  <para>Dieses Programm ist freie Software; Sie können es weiterverbreiten und/oder ändern unter den Bedingungen der <citetitle><ulink type="help" url="gnome-help:gpl">GNU General Public License</ulink></citetitle> wie sie von der <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">Free Software Foundation</ulink> veröffentlicht wurde; entweder in Version 2 der Lizenz oder (nach Ihrer Wahl) jeder neueren Version.</para>
  <para>Dieses Programm wird in der Hoffnung verbreitet, dass es nützlich ist, aber OHNE JEGLICHE GARANTIE; auch ohne eine GEBRAUCHSTAUGLICHKEITSGARANTIE oder eine Garantie über die TAUGLICHKEIT FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK. Lesen Sie die <citetitle><ulink type="help" url="gnome-help:gpl">GNU General Public License</ulink></citetitle> für genauere Hinweise.</para>
  <para>Eine Kopie der <citetitle><ulink type="help" url="gnome-help:gpl">GNU General Public License</ulink></citetitle> ist im Anhang des <citetitle>GNOME Benutzerhandbuchs</citetitle> enthalten. Sie können außerdem eine Kopie der <citetitle><ulink type="help" url="gnome-help:gpl">GNU General Public License</ulink></citetitle> von der Free Software Foundation erhalten, indem Sie auf <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">ihre Internetseite</ulink> gehen oder an die <address>Free Software Foundation, Inc.<street>51 Franklin Street, Fifth Floor</street><city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1301</postcode><country>USA</country></address> schreiben.</para>
 </sect1>
</article>
