<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.14">
<!ENTITY manrevision "2.11">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY applet "Panel Trash">
]>
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	 <title>Müll-Applet-Handbuch</title> 
	 <abstract role="description">
	   <para>Mit dem Müll-Applet können Sie Ihren Mülleimer über das Panel verwalten.</para>
	 </abstract>
	 <copyright>
	   <year>2006</year>
	   <holder>GNOME-Dokumentationsprojekt</holder>
	 </copyright>	 
	 <copyright>
	   <year>2005</year>
	   <holder>Davyd Madeley</holder>
	 </copyright>
	 <copyright> 
		<year>2004</year>
		<holder>Michiel Sikkes</holder> 
	 </copyright><copyright><year>2007</year><holder>Tobias Höbel (tobsi-h@gmx.de)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername> 
	 </publisher> 


<legalnotice id="legalnotice">
<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink url="ghelp:fdl" type="help">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCs.</para>
<para>Das vorliegende Handbuch ist Teil einer Reihe von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL verteilt werden. Wenn Sie dieses Handbuch separat verteilen möchten, können Sie dies tun, indem Sie dem Handbuch eine Kopie der Lizenz, wie in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben, hinzufügen.</para>
<para>Bei vielen der von Firmen zur Unterscheidung ihrer Produkte und Dienstleistungen verwendeten Namen handelt es sich um Marken. An den Stellen, an denen derartige Namen in einer GNOME-Dokumentation vorkommen und wenn die Mitglieder des GNOME Documentation Project über diese Marken informiert wurden, sind die Namen in Großbuchstaben oder mit großen Anfangsbuchstaben geschrieben.</para>
<para>DAS DOKUMENT UND MODIFIZIERTE VERSIONEN DES DOKUMENTS WERDEN GEMÄSS DER BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE MIT DER FOLGENDEN VEREINBARUNG BEREITGESTELLT: <orderedlist><listitem>
<para>DAS DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE JEGLICHE GEWÄHRLEISTUNG, WEDER AUSDRÜCKLICH NOCH STILLSCHWEIGEND, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF, GEWÄHRLEISTUNGEN, DASS DAS DOKUMENT ODER EINE MODIFIZIERTE VERSION DES DOKUMENTS FREI VON HANDELSÜBLICHEN FEHLERN UND FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST UND KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. JEGLICHES RISIKO IN BEZUG AUF DIE QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS TRAGEN SIE. SOLLTE SICH EIN DOKUMENT ODER EINE MODIFIZIERTE VERSION DAVON IN IRGENDEINER WEISE ALS FEHLERHAFT ERWEISEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRÜNGLICHE VERFASSER, AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR JEGLICHE ERFORDERLICHE SERVICE-, REPARATUR- UND KORREKTURMASSNAHMEN: DIESE BESCHRÄNKUNG DER GEWÄHRLEISTUNG IST WESENTLICHER BESTANDTEIL DIESER LIZENZ. JEDE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS UNTERLIEGT DIESER BESCHRÄNKUNG; UND </para>
</listitem>
<listitem>
<para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND GEMÄSS KEINER RECHTSLEHRE, WEDER AUFGRUND VON UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIESSLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRÄGEN ODER SONSTIGEM, KANN DER AUTOR, DER URSPRÜNGLICHE VERFASSER, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTEILER DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS ODER EIN LIEFERANT EINER DIESER PARTEIEN VON EINER PERSON FÜR DIREKTE, INDIREKTE, BESONDERE, ZUFÄLLIGE ODER ALS FOLGE AUFGETRETENE SCHÄDEN IRGENDEINER ART, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF, SCHÄDEN DURCH GESCHÄFTSWERTVERLUSTE, ARBEITSAUSFÄLLE, COMPUTERAUSFÄLLE ODER -FUNKTIONSSTÖRUNGEN ODER JEGLICHE ANDERE SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE DURCH ODER IM ZUSAMMENHANG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS ENTSTANDEN SIND, SELBST WENN DIESE PARTEI ÜBER MÖGLICHE SCHÄDEN INFORMIERT WORDEN SEIN SOLLTE, HAFTBAR GEMACHT WERDEN.</para>
</listitem>
</orderedlist></para>
</legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
		<author> 
		  <firstname>Michiel</firstname> 
		  <surname>Sikkes</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname> 
			 <address> <email>michiel@eyesopened.nl</email> </address> 
		  </affiliation> 
		</author> 
		<author>
		  <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
		  <affiliation>
		    <orgname>GNOME-Projekt</orgname>
		    <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
		  </affiliation>
		</author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
	     <firstname>Michiel</firstname> 
	     <surname>Sikkes</surname> 
	     <affiliation> 
	       <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	     </affiliation>
	     <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
-->
	 </authorgroup>
	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>Version 2.10</revnumber>
	     <date>März 2005</date>
	     <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
         <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para> 	       
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>2.8-Applet-Handbuch V2.11</revnumber> 
		  <date>Juli 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Michiel Sikkes</para> 
			 <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
	  </revhistory>
	 <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt die Version 2.14 des Müll-Applets</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Feedback</title> 
		<para>Wenn Sie Fehler finden oder Vorschläge zum Müll-Applet oder zu diesem Handbuch haben, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:user-guide?feedback" type="help">GNOME-Feedback-Seite</ulink>.</para>
		
	 </legalnotice> 
  </articleinfo>
  <indexterm> 
	 <primary>Mülleimer</primary> 
  </indexterm>

  <sect1 id="trash-introduction"> 
	 <title>Einführung</title> 
<para>Mit dem <application>Müll-Applet</application> können Sie Ihren Mülleimer über das Panel verwalten.</para>
<para>Der Mülleimer auf Ihrem Panel verhält sich wie der Mülleimer auf Ihrem Desktop. Dennoch ist das Applet nützlich, da Ihr Panel immer sichtbar ist.</para>

<sect2 id="trash-introduction-add">
<title>Hinzufügen des Müll-Applets zu einem Panel.</title> 
  <para>Um das <application>Müll-Applet</application> zu einem Panel hinzuzufügen, führen Sie folgende Schritte aus:</para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Panel an der Stelle, an der Sie das Applet hinzufügen möchten.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Wählen Sie <guimenuitem>Zum Panel hinzufügen</guimenuitem> aus.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Blättern Sie in der Liste der Elemente in dem Dialogfeld <guilabel>Dem Panel hinzufügen</guilabel> und wählen Sie <guilabel>Mülleimer</guilabel> aus.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Klicken Sie auf <guibutton>Hinzufügen</guibutton>.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>
  <para>Weitere Informationen zum Arbeiten mit dem Panel finden Sie in dem </para>

</sect2>
</sect1>

<sect1 id="trash-usage">
	<title>Verwendung</title>
         <figure id="cpufreq-applet-figure">
            <title>Müll-Applet</title>
                <screenshot>
                  <mediaobject>
                     <imageobject>
                        <imagedata fileref="figures/trash-applet.png" format="PNG"/>
                     </imageobject>
                  </mediaobject>
               </screenshot>
         </figure>

	<sect2 id="trash-usage-moving">
	<title>Objekte in den Mülleimer verschieben</title>
	<para>Um Objekte in den Mülleimer zu verschieben, ziehen Sie diese von dem Datei-Manager in das <application>Müll-Applet</application></para>
	</sect2>

	<sect2 id="trash-usage-emptying">
	<title>Mülleimer leeren</title>
	<para>Um alle Objekte im Mülleimer dauerhaft zu löschen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Applet und wählen Sie <menuchoice><guimenuitem>Mülleimer leeren</guimenuitem></menuchoice> aus.</para>
	</sect2>

	<sect2 id="trash-usage-opening">
	<title>Mülleimer öffnen</title>
	<para>Um den Mülleimer zu öffnen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Applet und wählen Sie <menuchoice><guimenuitem>Öffnen</guimenuitem></menuchoice> aus. Der Mülleimer wird dann in dem <application>Nautilus</application>-Datei-Manager geöffnet.</para>
	</sect2>
</sect1>
</article>
