<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2.4">
<!ENTITY app "<application>User Switcher</application>">
<!ENTITY appname "User Switcher">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="fi">
  <articleinfo>
    <title>Käyttäjän vaihdin</title>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Joseph Pingenot</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>James M. Cape</holder>
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Valto Wirkola (valto [dot] wirkola [at] yahoo [dot] com)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:

    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>

   -->

    <publisher>
      <publishername>GNOME:n ohjeistusprojekti</publishername>
    </publisher>

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Oikeudet tämän tiedoston kopioinnin, julkaisun ja/tai muokkauksen GNU Free Documentation License GFDL) Version 1.1 tai minkä tahansa Free Software Foundation julkaiseman uudemman käyttöoikeuslisenssin version ehtojen mukaisesti ilman välilukuja, kansi- tai lopputekstejä. Löydät GFDL-lisenssistä kopion <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tästä linkistä</ulink> tai tiedostosta COPYING-DOCS, joka jaettiin tämän käyttöoppaan kanssa.</para>
         <para>Tämä käyttöopas on osa GNOME:n GFDL-lisenssin alla julkaisemaa käyttöopaskokoelmaa. Jos haluat jakaa tätä käyttöopasta erillään kokoelmasta, voit tehdä niin lisäämällä kopion lisenssistä käyttöoppaaseen, kuten lisenssin luvussa 6 kerrotaan.</para>

	<para>Monet yritysten käyttämät tuotteiden ja palveluiden nimet ovat omistettuja tavaramerkkejä. Kun näitä nimiä näkyy GNOME:n dokumentaatiossa ja GNOME Documentation Project:in jäsenet ovat korostaneet näitä tavaramerkkejä, nimet on kirjoitettu isolla alkukirjaimella tai kokonaan isoilla kirjaimilla.</para>

	<para>DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT ARE PROVIDED UNDER THE TERMS OF THE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE WITH THE FURTHER UNDERSTANDING THAT: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOCUMENT IS PROVIDED ON AN "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EITHER EXPRESSED OR IMPLIED, INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, WARRANTIES THAT THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS FREE OF DEFECTS MERCHANTABLE, FIT FOR A PARTICULAR PURPOSE OR NON-INFRINGING. THE ENTIRE RISK AS TO THE QUALITY, ACCURACY, AND PERFORMANCE OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS WITH YOU. SHOULD ANY DOCUMENT OR MODIFIED VERSION PROVE DEFECTIVE IN ANY RESPECT, YOU (NOT THE INITIAL WRITER, AUTHOR OR ANY CONTRIBUTOR) ASSUME THE COST OF ANY NECESSARY SERVICING, REPAIR OR CORRECTION. THIS DISCLAIMER OF WARRANTY CONSTITUTES AN ESSENTIAL PART OF THIS LICENSE. NO USE OF ANY DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT IS AUTHORIZED HEREUNDER EXCEPT UNDER THIS DISCLAIMER; AND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER NO CIRCUMSTANCES AND UNDER NO LEGAL THEORY, WHETHER IN TORT (INCLUDING NEGLIGENCE), CONTRACT, OR OTHERWISE, SHALL THE AUTHOR, INITIAL WRITER, ANY CONTRIBUTOR, OR ANY DISTRIBUTOR OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION OF THE DOCUMENT, OR ANY SUPPLIER OF ANY OF SUCH PARTIES, BE LIABLE TO ANY PERSON FOR ANY DIRECT, INDIRECT, SPECIAL, INCIDENTAL, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OF ANY CHARACTER INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, DAMAGES FOR LOSS OF GOODWILL, WORK STOPPAGE, COMPUTER FAILURE OR MALFUNCTION, OR ANY AND ALL OTHER DAMAGES OR LOSSES ARISING OUT OF OR RELATING TO USE OF THE DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT, EVEN IF SUCH PARTY SHALL HAVE BEEN INFORMED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
        any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Joseph</firstname>
        <surname>Pingenot</surname>
      </author>
      <author role="maintainer">
	<firstname>James</firstname>
	<surname>Cape</surname>
      </author>
    </authorgroup>

    <abstract role="description">
      <para>Käyttöopas Käyttäjän vaihdin-sovellukseen.</para>
    </abstract>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Versio 0.1</revnumber>
	<date>Toukokuu 2005</date>
	<authorinitials>JP</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">Joseph Pingenot</para>
	   <para role="publisher">GNOME:n ohjeistusprojekti</para>
	   <para>Rakenne (esim. oikeudellinen ilmoitus, boilerplate code) hävyttömästi kopioitu GNOME Drive Mount-levynliittosovelluksen käyttöoppaasta. Kiitos!</para>
	</revdescription>
      </revision>

      <revision>
	<revnumber>Versio 0.2</revnumber>
	<date>Heinäkuu 2005</date>
	<authorinitials>JMC</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">James M. Cape</para>
	   <para role="publisher">GNOME:n ohjeistusprojekti</para>
	   <para>Päivityksiä käyttöliittymämuutoksille.</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
    
    <releaseinfo>Tämä käyttöopas käsittelee Käyttäjän vaihdin-sovelluksen versiota 0.2.4.</releaseinfo>
    <legalnotice>
      <title>Palaute</title>
      <para>Ilmoittaakesi bugin tai antaaksesi kehitysideoita liittyen <application>Käyttäjän vaihdin</application>-sovellukseen tai tähän käyttöoppaaseen, mene <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:n palautesivulle</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Nopea käyttäjän vaihdin-sovelma</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- =======================  Introduction  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-intro">
    <title>Johdanto</title>
    <figure id="fusa-intro-fig"> 
      <title>Käyttäjän vaihdin</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>Käyttäjän vaihdin-sovelma tekstinä.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para><application>Käyttäjän vaihdin</application> mahdollistaa nopean vaihtamisen käyttäjätilien välillä ilman uloskirjausta.</para>
    <para>Kun järjestelmänvalvoja on asentanut <application>Käyttäjän vaihdin</application>, ei ylimääräistä asetusten säätämistä useimmilla käyttäjillä tarvita. Voit lisätä sovelman paneeliin ja alkaa käyttää sitä heti.</para>
    <sect2 id="fusa-intro-adding">
      <title><application>Käyttäjän vaihtimen</application> lisääminen <application>Paneeliin</application></title>
      <para>Lisätäksesi <application>Käyttäjän vaihtimen</application> <application>Paneeliin</application>, yksinkertaisesti napsauta oikealla hiirenpainikkeella <application>Paneelia</application>, johon haluat lisätä <application>Käyttäjän vaihtimen</application>, valitse <guimenuitem>Lisää paneeliin</guimenuitem> ja valitsen sitten <guilabel>Käyttäjän vaihdin</guilabel> sovelmalistasta, joka sinulle näytetään, ja paina <guibutton>OK</guibutton>.</para>
      <para>Tarkka <application>Käyttäjän vaihtimen</application> ulkonäkö riippuu paneelin koosta ja tyypistä, jossa se näytetään, mutta sinun tulisi kyetä käyttämään <application>Käyttäjän vaihdinta</application> napsauttamalla sanaa <guilabel>Käyttäjät</guilabel>.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="fusa-usage">
    <title><application>Käyttäjän vaihtimen</application> käyttö</title>
    <para><application>Käyttäjän vaihtimen</application> käyttö on helppoa. Sinun pitäisi nähdä sana <guilabel>Käyttäjät</guilabel> paneelissasi. Sinun tulisi käyttää sovelmaa napsauttamalla sanaa, joka tekee erilaisia asioita riippuen käyttämästäsi hiirenpainikkeesta.</para>
    <sect2 id="fusa-usage-left">
      <title>Vasemman hiirenpainikkeen napsautus sovelmaan</title>
      <figure id="fusa-usage-left-fig"> 
        <title>Sovelmavalikko</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Sovelmavalikko.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Napsauttaessasi vasemmalla hiirenpainikkeella <application>Käyttäjän vaihdinta</application>, ilmestyy valikko. Valikko sisältää listan käyttäjistä, joihin voit vaihtaa, kuten myös vaihtoehto kirjautumisnäyttöön siirtymiseen.</para>
      <para>Kirjautuaksesi toisella käyttäjällä tai jatkaaksesi toisen käyttäjän istuntoa, napsauta käyttäjän nimeä. Jos käyttäjä on jo kirjautunut sisään, sinä vaihdat käyttäjän istuntoon ja sinun täytyy avata lukittu näyttö. Jos käyttäjä ei ole kirjautunut, sinut siirretään kirjautumisnäyttöön. Syötä käyttäjän nimi ja salasana, kuten pyydetään, kuin normaalisti.</para>
      <para>Kun vaihdat toiseen käyttäjään, istuntosi lukitaan. Sinun täytyy syöttää salasana viimeistelläksesi istuntoon palaamisesi.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-middle">
      <title>Keskipainikkeen napsautus sovelmaan</title>
      <para>Kuten missä tahansa muussa GNOME-sovelmassa, voit käyttää keskimmäistä hiirenpainiketta siirtääksesi sovelmaa <application>Paneelissa</application>. Siirrä hiiri <application>Käyttäjän vaihdin</application>-sovelman päälle, paina keskimmäistä hiirenpainiketta ja pidä sitä pohjassa. Painikkeen ollessa pohjassa, siirrä hiirtä. Sinun tulisi siirtää sovelmaa. Jos sovelma ei liiku, sinun täytyy poistaa sen lukitus vapauttamalla keskipainike, painamalla oikealla hiirenpainikkeella sovelman päällä saadaksesi sovelma-asetukset, kuten seuraavassa osiossa neuvotaan.</para>
      <para>Kun olet tyytyväinen sovelman sijaintiin <application>Paneelissa</application>, vapauta keskimmäinen hiirenpainike ja olet valmis! Voit vaihtoehtoisesti lukita sovelman tähän sijaintiin, kuten seuraavassa osiossa neuvotaan. Keskipainikenapsautus sovelmassa mahdollista sovelman liikuttelun paneelissa. Lisätietoa: <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?gospanel-32">Moving a panel object</ulink></para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-right">
      <title>Oikean hiirenpainikkeen napsautus sovelmaan</title>
      <figure id="fusa-usage-right-fig"> 
        <title>Kontekstivalikko</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-context.png" format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Kontekstivalikko</phrase>
            </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
      </figure>
      <para>Kun napsautat oikealla hiirenpainikkeella <application>Käyttäjän vaihdin</application>, valikko ilmestyy. Tämä valikko listaa seuraavat asiat, jotka voit tehdä:</para>
      <itemizedlist>
	<listitem id="fusa-usage-right-epi">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Muokkaa omia tietojasi</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Tämä vaihtoehto on pikakuvake GNOME:n ohjauspaneelin <application>Omat tiedot</application>-asetusdialogiin, joka mahdollistaa nimen, salasanan, kuvan ym. vaihtamisen.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-eug">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Muokkaa käyttäjiä ja ryhmiä</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Tämä valinta on pikakuvake GNOME:n järjestelmätyökalujen käyttäjähallintajärjestelmään. Ajaaksesi työkalun, sinulla täytyy olla pääkäyttäjäoikeudet. Kun olet lopettanut, napsauta <guibutton>OK</guibutton>, ja voit jatkaa GNOME:n järjestelmätyökalujen käyttäjänhallintajärjestelmään. Käytä tätä käyttöopasta viitteellisenä tietona saadaksesi tietoa käyttäjien ja ryhmien hallinnasta. Poistuaksesi salasanapyynnöstä, napsauta <guibutton>Peruuta</guibutton>.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-sls">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Sisäänkirjautumisruudun asetukset</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Tämä valinta, kuten <guimenuitem>Muokkaa käyttäjiä ja ryhmiä</guimenuitem> valikkovalinta, vaatii järjestelmänvalvojan oikeudet ja antaa sinun muokata kirjautumisruudun ulkonäköä. Katso <guimenuitem>Muokkaa käyttäjiä ja ryhmiä</guimenuitem> ja kirjutumisruudun setustiedot GNOME:n järjestelmätyökalujen käyttöoppaasta lisätietoa.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-prefs">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Asetukset</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para><guimenuitem>Asetukset</guimenuitem>-valikkovalinta avaa asetusdialogin, jota voidaan käyttää <application>Käyttäjän vaihtimen</application> asetusten säätämiseen. Lisätietoa: <xref linkend="fusa-config"/></para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-about">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Tietoja</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para><guimenuitem>Tietoja</guimenuitem>-valikkovalinta näyttää ikkunan, joka näyttää hieman lisää <application>Käyttäjän vaihtimesta</application>. Sieltä voit löytää asennetun <application>Käyttäjän vaihtimen</application> versionumeron ja sovelma web-sivuston sijainnin. Lisäksi, valitsemalla <guibutton>Tekijät</guibutton> ja <guibutton>Lisenssi</guibutton> -painikkeita, löydät sovelman tekijän ja lisenssitiedot. Napsauta  <guibutton>Sulje</guibutton>-painiketta sulkeaksesi ikkunan, kun olet valmis.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-rfp">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Poista paneelista</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para><guimenuitem>Poista paneelista</guimenuitem>-valikko mahdollistaa sovelman poistamisen <application>Paneelista</application>. Voit myöhemmin lisätä sovelman takaisin, kuten johdannossa kerrottiin. Joka tapauksessa, kun sovelma poistetaan paneelista, sen asetukset katoavat. Sinulta ei kysytä, että oletko varma, ennen kuin sovelma poistetaan.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-move">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Siirrä</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para><guimenuitem>Siirrä</guimenuitem> valikkocalinta tarjoaa toisen yleisen tavan siirtää sovelmia <application>Paneelissa</application>. Kun valitset tämän valinnan, sovelmaa voidaan siirtää siirtämällä hiirtä. Osoittimesi muuttuu esittämään, että olet siirtämässä sovelmaa. Kun sovelma on siinä kohtaa <application>Paneelia</application>, missä haluat sen olevan, paina mitä tahansa hiirenpainiketta pudottaaksesi  sovelman paikalleen. Osoittimesi palaa entiselleen esittämään, ettet enää siirrä sovelmaa.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-lock">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Lukitse paneeliin</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para><guimenuitem>Lukitse paneeliin</guimenuitem> valikkovalinta lukitsee sovelman sen sijaintiin <application>Paneelissa</application>. Kun sovelma on lukittu, sitä ei voi vahingossa siirtää. <guimenuitem>Siirrä</guimenuitem> valikkovalinta (juuri käsitelty) muuttuu harmaaksi ja et voi enää valita sitä. Siirtääksesi sovellusta, sinun täytyy ensin poistaa sovelman lukitus, valitsemalla <guimenuitem>Lukitse paneeliin</guimenuitem> valikkovalinnan uudelleen. <guimenuitem>Siirrä</guimenuitem> tulee taas valittavaksi.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>

  <!-- ======================  Configuration  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-config">
    <title><application>Käyttäjän vaihtimen</application> asetusten säätö.</title>
    <figure id="fusa-config-prefs-fig"> 
      <title>Asetukset-dialogi</title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-prefs.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>Asetukset-dialogi.</phrase>
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <para>"Asetukset" valikkovalinta avaa ikkunan, jossa voit muuttaa <application>Käyttäjän Vaihtimen</application> käyttäytymistä ja ulkonäköä. On kaksi pääosiota: "Ulkonäkö" ja "Valitsimet".</para>
    <sect2 id="fusa-config-appearance">
      <title>Ulkonäkö</title>
      <para><guilabel>Ulkonäkö</guilabel>-valitsinryhmä muuttaa <application>Käyttäjän vaihdin</application>-sovelman näkymistä paneelissa vastaamaan valittua asetusta.</para>
      <para>Ensimmäinen asetus, jonka tulisi näkyä nimenäsi, asettaa sovelman näyttämään nimesi paneelissa. Tämä korvaa sanan <guilabel>Käyttäjät</guilabel> käyttäjänimelläsi. Tässä tapauksessa käyttäjän nimi on "Tyler Durden". Jos näytettävä nimi ei ole nimesi, voit muuttaa sitä <guimenuitem>Muuta omia tietojasi</guimenuitem> valinnalla kontekstivalikossa.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-username-fig"> 
        <title>Sovelma käyttäjänimitilassa</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-username.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Käyttäjän vaihdin-sovelma näkyy nykyisenä käyttäjänimenä.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Seuraava asetus on sana <guilabel>Käyttäjät</guilabel> ja se on käytössä jos et muuta asetuksia. Sana <guilabel>Käyttäjät</guilabel> näkyy <application>Paneelissa</application> merkitsemään <application>Käyttäjän vaihdinta</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-text-fig"> 
        <title>Sovelma tekstitilassa</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Käyttäjän vaihdin-sovelma tekstinä.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Kolmas ja viimeinen vaihtoehto on kuva (katso esimerkki yllä). Jos valitset tämän asetuksen, tämä kuva näkyy Paneelissa merkitsemään <application>Käyttäjän vaihdinta</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-icon-fig"> 
        <title>Sovelma kuvaketilassa.</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-icon.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Käyttäjän vaihdin -sovelma kuvakkeena.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-config-options">
      <title>Asetukset</title>
      <para><guilabel>Asetukset</guilabel> asetusosio tarjoaa asetuksia ohjaamaan <application>Käyttäjän vaihtimen</application> käyttäytymistä (ulkoasun vastapuolena).</para>
      <sect3 id="fusa-config-options-lock">
	<title>Lukitse näyttö käyttäjien vaihtamisen jälkeen</title>
	<para>Tämä asetus määrittää <application>Käyttäjän vaihdin</application> yrittääkö se lukita näytön toiseen käyttäjään tai kirjautumisruutuun vaihdon jälkeen. Jos tämä valinta on valittu, salasanasi täytyy syöttää kirjauduttaessa työpöydällesi. Jos valinta ei ole valittu, kuka tahansa voi päästä työpöydällesi ilman salasanaa palaamalla takaisin työpöydällesi.</para>
	<para>Kun se ei ole kytketty, se on tietoturvariski, kunnes voit täysin luottaa kaikkiin, joilla on pääsy tietokoneelle. Se on parempi pitää kytkettynä.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-config-options-nested">
	<title>Luo uudet sisäänkirjautumiset sisäkkäisissä ikkunoissa</title>
	<para>Kun valinta on aktiivinen, et vaihda näyttöä, kun kirjaudut toisella käyttäjällä <application>Käyttäjän vaihtimella</application>. Sen sijaan jokainen uusi kirjautuminen näkyy ikkunassa näytölläsi. Näyttöä ei lukita ilmeisistä syistä, kun luodaan uusia kirjauksia ikkunoiden sisään.</para>
	<para>Tämä valinta on olemassa pääasiassa työpöytäteknologioiden kehitystä varten, joten useimmat ihmiset eivät halua sen olevan päällä.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <!-- ===========================  Notes  =========================== -->
  <sect1 id="fusa-notes">
    <title>Merkintöjä nörteille</title>
    <sect2 id="fusa-notes-problems">
      <title>Yleisimmät ongelmat</title>
      <qandaset>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>Käyttäjien "naamat" eivät näy käyttäjien valikoissa.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>Tehdäksesi naamat näkyviksi, niiden täytyy olla kaikkien luettavissa. Tällä hetkellä naamat säilötään kuvamuodossa tiedostoon nimeltä <filename>~/.face</filename>. Tuloksena <filename>~./face</filename>-tiedosto täytyy olla oikeuksilla, jotka sallivat käyttäjien lukea niitä (tavallisesti <computeroutput>0644</computeroutput> tai <computeroutput>-rw-r--r--</computeroutput> kelpaa) ja käyttäjien kotihakemistojen tulee sallia tulla listatuksi muilla käyttäjillä (vähintään <computeroutput>0711</computeroutput> tai <computeroutput>drwx--x--x</computeroutput> kelpaa).</para>
          </answer>
        </qandaentry>
        <qandaentry>
          <question>
            <para><application>Käyttäjän vaihdin</application> ei näy <guilabel>Lisää paneeliin</guilabel>-dialogissa.</para>
          </question>
          <answer>
            <para><application>Käyttäjän vaihtimen</application> täytyy olla asennettu samalla valitsimella kuin paneelikin. Tämä tarkoittaa, että jos paneeli on hakemistossa <command>/usr/bin/panel</command>, sovelma tulisi asentaa /usr-valitsimella. Jos sovelma asennettiin asianmukaisesti (esim. jakelusi mukana), yritä kirjautua ulos ja takaisin päivittämään <guilabel>Lisää paneeliin</guilabel>-lista.</para>
          </answer>
        </qandaentry>
      </qandaset>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-notes-hidden">
      <title>Piilotetut asetukset</title>
      <para><application>Käyttäjän vaihdin</application>-sovelma sisältää muutamia hyödyllisiä asetuksia nörteille, järjestelmänvalvojille ym. vastaaville tahoille. Nämä asetukset vaativat asetustiedoston muokkaamista erityistyökaluilla, kuten <application>Asetusmuokkaimella</application> tai <command>gconftool-2</command>:lla, mutta ne voivat aiheuttaa odottamatonta ja ei-toivottua käyttäytymistä. Nämä asetukset vaikuttavat jokaiseen <application>Käyttäjän vaihtimen</application> ilmentymään jokaiseen käyttäjään ja järjestelmänvalvoja voi lukita ne.</para>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-active-users-only">
        <title>Näytä vain aktiiviset käyttäjät</title>
        <para>Avaimella <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_active_users_only</filename> määrittää näyttääkö se ainoastaan ne käyttäjät, jotka ovat kirjautuneena sisään (kytkettynä), vai kaikki lailliset käyttäjät (kytkemättömänä).</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-screen-item">
        <title>Näytä kirjautumisnäytön valikkovalinta</title>
        <para>Avaimella <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_screen_item</filename> määrittää, näytetäänkö <guimenuitem>Kirjautumisnäyttö</guimenuitem>-valikkovalinta vasemman hiirenpainikenapsautusvalikossa alaosassa (katso <xref linkend="fusa-usage-left"/> saadaksesi lisätietoa valikosta). Tätä valintaa käytetään luomaan uusi tyhjä kirjautumisnäyttö. Jos valinta asetetaan tilaan  <computeroutput>always</computeroutput>, valinta näytetään aina. Jos valinta asetetaan tilaan  <computeroutput>auto</computeroutput>, valinta näytetään jos sovelma on määritetty olemaan käyttämättä sisäkkäisiä kirjautumisia (lisätietoa <xref linkend="fusa-config-options-nested"/>). Jos valinta asetetaan tilaan <computeroutput>never</computeroutput>, valintaa ei koskaan näytetä.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-window-item">
        <title>Näytä kirjautumisikkuna-valikkovalinta</title>
        <para>Avaimella <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_window_item</filename> määrittää, näytetäänkö <guimenuitem>Kirjautumisikkuna</guimenuitem>-valikkovalinta vasemman hiirenpainikkeennapsautusvalikossa (lisätietoa valikosta <xref linkend="fusa-usage-left"/>). Valintaa käytetään uusien tyhjien kirjautumisnäyttöjen luontiin nykyisen näytön ikkunoihin. Jos valinta asetetaan tilaan <computeroutput>always</computeroutput>, valinta näytetään aina. Jos valinta asetetaan tilaan <computeroutput>auto</computeroutput>, valinta näytetään jos sovelma ei käytä sisäkkäisiä kirjautumisia  (lisätietoa <xref linkend="fusa-config-options-nested"/>). Jos valinta asetetaan tilaan <computeroutput>never</computeroutput>, valintaa ei näytetä koskaan.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
