<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Ένδειξη Γλώσσας Πληκτρολογίου</title>       
  <abstract role="description">
    <para>Η ένδειξη γλώσσας πληκτρολογίου παρουσιάζει την ενεργή ομάδα πληκτρολογίου και παρέχει δυνατότητα εναλλαγών ανάμεσα σε διάφορες ομάδες.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>2004-08</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Σας παρέχεται άδεια να αντιγράψετε, διανείμετε ή/και να τροποποιήσετε το υπάρχον κείμενο υπό τους όρους της άδειας GNU Free Documentation License (GFDL), έκδοση 1.1, ή οποιαδήποτε μεταγενέστερη έκδοση που να έχει εκδοθεί από το Free Software Foundation υπό τις προϋποθέσεις no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, και no Back-Cover Texts. Μπορείτε να βρείτε αντίγραφο του GFDL σε αυτό το <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS όπως διανέμεται με αυτή την τεκμηρίωση.</para>
          <para>Αυτή η τεκμηρίωση είναι μέρος της συλλογής τεκμηρίωσης του GNOME όπως διανέμεται υπό τους όρους του GFDL. Εάν επιθυμείτε να διανείμετε αυτή την τεκμηρίωση ξεχωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε εάν η τεκμηρίωση συνοδεύεται από αντίγραφο της άδειας (GFDL) όπως περιγράφεται στον τομέα 6 της άδειας.</para>
 
         <para>Πολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από εταιρίες για να ξεχωρίσουν τα προϊόντα και τις υπηρεσίες είναι σήματα κατατεθέν. Όπου αυτά τα ονόματα εμφανίζονται στην τεκμηρίωση GNOME, και τα μέλη της ομάδας τεκμηρίωσης GNOME έχουν γνώση αυτών, τότε αυτά αναγράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες ή με αρχικούς κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>
 
         <para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ. ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΚΑΙ</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.8 της μικροεφαρμογής Ένδειξης Γλώσσας Πληκτρολογίου.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Ανάδραση</title> 
    <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με τη μικροεφαρμογή Ένδειξης γλώσσας πληκτρολογίου ή αυτή την τεκμηρίωση, ακολουθήστε τις οδηγίες στη σελίδα <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">ανάδρασης GNOME </ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Ένδειξη γλώσσας πληκτρολογίου</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Εισαγωγή</title>

  <para>Το <application>Πληκτρολόγιο</application> υποδεικνύει την ενεργή ομάδα πληκτρολογίου. Η μικροεφαρμογή σας δείχνει ποια ομάδα είναι ενεργή. Πέρα από τις προκαθορισμένες λειτουργίες στο αναδυόμενο μενού, η μικροεφαρμογή <application>Πληκτρολόγιο</application> σας επιτρέπει μέσα από αυτό την ενεργοποίηση του εργαλείου Προτιμήσεων και την εναλλαγή ανάμεσα σε διάφορες ομάδες γλωσσών.</para>

  <para>Για να προσθέσετε στον πίνακα εφαρμογών τη μικροεφαρμογή <application>Ένδειξη γλώσσας πληκτρολογίου</application> σε ένα πίνακα εφαρμογών, κάντε δεξί κλικ πάνω στον πίνακα εφαρμογών και επιλέξτε <guimenuitem>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem>. Επιλέξτε την μικροεφαρμογή <application>Ένδειξη γλώσσας πληκτρολογίου</application> στον διάλογο του <application>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</application>, έπειτα κάντε κλικ στο <guibutton>Εντάξει</guibutton>. Για περισσότερες πληροφορίες πάνω σε αυτό, ανατρέξτε στο <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Προσθήκη αντικειμένου στον πίνακα εφαρμογών</ulink>.</para>

  <para>Για την ενεργοποίηση του εργαλείου προτιμήσεων για το <application>Πληκτρολόγιο</application>, επιλέξτε <guimenuitem>Προτιμήσεις πληκτρολογίου</guimenuitem> στο αναδυόμενο μενού μικροεφαρμογών. Μπορεί να χρειαστεί να επισκεφτείτε αυτό το διάλογο για τη διαμόρφωση του πληκτρολογίου (επιλογή μοντέλου, διατάξεων, επιλογών, κλπ.). Για βοήθεια πάνω στις ρυθμίσεις προτιμήσεων του πληκτρολογίου, ανατρέξτε στο <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Ρυθμίσεις Προτιμήσεων Πληκτρολογίου</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Εναλλαγή γλώσσας</title>

  <para>Αρχικά, πρέπει να γνωρίζετε ότι μία ομάδα είναι ένα σύνολο χαρακτήρων, που αντιστοιχεί σε ένα σετ χαρακτήρων, σχετικά ή ανεξάρτητα με κάποια γλώσσα, όπως μία διάταξη πληκτρολογίου. Κάθε γλώσσα μπορεί να διαθέτει περισσότερα από ένα υποσύνολα, και καθένα από αυτά ονομάζεται ομάδα. Υπάρχουν πολλοί τρόποι να αλλάζετε την ομάδα που χρησιμοποιείτε στο πληκτρολόγιό σας.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Κλικ ποντικιού</term>
      <listitem><para>Μπορείτε να εναλλάσεστε μεταξύ ομάδων με ένα μόνο κλικ στο σχετικό εικονίδιο του πίνακα εφαρμογών. Οι ομάδες εναλλάσονται κυκλικά όπως έχει καθοριστεί στην τρέχουσα διαμόρφωση.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Αναδυόμενο Μενού</term>
      <listitem><para>Για την ενεργοποίηση μίας συγκεκριμένης ομάδας, επιλέξτε <guisubmenu>Ομάδες </guisubmenu> από το αναδυόμενο μενού. Από εκείνο το σημείο, επιλέξτε την ομάδα στην οποία επιθυμείτε να μεταβείτε.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Πληκτρολόγιο</term>
      <listitem><para>Στο εργαλείο προτιμήσεων για το <application>Πληκτρολόγιο</application>, μπορείτε να καθορίσετε το πλήκτρο που επιθυμείτε να χρησιμοποιείται για την εναλλαγή μεταξύ των ομάδων του πληκτρολογίου σας. Επιλέξτε <guimenuitem> /guimenuitem&gt; στο αναδυόμενο μενού μικροεφαρμογών, και κατόπιν καθορίστε το πλήκτρο που επιθυμείτε να χρησιμοποιείτε στην <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Επιλογές Διάταξης</guilabel></ulink> καρτέλα, στην ένδειξη <guilabel>Group Shift/Lock behavior</guilabel>.</guimenuitem></para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Για προσθήκη επιπρόσθετων διατάξεων στη λίστα, ανοίξτε το εργαλείο <application>Προτιμήσεις πληκτρολογίου</application>. Κατόπιν επιλέξτε άλλες διατάξεις πληκτρολογίου στην <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts"><guilabel>Διατάξεις</guilabel>καρτέλα</ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Εμφάνιση τρέχουσας διάταξης</title>
  <para>Επιλέξτε <guimenuitem>Εμφάνιση τρέχουσας διάταξης</guimenuitem> από το αναδυόμενο μενού της μικροεφαρμογής για να δείτε ένα σχεδιάγραμμα της τρέχουσας διάταξης του πληκτρολογίου σας.</para>
  <para>Στο παράθυρο <guilabel>Εμφάνιση τρέχουσας διάταξης</guilabel>, πιέστε ένα πλήκτρο στο πληκτρολόγιό σας για να δείτε την αναπαράσταση της λειτουργίας του στο σχεδιάγραμμα.</para>
  <para>Κάθε πλήκτρο μπορεί να αντιστοιχίζεται μέχρι και σε τέσσερις χαρακτήρες. Αυτοί μπορούν να εμφανιστούν με διάφορους μετατροπείς πληκτρολογίου, όπως θα δείτε παρακάτω:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Για το χαρακτήρα που εμφανίζεται στο κάτω αριστερό μέρος, πιέστε μόνο το πλήκτρο.</para></listitem>
	  <listitem><para>Για το χαρακτήρα που εμφανίζεται στο επάνω αριστερό μέρος, πιέστε το πλήκτρο με <keycap>Shift</keycap>.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Για το χαρακτήρα που εμφανίζεται στο κάτω δεξί μέρος, πιέστε το πλήκτρο με το μετατροπέα τρίτης βαθμίδας.</para></listitem>
	  <listitem><para>Για το χαρακτήρα που εμφανίζεται στο επάνω δεξί μέρος, πιέστε το πλήκτρο με <keycap>Shift</keycap> και το μετατροπέα τρίτης βαθμίδας.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Ως προεπιλογή, κανένα πλήκτρο δεν έχει καθοριστεί ως μετατροπέας τρίτης βαθμίδας. Μπορείτε να καθορίσετε κάποιο πλήκτρο με αυτήν την ιδιότητα στις <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">Επιλογές Διάταξης Προτιμήσεων Πληκτρολογίου</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Πρόσθετες λειτουργίες</title>        
  <para>Για ενεργοποιήση του διαλόγου <guilabel>Πρόσθετες λειτουργίες ένδειξης γλώσσας πληκτρολογίου</guilabel>, επιλέξτε <guimenuitem>Πρόσθετες λειτουργίες</guimenuitem> από το αναδυόμενο μενού. Οι τρέχουσες πρόσθετες λειτουργίες εμφανίζονται στο χώρο <guilabel>Ενεργές πρόσθετες λειτουργίες</guilabel>.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Εισαγωγή Πρόσθετης Λειτουργίας</term>
      <listitem><para>Επιλέξτε <guibutton>Προσθήκη</guibutton>. Στο παράθυρο <guilabel>Προσθήκη νέας λειτουργίας</guilabel>, επιλέξτε μία εφαρμογή στο χώρο <guilabel>Διαθέσιμες εφαρμογές</guilabel> και κάντε κλικ στο κουμπί <guibutton>Εντάξει</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Απομάκρυνση Πρόσθετης Λειτουργίας</term>
      <listitem><para>Επιλέξτε την πρόσθετη λειτουργία που δεν επιθυμείτε πλέον στο χώρο <guilabel>Ενεργές πρόσθετες λειτουργίες</guilabel> και κάντε κλικ στο <guibutton>Απομάκρυνση</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Μετακίνηση στη Λίστα Πρόσθετων Λειτουργιών</term>
      <listitem><para>Για τη μετακίνηση αντικειμένων πάνω και κάτω μέσα στη λίστα των πρόσθετων λειτουργιών στο χώρο <guilabel>Ενεργές πρόσθετες λειτουργίες</guilabel>, επιλέξτε τη συγκεκριμένη εφαρμογή που θέλετε να μετακινήσετε, και κάντε κλικ στην επιλογή <guibutton>Πάνω</guibutton> ή <guibutton>Κάτω</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Αλλαγή ιδιοτήτων Πρόσθετης Λειτουργίας</term>
      <listitem><para>Για αλλαγή ιδιοτήτων στις πρόσθετες λειτουργίες, επιλέξτε τη λειτουργία που επιθυμείτε και κάντε κλικ στις <guibutton>Ιδιότητες</guibutton>. Οι ιδιότητες είναι διαφορετικές για κάθε πρόσθετη λειτουργία.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
