<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.17.1">
<!ENTITY manrevision "2.7">
<!ENTITY date "November 2006">
<!ENTITY app "GNOME Nettool">
]>
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="cs">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
   <title>Příručka GNOME Nettool verze 2.7</title>
   <abstract role="description">
     <para>GNOME Nettool je grafické uživatelské rozhraní pro mnoho síťových nástrojů jako ping, netstat, traceroute, sken portů, lookup, finger a whois.</para>
   </abstract>
   <copyright> 
    <year>2006</year>
    <holder>Nadace GNOME</holder>
     </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Lucas Lommer (llommer@svn.gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
   <publisher> 
    <publishername>Dokumentační projekt GNOME</publishername>
   </publisher>
      <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Je povoleno kopírovat, šířit a/nebo upravovat tento dokument za podmínek GNU Free Documentation License (GFDL), verze 1.1 nebo jakékoli další verze vydané nadací Free Software Foundation; bez neměnných oddílů, bez textů předních desek a bez textů zadních desek. Kopii licence GFDL naleznete pod <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tímto odkazem</ulink> nebo v souboru COPYING-DOCS dodávaném s touto příručkou.</para>
          <para>Tato příručka je součástí sbírky příruček GNOME šířených za podmínek licence GNU FDL. Pokud chcete tento dokument šířit odděleně od sbírky, musíte přiložit kopii licence dle popisu v oddíle 6 dané licence.</para>
 
         <para>Mnoho užívaných jmen určených k zviditelnění produktů nebo služeb jsou ochranné známky. Na místech, kde jsou tato jména v dokumentaci užita a členové Dokumentačního projektu GNOME jsou si vědomi skutečnosti, že se jedná o ochrannou známku, je takové jméno psáno velkými písmeny celé nebo s velkým písmenem na začátku.</para>
 
         <para>DOKUMENT A JEHO UPRAVENÉ VERZE JSOU ŠÍŘENY V SOULADU SE ZNĚNÍM LICENCE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE S NÁSLEDUJÍCÍM USTANOVENÍM: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DOKUMENT JE POSKYTOVÁN V PODOBĚ "JAK JE", BEZ ZÁRUKY JAKÉHOKOLIV DRUHU, NEPOSKYTUJÍ SE ANI ODVOZENÉ ZÁRUKY, ZÁRUKY, ŽE DOKUMENT, NEBO JEHO UPRAVENÁ VERZE, JE BEZCHYBNÝ, NEBO ZÁRUKY PRODEJNOSTI, VHODNOSTI PRO URČITÝ ÚČEL, NEBO NEPORUŠENOSTI. RIZIKO NEKVALITY, NEPŘESNOSTI A ŠPATNÉHO PROVEDENÍ DOKUMENTU, NEBO JEHO UPRAVENÉ VERZE, NESETE VY. POKUD JE TENTO DOKUMENT NEBO JEHO UPRAVENÁ VERZE VADNÁ V JAKÉMKOLIV SMYSLU, VY (NIKOLIV PŮVODCE, AUTOR NEBO JAKÝKOLIV PŘISPĚVATEL) PŘEBÍRÁTE ODPOVĚDNOST ZA JAKÉKOLIV NÁKLADY NA NUTNÉ ÚPRAVY, OPRAVY ČI SLUŽBY. TOTO PROHLÁŠENÍ O ZÁRUCE PŘEDSTAVUJE ZÁKLADNÍ SOUČÁST TÉTO LICENCE. BEZ TOHOTO PROHLÁŠENÍ NENÍ PODLE TÉTO DOHODY POVOLENO UŽÍVÁNÍ ANI ÚPRAVY TOHOTO DOKUMENTU; DÁLE</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNDER NO CIRCUMSTANCES AND UNDER NO LEGAL
                        THEORY, WHETHER IN TORT (INCLUDING NEGLIGENCE),
                        CONTRACT, OR OTHERWISE, SHALL THE AUTHOR,
                        INITIAL WRITER, ANY CONTRIBUTOR, OR ANY
                        DISTRIBUTOR OF THE DOCUMENT OR MODIFIED VERSION
                        OF THE DOCUMENT, OR ANY SUPPLIER OF ANY OF SUCH
                        PARTIES, BE LIABLE TO ANY PERSON FOR ANY
                        DIRECT, INDIRECT, SPECIAL, INCIDENTAL, OR
                        CONSEQUENTIAL DAMAGES OF ANY CHARACTER
                        INCLUDING, WITHOUT LIMITATION, DAMAGES FOR LOSS
                        OF GOODWILL, WORK STOPPAGE, COMPUTER FAILURE OR
                        MALFUNCTION, OR ANY AND ALL OTHER DAMAGES OR
                        LOSSES ARISING OUT OF OR RELATING TO USE OF THE
                        DOCUMENT AND MODIFIED VERSIONS OF THE DOCUMENT,
                        EVEN IF SUCH PARTY SHALL HAVE BEEN INFORMED OF
                        THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGES.
                   </para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
  
   <authorgroup> 
    <author role="maintainer">
      <firstname>Rodrigo</firstname>
      <surname>Moya</surname>
    </author>

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
       maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
  <firstname>Latin</firstname> 
  <surname>Translator 1</surname> 
  <affiliation> 
    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
  </affiliation>
  <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
   </authorgroup>

<!-- According to GNU FDL, revision history is mandatory if you are -->
<!-- modifying/reusing someone else's document.  If not, you can omit it. -->
   <revhistory>
<!-- Remember to remove the &manrevision; entity from the revision entries other
   than the current revision. -->
       <revision> 
      <revnumber>gnome-nettool verze 2.17.1</revnumber>
      <date>2006</date> 
      <revdescription> 
       <para role="publisher">Dokumentační projekt GNOME</para>
      </revdescription>
    </revision>
   </revhistory>
   <releaseinfo>Tato příručka popisuje GNOME Nettool ve verzi 2.17.1.</releaseinfo>
   <legalnotice> 
    <title>Ohlasy</title>
    <para>Pokud chcete oznámit chybu nebo navrhnout vylepšení vztahující se k aplikaci <application>GNOME Nettool</application> nebo této příručce, postupujte dle instrukcí na stránce <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Stránka s ohlasy na GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm><primary>gnome-nettool</primary></indexterm>
  <indexterm><primary>síťový nástroj</primary></indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="gnome-nettool-intro"> 
    <title>Úvod</title>
    <para>Toto je pouze šablona dokumentace. Neměla by být překládána.</para> 
  </sect1>

</article>
<!-- vi:set ts=2 sw=2 expandtab: -->
