<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.14">
<!ENTITY manrevision "2.11">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY applet "Panel Trash">
]>
<article id="index" lang="fi">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	 <title>Roskakorisovelman käyttöohje</title> 
	 <abstract role="description">
	   <para>Roskakorisovelma antaa sinun hallita roskakorissa olevia tiedostoja paneelista.</para>
	 </abstract>
	 <copyright>
	   <year>2006</year>
	   <holder>Gnome dokumentointiprojekti</holder>
	 </copyright>	 
	 <copyright>
	   <year>2005</year>
	   <holder>Davyd Madeley</holder>
	 </copyright>
	 <copyright> 
		<year>2004</year>
		<holder>Michiel Sikkes</holder> 
	 </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Jukka Heikkilä (jutsco@gmail.com)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
<!-- An address can be added to the publisher information.  If a role is 
     not specified, the publisher/author is the same for all versions of the 
     document.  -->
	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>Gnome dokumentointiprojekti</publishername> 
	 </publisher> 


<legalnotice id="legalnotice">
<para>Tätä asiakirjaa saa kopioida, jakaa edelleen ja/tai muokata Free Software Foundationin julkaiseman GNU Free Documentation Licensen (GFDL) version 1.1 tai valinnaisesti myöhemmän version mukaisesti, ilman vaatimuksia muuttamattomista osioista ja etu- tai takakansiteksteistä. Kopion GFDL:stä voi nähdä napsauttamalla <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tätä linkkiä</ulink>, tai lukemalla ohjeen mukana toimitetun COPYING-DOCS-nimisen tiedoston.</para>
<para>Tämä käyttöohje on osa Gnomen käyttöohjekokoelmaa ja levitetään GFDL-lisenssin alaisena. Jos haluat levittää tätä käyttöohjetta erillään kokoelmasta, voit tehdä sen liittämällä lisenssin kopion ohjeen mukaan, kuten lisenssin luku 6 sanelee.</para>
<para>Monet tuotteiden ja palveluiden nimet ovat tuotemerkkejä. Gnomen dokumentointiprojektissa nämä nimet pyritään kirjoittamaan suuraakkosin tai isolla alkukirjaimella, sikäli kun projektin jäsenet tietävät kyseisistä tuotemerkeistä.</para>
<para>ASIAKIRJA SEKÄ MUOKATUT VERSIOT ASIAKIRJASTA TARJOTAAN GNU FREE DOCUMENTATION LICENSEN EHDOIN SEKÄ YMMÄRTÄEN ETTÄ: <orderedlist><listitem>
<para>ASIAKIRJA TARJOTAAN SELLAISENAAN, ILMAN MINKÄÄNLAISTA KIRJATTUA TAI KONKLUDENTTISTA RAJATONTA TAKUUTA ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION VIRHEETTÖMYYDESTÄ, SOPIVUUDESTA KAUPALLISEEN KÄYTTÖÖN TAI TIETTYYN KÄYTTÖTARKOITUKSEEN TAI LOUKKAAMATTOMUUDESTA. TÄYSI VASTUU ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION LAADUSTA, TARKKUUDESTA JA TOIMIVUUDESTA ON KÄYTTÄJÄLLÄ. JOS ASIAKIRJA TAI SEN MUOKATTU VERSIO OSOITTAUTUU JOLLAKIN TAVALLA VIRHEELLISEKSI, KÄYTTÄJÄ (EI ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA TAI MUU TEKIJÄ) VASTAA PALVELUJEN, KORJAUSTEN TAI OIKAISUJEN KUSTANNUKSISTA. TÄMÄ VASTUUVAPAUSLAUSEKE ON EROTTAMATON OSA LISENSSIÄ. ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATTUJEN VERSIOIDEN KÄYTTÖ ON SALLITTUA VAIN TÄMÄN VASTUUVAPAUSLAUSEKKEEN NOJALLA; SEKÄ</para>
</listitem>
<listitem>
<para>MISSÄÄN OLOSUHTEISSA TAI MINKÄÄN OIKEUSLAITOKSEN ALAISUUDESSA, NIIN OIKEUSLOUKKAUKSISSA (MUKAAN LUKIEN HUOLIMATTOMUUS), SOPIMUS TAI MUUTOIN, ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION TEKIJÄ, ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA, KUKAAN AVUSTAJAISTA, KUKAAN LEVITTÄJÄ TAIKKA KUKAAN TARJOAJA EI OLE VASTUUSSA KENELLEKKÄÄN SUORASTA, EPÄSUORASTA, ERITYISESTÄ, TAPATURMAISESTA TAI VÄLILLISESTÄ VAHINGOSTA SISÄLTÄEN RAJOITUKSETTA VAHINGOT LIIKEARVON MENETYKSESTÄ, TYÖN KESKEYTYMISESTÄ, TIETOKONEVIRHEESTÄ TAI -HÄIRIÖSTÄ TAIKKA MISTÄÄN MUUSTA VAHINGOSTA TAI MENETYKSESTÄ, JOKA ILMENEE TAI LIITTYY ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION KÄYTTÖÖN EDES SILLOIN KUN OSAPUOLTA ON OLLUT TIETOINEN TÄLLAISEN VAHINGON MAHDOLLISUUDESTA.</para>
</listitem>
</orderedlist></para>
</legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
		<author> 
		  <firstname>Michiel</firstname> 
		  <surname>Sikkes</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname> 
			 <address> <email>michiel@eyesopened.nl</email> </address> 
		  </affiliation> 
		</author> 
		<author>
		  <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
		  <affiliation>
		    <orgname>Gnome projekti</orgname>
		    <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
		  </affiliation>
		</author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
	     <firstname>Michiel</firstname> 
	     <surname>Sikkes</surname> 
	     <affiliation> 
	       <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	     </affiliation>
	     <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
-->
	 </authorgroup>
	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>Versio 2.10</revnumber>
	     <date>Maaliskuu 2005</date>
	     <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
         <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para> 	       
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>2.8 sovelluksen käyttöohje V2.11</revnumber> 
		  <date>Heinäkuu 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Michiel Sikkes</para> 
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
	  </revhistory>
	 <releaseinfo>Tämä käyttöohje kattaa Roskakorisovelman version 2.14.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Palaute</title> 
		<para>Ilmoittaaksesi viasta tai tehdäksesi ehdotuksen koskien Roskakori -sovelmaa tai tätä käyttöohjetta, seuraa ohjeita <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome palautesivulla</ulink>.</para>
		
	 </legalnotice> 
  </articleinfo>
  <indexterm> 
	 <primary>Roskakori</primary> 
  </indexterm>

  <sect1 id="trash-introduction"> 
	 <title>Johdanto</title> 
<para><application>Roskakori</application> -sovelma antaa mahdollisuuden hallita roskakoriasi paneelista käsin.</para>
<para>Paneelissa oleva roskakori käyttäytyy identtisesti samalla tavalla, kuin  työpöytäsi roskakori. Joka tapauksessa paneelissa se on käytännöllinen, koska se on aina näkyvissä.</para>

<sect2 id="trash-introduction-add">
<title>Roskakorin lisääminen paneeliin</title> 
  <para>Lisätäksesi <application>Roskakori</application> -sovelman paneeliin, toimi seuraavasti:</para>
    <orderedlist>
      <listitem>
        <para>Napsauta hiiren oikeata painiketta kohdassa, johonka haluat lisätä sovelman.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Valitse <guimenuitem>Lisää paneeliin</guimenuitem>.</para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Selaa alas <guilabel>Lisää paneeliin</guilabel> -sovelluslistaa ja valitse <guilabel>Roskakori</guilabel></para>
      </listitem>
      <listitem>
        <para>Napsauta <guibutton>Lisää</guibutton> -painiketta.</para>
      </listitem>
    </orderedlist>
  <para>Saat lisätietoja paneelin toiminnasta käyttöohjeen kohdasta <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels">Paneelien käyttö</ulink>.</para>

</sect2>
</sect1>

<sect1 id="trash-usage">
	<title>Käyttö</title>
         <figure id="cpufreq-applet-figure">
            <title>Roskakori paneelissa</title>
                <screenshot>
                  <mediaobject>
                     <imageobject>
                        <imagedata fileref="figures/trash-applet.png" format="PNG"/>
                     </imageobject>
                  </mediaobject>
               </screenshot>
         </figure>

	<sect2 id="trash-usage-moving">
	<title>Tiedostojen siirtäminen roskakoriin.</title>
	<para>Siirtääksesi tiedostoja roskakoriin, raahaa tiedostosi tiedostojenhallinnasta <application>Roskakori</application> -sovellukseen.</para>
	</sect2>

	<sect2 id="trash-usage-emptying">
	<title>Roskakorin tyhjentäminen</title>
	<para>Poistaaksesi pysyvästi kaikki tiedostosi roskakorista, napsauta hiiren oikealla näppäimellä sovelluksen päällä ja valitse <menuchoice><guimenuitem>Tyhjennä roskakori</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</sect2>

	<sect2 id="trash-usage-opening">
	<title>Roskakorin avaaminen</title>
	<para>Avataksesi roskakorin, napsauta hiiren oikealla näppäimellä sovelluksen päällä ja valitse <menuchoice><guimenuitem>Avaa</guimenuitem></menuchoice>. Roskakori -ikkuna avautuu <application>Nautilus</application> -tiedostonhallinnassa.</para>
	</sect2>
</sect1>
</article>
