<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fi">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Merkkipaletin käyttöohje</title>
  <abstract role="description">
    <para>Merkkipaletti mahdollistaa kätevän tavan päästä käsiksi niihin merkkeihin, joita et saa näppäimistöstäsi, kuten ääntämismerkit, matemaattiset symbolit, erikoismerkit ja välimerkit.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Jukka Heikkilä (jutsco@gmail.com)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>Gnome dokumentointiprojekti</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Tätä asiakirjaa saa kopioida, jakaa edelleen ja/tai muokata Free Software Foundationin julkaiseman GNU Free Documentation Licensen (GFDL) version 1.1 tai valinnaisesti myöhemmän version mukaisesti, ilman vaatimuksia muuttamattomista osioista ja etu- tai takakansiteksteistä. Kopion GFDL:stä voi nähdä napsauttamalla <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tätä linkkiä</ulink>, tai lukemalla ohjeen mukana toimitetun COPYING-DOCS-nimisen tiedoston.</para>
          <para>Tämä käyttöohje on osa Gnomen käyttöohjekokoelmaa, jota levitetään GFDL-lisenssin alaisena. Jos haluat levittää tätä käyttöohjetta erillään kokoelmasta, voit tehdä sen liittämällä lisenssin kopion ohjeen mukaan, kuten lisenssin luku 6 sanelee.</para>
 
         <para>Monet nimistä, joita yhtiöt käyttävät tuotteistansa ja palveluistansa, ovat tuotemerkkejä. Gnomen dokumentointiprojektissa nämä nimet pyritään kirjoittamaan suuraakkosin tai isolla alkukirjaimella, sikäli kun projektin jäsenet tietävät kyseisistä tuotemerkeistä.</para>
 
         <para>ASIAKIRJA SEKÄ MUOKATUT VERSIOT ASIAKIRJASTA TARJOTAAN GNU FREE DOCUMENTATION LICENSEN EHDOIN SEKÄ YMMÄRTÄEN ETTÄ: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ASIAKIRJA TARJOTAAN SELLAISENAAN, ILMAN MINKÄÄNLAISTA KIRJATTUA TAI KONKLUDENTTISTA RAJATONTA TAKUUTA ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION VIRHEETTÖMYYDESTÄ, SOPIVUUDESTA KAUPALLISEEN KÄYTTÖÖN TAI TIETTYYN KÄYTTÖTARKOITUKSEEN TAI LOUKKAAMATTOMUUDESTA. TÄYSI VASTUU ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION LAADUSTA, TARKKUUDESTA JA TOIMIVUUDESTA ON KÄYTTÄJÄLLÄ. JOS ASIAKIRJA TAI SEN MUOKATTU VERSIO OSOITTAUTUU JOLLAKIN TAVALLA VIRHEELLISEKSI, KÄYTTÄJÄ (EI ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA TAI MUU TEKIJÄ) VASTAA PALVELUJEN, KORJAUSTEN TAI OIKAISUJEN KUSTANNUKSISTA. TÄMÄ VASTUUVAPAUSLAUSEKE ON EROTTAMATON OSA LISENSSIÄ. ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATTUJEN VERSIOIDEN KÄYTTÖ ON SALLITTUA VAIN TÄMÄN VASTUUVAPAUSLAUSEKKEEN NOJALLA; SEKÄ</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>MISSÄÄN OLOSUHTEISSA TAI MINKÄÄN OIKEUSLAITOKSEN ALAISUUDESSA, NIIN OIKEUSLOUKKAUKSISSA (MUKAAN LUKIEN HUOLIMATTOMUUS), SOPIMUS TAI MUUTOIN, ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION TEKIJÄ, ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA, KUKAAN AVUSTAJAISTA, KUKAAN LEVITTÄJÄ TAIKKA KUKAAN TARJOAJA EI OLE VASTUUSSA KENELLEKKÄÄN SUORASTA, EPÄSUORASTA, ERITYISESTÄ, TAPATURMAISESTA TAI VÄLILLISESTÄ VAHINGOSTA SISÄLTÄEN RAJOITUKSETTA VAHINGOT LIIKEARVON MENETYKSESTÄ, TYÖN KESKEYTYMISESTÄ, TIETOKONEVIRHEESTÄ TAI -HÄIRIÖSTÄ TAIKKA MISTÄÄN MUUSTA VAHINGOSTA TAI MENETYKSESTÄ, JOKA ILMENEE TAI LIITTYY ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION KÄYTTÖÖN EDES SILLOIN KUN OSAPUOLTA ON OLLUT TIETOINEN TÄLLAISEN VAHINGON MAHDOLLISUUDESTA.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>Gnome dokumentointiryhmä</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan</firstname>
       <surname>Mueth</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>Gnome projekti</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>Versio 2.10</revnumber>
       <date>Maaliskuu 2005</date>
       <revdescription>
         <para role="author">Davyd Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>Versio 2.8</revnumber>
       <date>Tuntematon</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovelluksen käyttöohje V2.6</revnumber>
		  <date>Elokuu 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovelluksen käyttöohje V2.4</revnumber>
		  <date>Elokuu</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovelluksen käyttöohje V2.3</revnumber>
		  <date>Lokakuu 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovelluksen käyttöohje V2.2</revnumber>
		  <date>Lokakuu 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovelluksen käyttöohje V2.1</revnumber>
		  <date>Heinäkuu 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovelluksen käyttöohje V2.0</revnumber>
		  <date>Maaliskuu 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Merkkipaletti -sovellus</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
			 <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Käyttöohje kattaa Merkkipaletti -sovelluksen version 2.9.7</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Palaute</title>
		<para>Ilmoittaaksesi viasta tai tehdäksesi ehdotuksen koskien Merkkipaletti -sovellusta tai tätä käyttöohjetta, seuraa ohjeita <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome palautesivulla</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Merkkipaletti</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Johdanto</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Merkkipaletti</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Merkkipaletti</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para><application>Merkkipaletti</application> mahdollistaa kätevän tavan päästä käsiksi niihin merkkeihin, joita et saa näppäimistöstäsi, kuten ääntämismerkit, matemaattiset symbolit, erikoismerkit ja välimerkit. Voit lisätä sovelmasta merkkejä merkkijonoihin, esimerkiksi tekstidokumentteihin tai komentoriville. Voit muokata sovelluksen sisältöä vaatimuksiesi mukaiseksi.</para>
       <para><application>Merkkipaletti</application> tukee UTF-8 merkkikoodausta, joten voit käyttää palettia näyttämään tai kopioimaan mitä tahansa Unicode -merkkiä.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Merkkipaletin lisääminen paneeliin</title>
	 <para>Lisätäksesi <application>Merkkipaletin</application> paneeliin, paina hiiren oikeata näppäintä paneelin päällä ja valitse <guimenuitem>Lisää paneeliin</guimenuitem>. Valitse <application>Merkkipaletti</application>, <application>Lisää paneeliin</application> -valintaikkunasta ja paina <guibutton>OK</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Merkistöjen lisääminen</title>
	 <para>Kun lisäät <application>Merkkipaletin</application> paneeliin, ensimmäisellä kerralla sovellus näyttää oletusmerkkipaletin. Voit valita merkin oletuspaletista tai voit valita merkin ennaltamääritellyistä paleteista. Jokainen ennaltamääritellyistä paleteista löytyvä merkki on näppäimistöösi liittyvä tavallinen merkki.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Merkin valinta</title>
		<para>Lisätäksesi paletissa olevan merkin tekstiin, toimi seuraavasti:</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>Napsauta haluamaasi merkkiä paletista. Merkkipainike pysyy painettuna merkiksi siitä, että se on valittu.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Napsauta tekstissä kohtaa mihinkä haluat laittaa merkin ja napsauta tämän jälkeen hiiren keskipainiketta lisätäksesi merkin. Voit myös liittää merkin ohjelmaan, mikäli ohjelma sallii leikepöydältä liittämisen.</para>
                      <para>Voit toistaa lisäämisen keskipainiketta painamalla niin monta kertaa kuin haluat, kunnes poistat merkin valinnan tai valitset tekstiä toisessa sovelluksessa. Voit jatkaa merkin liittämistä leikepöydältä, kunnes poistat merkin valinnan tai kopioit leikepöydälle jostain toisesta sovelluksesta.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Poistaaksesi merkin valinnan, napsauta paletissa olevaa merkkiä uudestaan tai klikkaa toista paletissa olevaa merkkiä.</para>
                <note><para>Jotkut sovellukset eivät salli joidenkin merkkien liitämistä.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Ennalta määritetyt paletit</title>
		<para>Voit vaihtaa sovelluksessa näytettäviä merkkejä oletuspaletin merkeistä ennalta määriteltyjen palettien merkkeihin. Vaihtaaksesi käyttöön ennalta määriteltyn merkkipaletin, toimi seuraavasti:</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Napsauta sovelluksen <guibutton>Saatavilla olevat paletit</guibutton> -painiketta (Alaspäin osoittava nuoli).</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Napsauta palettia, jonka haluat näkyvän.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Voit valita haluamasi merkin merkkipalettin, joka näytetään sovelluksessa ja sitten lisätä sen tekstiisi.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Merkkien näppäimet</title>
		<para>Seuraava taulukko listaa näppäimistön merkit ja niihin yhdistetyt markkiryhmät. Näppäimistön merkit on listattu taulukon jokaisen lohkon ensimmäisessä sarakkeessa. Näppäimistöön liittyvät eri merkkiryhmät ovat esitetty muissa sarakkeissa.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Merkkiryhmät on yhdistetty näppäimistön näppäimiin</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Esiintyvät merkkiryhmät yhdistettynä eri näppäimistön näppäimiin.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Merkkipalettien muokkaaminen</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Merkkipaletin asetukset</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Merkkipaletin asetukset</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Palettien muokkaaminen</title>
	 	<para>Muokataksesi <application>Merkkipalettia</application> napsauta sovelluksen päällä hiiren oikeata näppäintä ja valitse avautuvasta valikosta <guimenuitem>Asetukset</guimenuitem>. <guilabel>Merkkipaletin asetukset</guilabel> -valintaikkuna sisältää <guilabel>Paletit</guilabel> -listan, joka sisältää listan sovelluksessa käytettävissä olevista paleteista. Sulkeaksi <guilabel>Merkkipaletin asetukset</guilabel> -valintaikkunan, napsauta <guibutton>Sulje</guibutton> -painiketta.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Lisätäksesi uuden paletin sovellukseen, napsauta <guibutton>Lisää</guibutton> -painiketta. Katso <xref linkend="charpick-default-new"/> saadaksesi lisätietoja.</para></listitem>
			<listitem><para>Poistaaksesi paletin sovelluksesta, valitse paletti ja napsauta <guibutton>Poista</guibutton> -painiketta.</para></listitem>
			<listitem><para>Muokataksesi palettia, valitse paletti ja napsauta <guibutton>Muokkaa</guibutton> -painiketta. Muokkaa palettia <guilabel>Muokkaa palettia</guilabel> -valintaikkunassa ja hyväksy muutokset napsauttamalla <guibutton>OK</guibutton> -painiketta.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Uuden merkkipaletin luonti</title>
		<para>Voit käyttää merkkien valinta sovellusta, kuin myös <application>Merkkikartta</application> -sovellusta luodaksesi uusia merkkipaletteja. Esimerkiksi luotaessa uutta palettia <application>Merkkikartta</application> sovelluksen avulla, toimi seuraavasti:</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Napsauta sovelluksen <guibutton>Saatavilla olevat paletit</guibutton> -painiketta, joka on alaspäin osoittava nuoli vasemmalla.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Valitse <guimenuitem>Lisää paletti</guimenuitem> -valinta alasvetovalikosta. Aukeaa <guilabel>Lisää paletti</guilabel> -valintaikkuna.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Avaa <application>Merkkikartta</application> -sovellus ja valitse merkit, mitkä haluat näyttää uudessa paletissa. Voit valita jopa 25 merkkiä.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Kopioi <application>Merkkikartta</application> -sovelluksen <guilabel>Kopioitava teksti</guilabel> -tekstikentän sisältö <guilabel>Lisää paletti</guilabel> -ikkunan <guilabel>Paletti</guilabel> -tekstikenttään.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Napsauta <guibutton>OK</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para><application>Merkkipaletti</application> -sovellus luo uuden merkkipaletin käytettävissä olevien palettien listaan.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
