<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="fi">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Muistilaput -sovelman käyttöohje</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Muistilaput -sovelma mahdollistaa luoda, katsella ja hallita muistilappuja työpöydällesi.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Jukka Heikkilä (jutsco@gmail.com)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Gnome dokumentointiprojekti</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Tätä asiakirjaa saa kopioida, jakaa edelleen ja/tai muokata Free Software Foundationin julkaiseman GNU Free Documentation Licensen (GFDL) version 1.1 tai valinnaisesti myöhemmän version mukaisesti, ilman vaatimuksia muuttamattomista osioista ja etu- tai takakansiteksteistä. Kopion GFDL:stä voi nähdä napsauttamalla <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tätä linkkiä</ulink>, tai lukemalla ohjeen mukana toimitetun COPYING-DOCS-nimisen tiedoston.</para>
          <para>Tämä käyttöohje on osa Gnomen käyttöohjekokoelmaa ja levitetään GFDL-lisenssin alaisena. Jos haluat levittää tätä käyttöohjetta erillään kokoelmasta, voit tehdä sen liittämällä lisenssin kopion ohjeen mukaan, kuten lisenssin luku 6 sanelee.</para>
 
         <para>Monet tuotteiden ja palveluiden nimet ovat tuotemerkkejä. Gnomen dokumentointiprojektissa nämä nimet pyritään kirjoittamaan suuraakkosin tai isolla alkukirjaimella, sikäli kun projektin jäsenet tietävät kyseisistä tuotemerkeistä.</para>
 
         <para>ASIAKIRJA SEKÄ MUOKATUT VERSIOT ASIAKIRJASTA TARJOTAAN GNU FREE DOCUMENTATION LICENSEN EHDOIN SEKÄ YMMÄRTÄEN ETTÄ: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ASIAKIRJA TARJOTAAN SELLAISENAAN, ILMAN MINKÄÄNLAISTA KIRJATTUA TAI KONKLUDENTTISTA RAJATONTA TAKUUTA ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION VIRHEETTÖMYYDESTÄ, SOPIVUUDESTA KAUPALLISEEN KÄYTTÖÖN TAI TIETTYYN KÄYTTÖTARKOITUKSEEN TAI LOUKKAAMATTOMUUDESTA. TÄYSI VASTUU ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION LAADUSTA, TARKKUUDESTA JA TOIMIVUUDESTA ON KÄYTTÄJÄLLÄ. JOS ASIAKIRJA TAI SEN MUOKATTU VERSIO OSOITTAUTUU JOLLAKIN TAVALLA VIRHEELLISEKSI, KÄYTTÄJÄ (EI ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA TAI MUU TEKIJÄ) VASTAA PALVELUJEN, KORJAUSTEN TAI OIKAISUJEN KUSTANNUKSISTA. TÄMÄ VASTUUVAPAUSLAUSEKE ON EROTTAMATON OSA LISENSSIÄ. ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATTUJEN VERSIOIDEN KÄYTTÖ ON SALLITTUA VAIN TÄMÄN VASTUUVAPAUSLAUSEKKEEN NOJALLA; SEKÄ</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>MISSÄÄN OLOSUHTEISSA TAI MINKÄÄN OIKEUSLAITOKSEN ALAISUUDESSA, NIIN OIKEUSLOUKKAUKSISSA (MUKAAN LUKIEN HUOLIMATTOMUUS), SOPIMUS TAI MUUTOIN, ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION TEKIJÄ, ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA, KUKAAN AVUSTAJAISTA, KUKAAN LEVITTÄJÄ TAIKKA KUKAAN TARJOAJA EI OLE VASTUUSSA KENELLEKKÄÄN SUORASTA, EPÄSUORASTA, ERITYISESTÄ, TAPATURMAISESTA TAI VÄLILLISESTÄ VAHINGOSTA SISÄLTÄEN RAJOITUKSETTA VAHINGOT LIIKEARVON MENETYKSESTÄ, TYÖN KESKEYTYMISESTÄ, TIETOKONEVIRHEESTÄ TAI -HÄIRIÖSTÄ TAIKKA MISTÄÄN MUUSTA VAHINGOSTA TAI MENETYKSESTÄ, JOKA ILMENEE TAI LIITTYY ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION KÄYTTÖÖN EDES SILLOIN KUN OSAPUOLTA ON OLLUT TIETOINEN TÄLLAISEN VAHINGON MAHDOLLISUUDESTA.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Gnome projekti</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Versio 2.12</revnumber>
	      <date>Syyskuu 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Versio 2.10</revnumber>
	      <date>Maaliskuu 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Versio 2.8</revnumber> 
		<date>Syyskuu 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Muistulaput -sovelman käyttöohje V2.3</revnumber> 
		<date>Helmikuu 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Sun Gnome dokumentointiryhmä</para>
                    <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Muistilaput -sovelman käyttöohje V2.2</revnumber> 
		<date>Marraskuu 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Sun Gnome dokumentointiryhmä</para>
                    <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Muistilaput -sovelman käyttöohje V2.1</revnumber> 
		<date>Elokuu 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Sun Gnome dokumentointiryhmä</para>
                    <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Muistilaput -sovelman käyttöohje V2.0</revnumber> 
		<date>Toukokuu 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Tämä käyttöohje kataa Muistilaput -sovelman version 2.12</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Palaute</title> 
	    <para>Ilmoittaaksesi viasta tai tehdäksesi ehdotuksen koskien <application>Muistilaput</application> -sovelmaa tai tätä käyttöohjetta, seuraa ohjeita <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome palautesivulla</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Muistilaput</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Johdanto</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Muistilaput</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Näytä Muistilaput</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para><application>Muistilaput</application> -paneelisovelma tuo työpöydällesi helpon tavan luoda, katsella ja hallita muistilappujasi. Voit muutta muistilapun otsikkoa, sisältöä, mittoja ja tyyliä. Kun paneeli uudelleenkäynnistetään, esimerkiksi kirjautuessasi ulos ja uudestaan sisään, kaikki muistilaput on tallennettu ja avataan uudelleen samaan paikkaan samoilla mitoilla ja tyylillä.</para>

  <para>Lisätäksesi <application>Muistilaput</application> -sovelman paneeliin, napsauta hiiren oikealla painikkeella paneelin päällä ja valitse aukeavasta ponnahdusvalikosta <guimenuitem>Lisää paneeliin</guimenuitem>. Valitse <application>Lisää paneeliin</application> -valintaikkunasta <application>Muistilaput</application> ja napsauta <guibutton>OK</guibutton> -painiketta.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Muistilaput -sovelman käyttö</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Muistilappujen näyttäminen ja piilottaminen</title>
   <para>Piilottaaksesi kaikki muistilappusi, napsauta joko työpöytääsi tai napsauta hiiren oikealla painikkeella <application>Muistilaput</application> -sovelman päällä ja valitse ponnahdusvalikosta <guimenuitem>Piilota muistilaput</guimenuitem> -valinta.</para>
    <para>Saadaksesi kaikki muistilappusi näkyviin, napsauta hiirellä <application>Muistilaput</application> -sovelmaa.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Muistilapun luonti</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>Uuden muistilapun luonti</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Uuden muistilapun luonti</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Voit luoda uuden muistilapun napsauttamalla hiiren oikeata näppäintä muistilappu -kuvakkeen päällä ja valitsemalla avautuvasta ponnahdusvalikosta <guilabel>Uusi muistilappu</guilabel>, tai tupla-napsauttamalla sovelman kuvaketta.</para>
    <para>Luodessasi uuden muistilapun kaikki piilossa olevat muistilaput näytetään.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Muistilappujen lukitseminen ja avaaminen lukosta</title>
    <para>Voit lukita tai aukaista kaikki muistilaput yhtäaikaa tai voi voit lukita tai aukaista yksittäisiä muistilappuja. Muistilappujen lukitsemisella estät sen, ettet vahingossa muuta muistilapun sisältöä.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Kaikkien muistilappujen lukitseminen ja avaaminen.</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Napsauta hiiren oikealla näppäimellä sovelman kuvaketta</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Napsauta hiiren oikealla näppäimellä sovelman kuvaketta</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Lukitaksesi ja estääksesi kaikkien muistilappujen muutokset, napsauta hiiren oikealla näppäimellä paneelissa olevaa kuvaketta ja napsauta ponnahdusvalikosta <guimenuitem>Lukitse muistilaput</guimenuitem> -valinta aktiiviseksi. Aukaistaksesi lukosta kaikki muistilaput, valitse <guimenuitem>Lukitse muistilaput</guimenuitem> -valinta ponnahdusvalikosta (valintamerkki valinnan vasemmalta puolelta häviää). </para>
          <para>Huomioi, että kaikissa paneelissa olevissa sovelmissa on <guimenuitem>Lukitse paneeliin</guimenuitem> -valinta ponnahdusvalikossa, jolla saat lukittua sovelman sijainnin paneeliin. Älä sekoita sitä ja <guimenuitem>Lukitse muistilaput</guimenuitem> -valintaan.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Yksittäisen muistilapun lukitseminen ja aukaiseminen</phrase></term>
        <listitem><para>Lukitaksesi yksittäisen muistilapun, napsauta hiiren oikealla painikkeella muistilapun otsikkoa ja valitse ponnahdusvalikosta <guimenuitem>Lukitse muistilappu</guimenuitem>. Yksttäisen lukituksen aukaiseminen onnistuu samalla tavalla, kuin sen lukitseminen. Voit myös vaihtaa lukituksen/avauksen tilaa napsauttamalla lukko -kuvaketta muistilapun yläosassa vasemmassa kulmassa.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Muistilapun poistaminen</title>
    <para>Voit poistaa kaikki muistilapun kerralla tai yksittäisiä muistilappuja.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Kaikkien muistilappujen poisto</term>
        <listitem><para>Poistaaksesi kaikki muistilaput, valitse sovelluksen ponnahdusvalikosta <guimenuitem>Poista muistilaput</guimenuitem> -valinta. Kun valitset muistilappujen poiston, varmistetaan poisto vielä valintaikkunalla. Valitse <guibutton>Poista kaikki</guibutton> -valinta vahvistaaksesi poiston.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Yksittäisen muistilapun poistaminen</term>
        <listitem><para>Poistaaksesi yksittäisiä muistilappuja, napsauta hiiren oikealla painikkeella muistilapun otsikkoa ja valitse ponnahdusvalikosta <guimenuitem>Poista muistilappu</guimenuitem>- valinta. Voit poistaa muistilapun myös napsauttamalla <guibutton>x</guibutton> -painiketta muistilapun yläosasta, vasemmasta kulmasta.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Asetukset</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Muistilaput -sovelman asetukset</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Näyttää Muistilaput -sovelman asetukset</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Koon asettaminen</title> 
    <para>Asettaaksesi kaikkien muistilappujen oletuskoon, napsauta hiiren oikealla Muistilappu -sovelman kuvaketta ja valitse aukeavasta ponnahdusvalikosta <guimenu>Asetukset</guimenu> -valinta. <application>Muistilappujen asetukset</application> -valintaikkuna avautuu.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Leveys</guilabel></term> 
        <listitem><para>Käytä tätä valintalaatikkoa määrittämään muistilappujen oletusleveyden pikseleinä.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Korkeus</guilabel></term> 
        <listitem><para>Käytä tätä valintalaatikkoa määrittämään muistilappujen oletuskorkeuden pikseleinä.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Värin ja kirjasimen vaihtaminen</title>
    <para>Määrittääksesi kaikkien muistilappujen oletusvärin ja -kirjaisimen, napsauta hiiren oikealla Muistilappu -sovelman kuvaketta ja valitse aukeavasta ponnahdusvalikosta <guimenu>Asetukset</guimenu> -valinta. <application>Muistilappujen asetukset</application> -valintaikkuna avautuu.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Kirjasimen väri</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Napsauta värivalinta -painiketta avataksesi värinvalintaikkunan. Käytä väripyörää tai valintalaatikkoa valitaksesi muistilappujen kirjasimen oletusvärin.</para>
	 <para>Jos olet valinnut <guilabel>Käytä järjestelmän teeman värejä</guilabel> -valinnan, siinä tapauksessa käytetään nykyisen teeman värejä ja etkä voi valita uusia oletuksia.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Muistilapun väri</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Napsauta värivalinta -painiketta avataksesi värinvalintaikkunan. Käytä väripyörää tai valintalaatikkoa valitaksesi muistilappujen pohjan oletusvärin.</para>
          <para>Jos olet valinnut <guilabel>Käytä järjestelmän teeman värejä</guilabel> -valinnan, siinä tapauksessa käytetään nykyisen teeman värejä ja etkä voi valita uusia oletuksia.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Kirjaisin</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Napsauta kirjasimenvalinta -painiketta avataksesi Kirjasimenvalinta -ikkunan. Käytä Kirjasimenvalinta -ikkunassa valintaruutuja valitaksesi oletuskirjasimen muistilapuille.</para>
	  <para>Jos olet valinnut <guilabel>Käytä järjestelmän teeman kirjasinta</guilabel> -valinnan, siinä tapauksessa käytetään nykyisen teeman kirjasinta ja etkä voi valita uusia oletuksia.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Toiminnan muokkaaminen</title>
    <para>Muokataksesi <application>Muistilaput</application> -sovelluksen toimintaa, napsauta hiiren oikealla Muistilappu -sovelman kuvaketta ja valitse aukeavasta ponnahdusvalikosta <guimenu>Asetukset</guimenu> -valinta. <application>Muistilappujen asetukset</application> -valintaikkuna avautuu.</para>
    <para>Määrittääksesi muistilaput näkymään kaikissa työtiloissa työpöydällä, valitse <guilabel>Näytä laput kaikilla työpöydillä</guilabel> -valinta aktiiviseksi <guilabel>Muistilappujen asetukset</guilabel> -valintaikkunasta. Mikäli käytät useampia työpöytiä, tämä aiheuttaa sen, että kaikki muistilaput näytetään kaikilla työpöydillä.</para>

    <para>Valinta <guilabel>Pakotetaanko oletusväri ja -kirjaisin kaikkiin muistilappuihin</guilabel> pakottaa kaikki työpöytäsi muistilaput käyttämään oletukseksi määritettyjä väri- ja kirjasinasetuksia, jotka on määritelty yllä <guilabel>Lappujen ominaisuudet</guilabel> -kohdassa (katso <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Yksittäisten muistilappujen muokkaaminen</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Muistilapun asetukset</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Muistilapun asetukset</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Voit muokata jokaisen muistilapun yksittäistä ulkonäköä. Voit visuaalisesti erotella erityyppiset muistilaput nopeasti. Muokataksesi yksittäisen muistilapun asetuksia, napsauta hiiren oikealla lapun otsikkoa ja valitse ponnahdusvalikosta <guimenu>Ominaisuudet</guimenu>. Sovelma avaa <application>Muistilapun ominaisuudet</application> -valintaikkunan.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Otsikko</guilabel></term> 
        <listitem><para>Käytä tätä tekstikenttää määritelläksesi muistilapun otsikon.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Käytä oletusväriä</guilabel></term> 
        <listitem><para>Valitse tämä valinta, mikäli haluat käyttää oletus taustaväriä tälle muistilapulle. Lisätietoja oletus</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Kirjasimen väri</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Napsauta värivalinta -painiketta avataksesi värinvalintaikkunan. Käytä väripyörää tai valintalaatikkoa valitaksesi muistilapun pohjan oletusvärin.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Muistilapun väri</guilabel></term> 
        <listitem><para>Napsauta värivalinta -painiketta avataksesi värinvalintaikkunan. Käytä väripyörää tai valintalaatikkoa valitaksesi muistilapun pohjan oletusvärin</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Käytä oletuskirjaisinta</guilabel></term> 
        <listitem><para>Valitse tämä valinta käyttääksesi oletuskirjaisinta muistilapullesi. Saadaksesi lisätietoja oletuskirjasimen määrittämisestä, katso <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Kirjaisin</guilabel></term> 
        <listitem><para>Napsauta kirjasimenvalinta -painiketta avataksesi Kirjasimenvalinta -ikkunan. Käytä Kirjasimenvalinta -ikkunassa valintaruutuja valitaksesi oletuskirjasimen muistilapulle.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
