<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY appversion "2.24.0">
<!ENTITY manrevision "0.2">
<!ENTITY date "October 2007">
<!ENTITY app "Mousetweaks">
<!ENTITY application "<application>&app;</application>">
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
]>
<article id="index" lang="it">
  <articleinfo>
    <title>Manuale di Mousetweaks</title>

    <abstract role="description">
      <para><application>Mousetweaks</application> fornisce caratteristiche di accessibilità al mouse per lo GNOME Desktop.</para>
    </abstract>

    <copyright>
      <year>2007 - 2009</year>

      <holder>Francesco Fumanti</holder>
    </copyright>

    
<legalnotice id="legalnotice">
  <para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.3 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="http" url="http://www.gnu.org/licenses/fdl-1.3.txt">collegamento</ulink> o nella directory principale dei sorgenti di Mousetweaks.</para>

  <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

  <para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

  <para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE: <orderedlist>
      <listitem>
        <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
      </listitem>
    </orderedlist></para>
</legalnotice>


    <authorgroup>
      <author role="maintainer">
        <firstname>Francesco</firstname>

        <surname>Fumanti</surname>

        <affiliation>
          <address><email>frfumanti@svn.gnome.org</email> </address>
        </affiliation>
      </author>
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>Versione 2.25.90</revnumber>

        <date>2 febbraio 2009</date>

        <revdescription>
          <para role="author">Questo manuale è stato modificato affinché corrispondesse alle modifiche effettuate a Mousetweaks per GNOME 2.26. Inoltre, la licenza del manuale è stata portata alla GFDL 1.3.<email>Francesco Fumanti &lt;frfumanti@svn.gnome.org&gt;</email></para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>Versione 2.24</revnumber>

        <date>Luglio 2008</date>

        <revdescription>
          <para role="author">Questo manuale è stato modificato affinché corrispondesse alle modifiche effettuate a Mousetweaks per GNOME 2.24. Inoltre, la licenza del manuale è stata portata alla GFDL 1.3.<email>Francesco Fumanti &lt;frfumanti@svn.gnome.org&gt;</email></para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>Versione 2.21.5</revnumber>

        <date>Gennaio 2008</date>

        <revdescription>
          <para role="author">I contenuti di questo manuale sono stati adattati alle modifiche applicate a Mousetweaks per l'integrazione in GNOME 2.22. Francesco Fumanti <email>frfumanti@svn.gnome.org</email></para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>Versione 0.2</revnumber>

        <date>Novembre 2007</date>

        <revdescription>
          <para role="author">I contenuti di questo manuale sono stati adattati al tema predefinito di GNOME, Clearlooks. Questa versione è inclusa con il rilascio 0.2.6 di Mousetweaks. Francesco Fumanti <email>frfumanti@svn.gnome.org</email></para>
        </revdescription>
      </revision>

      <revision>
        <revnumber>Versione 0.1</revnumber>

        <date>Ottobre 2007</date>

        <revdescription>
          <para role="author">Prima stesura del manuale. Fumanti <email>francesco.fumanti@gmx.net</email></para>
        </revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Questo manuale descrive gli strumenti di accessibilità forniti da Mousetweaks e dalla sua interfaccia grafica composta dalla sezione sull'accessibilità dei controlli del mouse e da due applet da pannello.</releaseinfo>

    <contrib>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo questa applicazione o su questo manuale, visitare il sistema Bugzilla di GNOME.</contrib>

    <legalnotice>
      <title>Commenti</title>

      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo il modulo <application>mousetweaks</application> (come l'accessibilità), l'interfaccia grafica o su questo manuale, utilizzare il sistema <ulink type="http" url="http://bugzilla.gnome.org/">Bugzilla di GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index">
    <primary>Mousetweaks</primary>
  </indexterm>

  <indexterm zone="index">
    <primary>mousetweaks</primary>
  </indexterm>

  <sect1 id="mouse-a11y-introduction">
    <title>Introduzione</title>

    <para><application>Mousetweaks</application> fornisce avanzate funzioni di accessibilità del mouse per lo GNOME Desktop mettendo a disposizione le seguenti funzioni:</para>

    <itemizedlist>
      <listitem>
        <para>Simulazione del clic secondario: consente di eseguire un clic secondario (clic di menù) premendo e tenendo premuto il pulsante primario mentre non viene eseguito alcun movimento col puntatore.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Clic automatico: consente di eseguire diversi clic senza premere alcun <hardware>pulsante hardware</hardware>.</para>
      </listitem>

      <listitem>
        <para>Cattura del puntatore: consente di bloccare il puntatore in una determinata area del pannello fino a che non viene rilasciato tramite la pressione di determinati tasti o di un pulsante del mouse.</para>
      </listitem>
    </itemizedlist>
  </sect1>

  <sect1 id="mouse-a11y-how-to-start-features">
    <title>Come attivare le funzioni</title>

    <para>Il clic secondario simulato e il clic automatico dipendono direttamente dall'esecuzione del programma; inoltre, l'applet di cattura del puntatore, dipende dal pannello di GNOME. Di conseguenza, i metodi per avviarli sono diversi.</para>

    <sect2 id="mouse-a11y-start-ssc">
      <title>Attivare il clic secondario</title>

      <para>È possibile attivare il clic secondario in due modi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>dall'interfaccia grafica</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>dalla riga di comando</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="mouse-a11y-start-ssc-by-gui">
        <title>Dall'interfaccia grafica</title>

        <para>L'interfaccia grafica per attivare il clic secondario simulato è localizzata nella scheda Accessibilità delle preferenze del mouse. Per avviarla, scegliere <menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guisubmenu>Preferenze</guisubmenu><guimenuitem>Mouse</guimenuitem></menuchoice> per aprire il dialogo delle preferenze del mouse. Una volta selezionata la scheda Accessibilità le seguenti funzioni sono disponibili:</para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-tab.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine del dialogo delle preferenze del mouse</para>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>Per attivare il clic secondario simulato, selezionare l'opzione:</para>

        <para><quote>Dare avvio al clic secondario tenendo premuto il pulsante principale</quote></para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-ssc-checkbox.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine dell'opzione per avviare il clic secondario simulato</para>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </sect3>

      <sect3 id="mouse-a11y-start-ssc-by-cli">
        <title>Dalla riga di comando</title>

        <para>Per attivare il clic secondario simulato dalla riga di comando, aprire il <application>Terminale</application> e digitare quanto segue:</para>

        <para><command>mousetweaks <parameter>--enable-secondary</parameter></command></para>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 id="mouse-a11y-start-dwell">
      <title>Attivare il clic automatico</title>

      <para>È possibile attivare la funzione di clic automatico in tre modi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>all'interno della sezione Accessibilità delle preferenze del mouse</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>dalla riga di comando</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>dall'applet da pannello per il clic automatico</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="mouse-a11y-start-dwell-by-gui">
        <title>Dall'interfaccia grafica</title>

        <para>L'interfaccia grafica per attivare il clic automatico è localizzata nella scheda Accessibilità delle preferenze del mouse. Per avviarla, scegliere <menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guisubmenu>Preferenze</guisubmenu><guimenuitem>Mouse</guimenuitem></menuchoice> per aprire il dialogo delle preferenze del mouse. Una volta selezionata la scheda Accessibilità le seguenti funzioni sono disponibili:</para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-tab.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine del dialogo delle preferenze del mouse</para>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>Per attivare la funzione di clic automatico, selezionare l'opzione:</para>

        <para><quote>Iniziare il clic quando si ferma il movimento del puntatore</quote></para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-checkbox.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine dell'opzione per avviare il clic automatico</para>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </sect3>

      <sect3 id="mouse-a11y-start-dwell-by-cli">
        <title>Dalla riga di comando</title>

        <para>Per attivare la funzione di clic automatico e mostrare la finestra con i tipi di clic dalla riga di comando, aprire il <application>Terminale</application> e digitare quanto segue:</para>

        <para><command>mousetweaks <parameter>--enable-dwell --show-ctw</parameter></command></para>
      </sect3>

      <sect3 id="mouse-a11y-start-dwell-by-panel-applet">
        <title>Attivare dall'applet da pannello del clic automatico</title>

        <para>È possibile attivare il clic automatico semplicemente soffermandosi alcuni secondi col puntatore del mouse sul pulsante On/Off dell'applet da pannello «Clic automatico». Tale pulsante fornisce un riscontro visivo del tempo passato sopra di esso colorandosi gradualmente di un colore diverso. Quando il pulsante ha cambiato il proprio colore completamente, viene visualizzato lo stato corrente e il clic automatico viene avviato.</para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-click-type-applet.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine che mostra l'applet con i tipi di clic</para>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <remark>Per istruzioni su come installare l'applet «Clic automatico» sul pannello di GNOME consultare <link linkend="mouse-a11y-start-pointer-capture">Attivare la funzione di cattura del puntatore</link> dove è spiegato come farlo per l'applet «Cattura del puntatore». La procedura è molto simile.</remark>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 id="mouse-a11y-start-pointer-capture">
      <title>Attivare la funzione di cattura del puntatore</title>

      <para>Poiché l'applet «Cattura puntatore» è un'applet da pannello, per avviarla è necessario seguire la procedura per aggiungere una qualsiasi applet al pannello di GNOME. Quindi, per installarla, basta aggiungerla al pannello.</para>

      <para>Fare clic col pulsante destro del mouse (clic secondario), scegliere <guimenuitem>Aggiungi al pannello...</guimenuitem> per visualizzare il dialogo contenente tutte le applet che è possibile aggiungere.</para>

      <para>Facendo doppio clic su <guilabel>Cattura del puntatore</guilabel>, l'applet verrà aggiunta al pannello e verrà eseguita finché non viene rimossa.</para>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="mouse-a11y-how-to-stop-features">
    <title>Come terminare le funzioni</title>

    <para>Come per l'attivazione delle funzione, la loro terminazione dipende da quale delle funzioni si prende in considerazione.</para>

    <sect2 id="mouse-a11y-stop-ssc">
      <title>Terminare la simulazione del clic secondario</title>

      <para>È possibile terminare la simulazione del clic secondario in due modi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Deselezionando l'opzione corrispondente nel dialogo delle preferenze di <application>Mousetweaks</application>.</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-ssc-checkbox.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine dell'opzione per attivare la simulazione del clic secondario</para>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Per localizzare l'opzione, fare riferimento alla sezione <link linkend="mouse-a11y-start-ssc-by-gui">Dall'interfaccia grafica</link>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Digitando il seguente comando alla riga di comando:</para>

          <para><command>mousetweaks</command>
          <parameter>--shutdown</parameter></para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <sect2 id="mouse-a11y-stop-dwell">
      <title>Terminare il clic automatico</title>

      <para>È possibile terminare il clic automatico in tre modi:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Deselezionando l'opzione corrispondente nel dialogo delle preferenze di <application>Mousetweaks</application>.</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-checkbox.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine dell'opzione per attivare il clic all'assenza di movimento del puntatore</para>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Per localizzare l'opzione, fare riferimento alla sezione <link linkend="mouse-a11y-start-dwell-by-gui">Dall'interfaccia grafica</link>.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Digitando il seguente comando alla riga di comando:</para>

          <para><command>mousetweaks</command>
          <parameter>--shutdown</parameter></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Se l'applet per il clic automatico è stata installata nel pannello, tale funzione può essere disabilitata soffermandosi col puntatore sul pulsante On/Off.</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-click-type-applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine che mostra l'applet con i tipi di clic</para>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <sect2 id="mouse-a11y-stop-pointer-capture">
      <title>Terminare la funzione di cattura del puntatore</title>

      <para>Dato che l'applet «Cattura puntatore» è un'applet da pannello, per terminarla è necessario seguire la procedura per eliminare una qualsiasi applet da una pannello. Quindi, per disinstallarla, fare clic sul col pulsante destro sulla "maniglia" dell'applet e scegliere <guimenuitem>Rimuovi dal pannello</guimenuitem> dal menù contestuale.</para>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-pointer-capture-context-menu.png" format="PNG"/>
        </imageobject>

        <textobject>
          <para>Immagine che mostra l'area  di cattura del puntatore (verde) con il suo menù contestuale</para>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <tip>
        <para>Quando viene usato il tema predefinito di GNOME, la "maniglia" dell'applet assomiglia a due linee punteggiate verticali posizionate alla sinistra dell'applet.</para>
      </tip>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="mouse-a11y-functions-description">
    <title>Descrizione delle funzioni</title>

    <para>Il programma offre all'utente tre funzioni di accessibilità per il puntatore. In questa sezione vengono descritte queste tre funzioni: <itemizedlist>
        <listitem>
          <para><xref linkend="mouse-a11y-ssc-description"/></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><xref linkend="mouse-a11y-dwell-description"/></para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para><xref linkend="mouse-a11y-pointer-capture-description"/></para>
        </listitem>
      </itemizedlist></para>

    <sect2 id="mouse-a11y-ssc-description">
      <title>Descrizione del clic secondario simulato</title>

      <para>Quando l'utente attiva questa funzionalità, è possibile eseguire clic secondari usando il pulsante <mousebutton>primario</mousebutton> del mouse (quello sinistro). Questo risulta molto utile agli utenti con un mouse dotato di un solo <mousebutton>pulsante</mousebutton>.</para>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-ssc-delay-slider.png" format="PNG"/>
        </imageobject>

        <textobject>
          <para>Immagine che mostra il clic secondario simulato abilitato</para>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <sect3 id="mouse-a11y-ssc-usage">
        <title>Come funziona</title>

        <para>Si assume che l'utente abbia abilitato il clic secondario simulato.</para>

        <para>Per eseguire un clic secondario simulato, è necessario premere il pulsante <mousebutton>sinistro</mousebutton> del mouse e tenerlo premuto senza muovere il puntatore. Passato il tempo impostato nelle preferenze, il clic secondario simulato viene eseguito.</para>

        <para>Mentre il pulsante <mousebutton>primario</mousebutton> del mouse viene premuto, il programma colora la freccia del puntatore di un altro colore, per informare del tempo che stra trascorrendo prima di eseguire il clic secondario.</para>

        <note>
          <para>In alcune circostanze può capitare che il riscontro visivo della freccia non funzioni correttamente. Il clic secondario simulato viene eseguito comunque.</para>
        </note>
      </sect3>

      <sect3>
        <title id="mouse-a11y-ssc-delay">Il controllo scorrevole del ritardo</title>

        <para>Il tempo totale che un utente deve tenere premuto il pulsante <mousebutton>primario</mousebutton> del mouse viene determinato dal controllo scorrevole <guilabel>Ritardo</guilabel>, localizzato al di sotto della casella di scelta dell'opzione. Utilizzando questo controllo scorrevole, è possibile impostare il ritardo più adatto alle proprie esigenze.</para>
      </sect3>

      <sect3>
        <title id="mouse-a11y-ssc-motion-treshold">Soglia di movimento</title>

        <para>Persone con problemi nel mantenere il puntatore completamente immobile possono utilizzare il controllo scorrevole «Soglia di movimento». Questa impostazione consente al programma di ignorare piccoli movimenti, cosicché il clic secondario simulato viene eseguito anche se il puntatore si muove. Per maggiori informazioni, consultare la sezione <link linkend="mouse-a11y-dwell-motion-treshold">Impostare la soglia di movimento</link>.</para>

        <note>
          <para>Il controllo scorrevole <guilabel>Soglia di movimento</guilabel> localizzato nella sezione <guilabel>Clic automatico</guilabel>, ha effetto sul  <guilabel>Clic secondario simulato</guilabel> anche se l'opzione del <guilabel>Clic automatico</guilabel> è disabilitata.</para>
        </note>
      </sect3>

      <sect3 id="mouse-a11y-ssc-pecularities">
        <title>Differenze col clic secondario normale</title>

        <para>Poiché il clic secondario simulato non è in grado di differenziare l'evento di <mousebutton>pressione del pulsante</mousebutton> quando viene premuto il pulsante <mousebutton>primario</mousebutton>, viene eseguito un clic primario appena prima di quello secondario. Ogni clic secondario eseguito da questa funzione è preceduto da un clic primario, rendendo il suo comportamento leggermente diverso dal clic secondario eseguito col pulsante <mousebutton>secondario</mousebutton> del mouse. Per esempio:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Non è possibile eseguire un clic secondario su molteplici oggetti poiché il clic primario eseguito prima di quello secondario deseleziona gli oggetti.</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Quando il clic secondario viene eseguito sull'icona del cestino presente nel pannello, non solo viene visualizzato il menù contestuale, ma viene aperta anche la cartella del cestino. Il primo evento è causato dal clic secondario, il secondo dal clic primario che precede quello secondario.</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <note>
          <para>Non è possibile fornire un elenco completo di tutti i casi in cui il clic secondario si comporta diversamente, poiché il tutto dipende dalla reazione dell'applicazione che riceve il clic secondario preceduto da quello primario.</para>
        </note>

        <para>Inoltre, non è possibile mantenere un clic primario per un lungo periodo di tempo senza alcun movimento senza eseguire anche il clic secondario. Per esempio:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Quando si mantiene premuto il pulsante primario del mouse sulla freccia di una barra scorrevole, questa passa al fondo dopo un po' di tempo. Questo è infatti il comportamento normale di un clic secondario su una freccia di una barra scorrevole.</para>

            <tip>
              <para>Per raggirare questo comportamento, spostare il puntatore del mouse subito dopo aver premuto il pulsante <mousebutton>primario</mousebutton>: in questo modo il clic secondario non viene eseguito.</para>
            </tip>
          </listitem>
        </itemizedlist>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 id="mouse-a11y-dwell-description">
      <title>Descrizione del clic automatico</title>

      <para>Alcuni utenti non possono utilizzare alcun pulsante hardware. Attivando il <guilabel>Clic automatico</guilabel>, è possibile eseguire i vari clic del mouse senza dover interagire coi pulsanti del mouse. I clic del mouse che è possibile eseguire sono: clic singolo primario, doppio-clic, clic di trascinamento e clic secondario.</para>

      <note>
        <para>Quando il clic automatico è attivo, i <mousebutton>pulsanti</mousebutton> del mouse sono attivi ed è sempre possibile eseguire i vari clic con tali <mousebutton>pulsanti</mousebutton>.</para>
      </note>

      <sect3 id="mouse-a11y-dwell-usage">
        <title>Come funziona</title>

        <para>Ogni qual volta il puntatore si ferma, viene eseguito un clic automatico. Per fornire all'utente un riscontro di quello che avviene, il programma, durante il tempo impostato per l'esecuzione del clic automatico, riempie la freccia del puntatore con un altro colore.</para>

        <note>
          <para>In alcune circostanze può capitare che il riscontro visivo della freccia non funzioni correttamente. Il clic automatico viene eseguito comunque.</para>
        </note>

        <para>Come viene completato e scelto il tipo di clic dipende dalla modalità di clic automatico selezionata. Le modalità disponibili sono:</para>

        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>Scegliere il tipo di clic in anticipo</para>
          </listitem>

          <listitem>
            <para>Scegliere il tipo di clic coi gesti del mouse</para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-mode-choice.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine che mostra i pulsanti radio per la selezione del clic automatico</para>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>Per selezionare la modalità, basta fare clic sul pulsante radio corrispondente alla proprio scelta.</para>

        <sect4 id="mouse-a11y-dwell-mode-ctw">
          <title>Clic automatico con scelta anticipata del clic</title>

          <para>Questa modalità è attiva quando viene selezionato <guilabel>Scegliere il tipo di clic in anticipo</guilabel>. Dopo che il mouse è rimasto fermo per la quantità di tempo indicata dal controllo scorrevole <guilabel>Ritardo</guilabel>, il sistema eseguirà automaticamente il tipo di clic selezionato dalla seguente finestra:</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-click-type-window.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine che mostra la finestra coi tipi di clic</para>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Per visualizzare la finestra <guimenu>Tipo di clic automatico</guimenu>, è necessario selezionare l'opzione <guilabel>Mostrare la finestra per il tipo di clic</guilabel>:</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-ctw-checkbox.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine con l'opzione per visualizzare la finestra coi tipi di clic</para>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Una volta eseguito il clic, la tipologia del clic singolo viene ripristinata automaticamente. Per poter scegliere un altro tipo di clic, è necessario eseguire un clic automatico sul <guibutton>pulsante</guibutton> nella finestra <guilabel>Tipi di clic</guilabel>.</para>

          <para>Al posto della finestra coi tipi di clic, è possibile utilizzare l'applet da pannello <guilabel>Clic automatico</guilabel> che presenta alcuni vantaggi:</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-click-type-applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine che mostra l'applet con i tipi di clic</para>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>Usando invece l'applet da pannello <guilabel>Clic automatico</guilabel>: <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>Non è necessario avere aperta la finestra <guilabel>Tipo di clic automatico</guilabel> che potrebbe nascondere altre finestre.</para>
              </listitem>

              <listitem>
                <para>È possibile avviare il clic automatico direttamente usando il pulsante <guilabel>On/Off</guilabel> dell'applet <guilabel>Clic automatico</guilabel>. Questo metodo si rivela molto utile quando è necessario disabilitare il clic automatico per un breve periodo di tempo senza che il clic automatico continui a essere eseguito.</para>
              </listitem>
            </itemizedlist></para>

          <para>Per visualizzare l'applet <guilabel>Clic automatico</guilabel> su un pannello, è necessario seguire la procedura per aggiungere una qualsiasi altra applet. Un esempio può essere trovato nella sezione <link linkend="mouse-a11y-start-pointer-capture">Attivare la funzione di cattura del puntatore</link>.</para>

          <para>La finestra <guilabel>Tipo di clic automatico</guilabel> e l'applet <guilabel>Clic automatico</guilabel> possono essere utilizzate contemporaneamente o singolarmente.</para>
        </sect4>

        <sect4 id="mouse-a11y-dwell-mode-gestures">
          <title>Clic automatico con scelta del tipo di clic coi gesti del mouse</title>

          <para>Questa modalità è attiva quando viene selezionato <guilabel>Scegliere il tipo di clic coi gesti del mouse</guilabel>. Dopo che il mouse è rimasto fermo per la quantità di tempo indicata dal controllo scorrevole <link linkend="mouse-a11y-dwell-delay">Ritardo</link>, il puntatore cambia forma per un breve periodo di tempo, assumendo la forma per eseguire i gesti:</para>

          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>Se il puntatore viene mosso mentre è visualizzata la forma per i gesti, viene eseguito un clic alla posizione in cui il puntatore si trovava prima di essere mosso e quindi ritorna ad assumere la sua forma normale. Il tipo di clic eseguito dipende dalla direzione del movimento del mouse. Durante il movimento del puntatore, viene disegnata una linea che segue i movimenti, utile per fornire un riscontro visivo all'utente.</para>
            </listitem>

            <listitem>
              <para>Se il puntatore viene mantenuto fermo fino al ritorno alla sua forma normale, è possibile muovere il mouse senza che venga eseguito un clic. Il clic automatico successivo viene eseguito quando il puntatore si ferma nuovamente.</para>
            </listitem>
          </itemizedlist>

          <para>È anche possibile assegnare al tipo di clic un movimento particolare utilizzando le quattro opzioni che seguono:</para>

          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-gesture-mapping.png" format="PNG"/>
            </imageobject>

            <textobject>
              <para>Immagine che mostra le opzioni di configurazione per mappare il tipo di clic col movimento</para>
            </textobject>
          </mediaobject>

          <para>In ognuna di queste opzioni è disponibile anche il valore <guimenuitem>Disabilitato</guimenuitem> in modo che sia possibile disabilitare alcuni tipi di clic se non sono ritenuti necessari. Questa funzionalità è utile per gli utenti che hanno problemi solo con alcuni tipi di clic.</para>
        </sect4>
      </sect3>

      <sect3>
        <title id="mouse-a11y-dwell-delay">Impostare il ritardo</title>

        <para>Attraverso il controllo scorrevole <guilabel>Ritardo</guilabel>, è possibile impostare il tempo in cui il puntatore deve essere immobile affinché venga eseguito il clic.</para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-delay-slider.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine che mostra il controllo scorrevole del ritardo</para>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <note>
          <para>Il ritardo del clic automatico funziona solamente per i clic automatici.</para>
        </note>
      </sect3>

      <sect3 id="mouse-a11y-dwell-motion-treshold">
        <title>Impostare la soglia di movimento</title>

        <para>Il controllo scorrevole <guilabel>Soglia di movimento</guilabel> è utile alle persone che non riescono a mantenere il mouse completamente fermo.</para>

        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-dwell-motion-treshold.png" format="PNG"/>
          </imageobject>

          <textobject>
            <para>Immagine che mostra il controllo scorrevole della soglia del movimento</para>
          </textobject>
        </mediaobject>

        <para>Quando il controllo è portato vicino alla soglia "piccola", anche il minimo movimento viene considerato, impostando una soglia più grande, è necessario far coprire al puntatore uno spazio maggiore per poter considerare il movimento.</para>

        <note>
          <para>Il controllo scorrevole per la soglia del movimento funziona anche per il clic secondario simulato, anche se il clic automatico è disabilitato.</para>
        </note>
      </sect3>
    </sect2>

    <sect2 id="mouse-a11y-pointer-capture-description">
      <title>Bloccare il puntatore</title>

      <para>Alcuni utenti possono usare il dispositivo di puntamento non solo per il computer, ma per altre mansioni. In questi casi, un'area dello per bloccare il puntatore e usare il dispositivo per altre attività, è molto utile.</para>

      <para>L'applet da pannello di cattura del puntatore crea una piccola area nel pannello, all'interno della quale è possibile bloccare il puntatore fintantoché non viene rilasciato in un determinato modo.</para>

      <remark>Consultare <link linkend="mouse-a11y-start-pointer-capture">Attivare la funzione di cattura del puntatore</link> per istruzioni su come installare l'applet di cattura del puntatore.</remark>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-pointer-capture-context-menu.png" format="PNG"/>
        </imageobject>

        <textobject>
          <para>Immagine che mostra l'area  di cattura del puntatore (verde) con il suo menù contestuale</para>
        </textobject>

        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-pointer-capture-locked.png" format="PNG"/>
        </imageobject>

        <textobject>
          <para>Immagine che mostra l'area di cattura del puntatore una volta catturato il puntatore</para>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>Scegliendo <guimenu>Preferenze</guimenu> dal menù contestuale dell'applet <guilabel>Cattura del puntatore</guilabel>, viene visualizzata la finestra con le opzioni dell'applet <guilabel>Cattura del puntatore</guilabel>:</para>

      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/mouse-a11y-pointer-capture-preferences.png" format="PNG"/>
        </imageobject>

        <textobject>
          <para>Immagine che mostra le preferenze per l'applet di cattura del puntatore</para>
        </textobject>
      </mediaobject>

      <para>La finestra <guilabel>Preferenze di Cattura del puntatore</guilabel> dell'applet  <guilabel>Cattura del puntatore</guilabel> è composta di tre sezioni:</para>

      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Nella sezione <guilabel>Cattura del puntatore</guilabel>, è possibile specificare sotto quali circostanze il puntatore viene catturato quando passa nell'area di cattura. Per esempio, se uno dei modificatori è selezionato, il puntatore viene catturato quando passa sopra l'area e viene premuto il modificatore selezionato. Se nessun modificatore è selezionato e il pulsante del mouse è impostato a zero (0), affinché il puntatore venga catturato è sufficiente farlo passare sopra l'area.</para>

          <para>È anche possibile indicare una combinazione di modificatori e pulsante mouse.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Nella sezione <guilabel>Rilascio del puntatore</guilabel>, è possibile specificare quale modificatore o quale pulsante del mouse è usato per rilasciare il puntatore.</para>

          <para>È anche possibile indicare una combinazione di modificatori e pulsante mouse.</para>
        </listitem>

        <listitem>
          <para>Nella sezione <guilabel>Dimensione dell'area di cattura</guilabel>, è possibile specificare la larghezza dell'area di cattura presente nel pannello.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="mouse-a11y-about">
    <title>Informazioni riguardo <application>Mousetweaks</application></title>

    <sect2>
      <title>Autori e sito web</title>

      <para><application>Mousetweaks</application> è basato su <ulink type="https" url="https://wiki.ubuntu.com/Accessibility/Specs/MouseTweaks">specifica</ulink> presente in Launchpad. È stato implementato da Gerd Kohlberger (<email>gerdk@svn.gnome.org</email>), Francesco Fumanti (<email>frfumanti@svn.gnome.org</email>) ha fornito supporto e logistica.</para>

      <para>È possibile trovare maggiori informazioni riguardo Mousetweaks su <ulink type="https" url="https://launchpad.net/mousetweaks">Launchpad</ulink> e su <ulink url="http://live.gnome.org//Mousetweaks/Home">GNOME Live</ulink>.</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Commenti</title>

      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo il modulo <application>mousetweaks</application>, l'interfaccia grafica o su questo manuale, utilizzare il servizio <ulink type="http" url="http://bugzilla.gnome.org/">Bugzilla di GNOME</ulink>. Se riguarda la disposizione degli elementi della scheda «Accessibilità» del dialogo «Preferenze del mouse», indicare il modulo «gnome-control-center»; per ogni altra cosa, indicare il modulo «mousetweaks».</para>
    </sect2>

    <sect2>
      <title>Licenza</title>

      <para>Questo programma è distribuito sotto i termini della GNU General Public License come pubblicata dalla Free Software Foundation; o la versione 3 della licenza o (a propria scelta) una versione successiva. Una copia della licenza è disponibile a questo <ulink type="http" url="http://www.gnu.org/license/gpl-3.0.txt">collegamento</ulink> o nel file COPYING incluso con il codice sorgente di questo programma.</para>

      <para>Questo manuale è distribuito sotto i termini della GNU Free Documentation License come pubblicata dalla Free Software Foundation; o la versione 1.3 della licenza o (a propria scelta) una versione successiva. Una copia della licenza può essere trovata a questo collegamento o nel file COPYING incluso con il codice sorgente di questo programma.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
