<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Benutzerverwaltungs-Handbuch</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2008, 2009</year><holder>Mario Blättermann (mariobl@gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Benutzerverwaltungs-Handbuch V2.15.2</revnumber>
	   <date>August 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Benutzerverwaltungs-Handbuch V0.35</revnumber>
	   <date>Juni 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.15.2 des Werkzeugs zur Benutzerverwaltung.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Rückmeldungen</title> 
	 <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Benutzerverwaltung oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Das Werkzeug zur Benutzerverwaltung erlaubt Ihnen, Benutzer und Gruppen zu Ihrem System hinzuzufügen oder zu löschen sowie bestehende Benutzer und Gruppen zu bearbeiten.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Werkzeug zur Benutzerverwaltung</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Einführung</title> 
    <para>Die <application>Benutzerverwaltung</application> erlaubt Ihnen das Hinzufügen, Löschen und Bearbeiten der existierenden Benutzer und Gruppen Ihres Systems.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Erste Schritte</title>

    <para>Sie können die <application>Benutzerverwaltung</application> auf folgende Arten starten:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menü <guimenu>System</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Wählen Sie <menuchoice><guisubmenu>Systemverwaltung</guisubmenu><guimenuitem>Benutzer und Gruppen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Befehlszeile</term>
	   <listitem>
		<para>Führen Sie den folgenden Befehl aus: <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Beim Start der <application>Benutzerverwaltung</application> werden Sie um die Eingabe des Systemverwalter-Passworts gebeten. Dies ist notwendig, weil die hier getätigten Einstellungen das gesamte System beeinflussen.</para>

    <para>Nach der Eingabe des Systemverwalter-Passworts wird folgendes Fenster angezeigt.</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Hauptfenster der Benutzerverwaltung</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Zeigt das Hauptfenster der Benutzerverwaltung.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>Das Hauptfenster der <application>Benutzerverwaltung</application> enthält die folgenden Elemente:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Benutzerliste</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Zeigt die verfügbaren Benutzer. Abhängig vom Wert des GConf-Schlüssels »/apps/gnome-system-tools/users/showall« werden auch Systembenutzer angezeigt.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Knöpfe zur Bearbeitung der Benutzer</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Erlaubt das Hinzufügen oder Löschen von Benutzern oder die Bearbeitung der Benutzereinstellungen.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Knopf zur Verwaltung der Gruppen</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Zeigt einen ähnlichen Dialog zum Ändern der Gruppeneinstellungen.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Gruppeneditor der Benutzerverwaltung</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Gruppen-Editor</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Benutzung</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Einen neuen Benutzer hinzufügen</title>
	 <para>Klicken sie auf den Knopf <guilabel>Hinzufügen</guilabel> im Hauptfenster, daraufhin erscheint ein neues Fenster, das Sie um die Eingabe der neuen Benutzerdaten bittet. Um einen neuen Benutzer hinzuzufügen, müssen Sie mindestens einen Benutzernamen und ein Passwort eingeben (automatisch erzeugt oder per Hand). Wahlweise können Sie noch den vollen Namen, den Büro-Standort, das Geschäftstelefon, das private Telefon, die Hauptgruppe, den Befehlszeileninterpreter, den persönlichen Ordner, die Benutzerkennung sowie eine Liste der Nebengruppen für den Benutzer bestimmen oder ändern.</para>

	 <para>Hauptgruppe, Befehlszeileninterpreter, persönlicher Ordner und Benutzerkennung werden automatisch anhand des gewählten Profils vorgeschlagen.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Einen existierenden Benutzer bearbeiten</title>
	 <para>Wählen Sie den Benutzer aus, dessen Einstellungen Sie ändern wollen und klicken Sie auf den Knopf <guilabel>Eigenschaften</guilabel>. Ein Fenster wird geöffnet, ähnlich dem Fenster für das Hinzufügen neuer Benutzer, das alle von Ihnen veränderbaren Benutzerdaten enthält.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Einen existierenden Benutzer löschen</title>
	 <para>Wählen Sie den oder die Benutzer aus, den oder die Sie löschen wollen und klicken Sie dann auf den Knopf <guilabel>Löschen</guilabel> im Reiter <guilabel>Benutzer</guilabel>. Wegen der Wichtigkeit dieser Daten werden Sie um Bestätigung für jeden zu löschenden Benutzer gebeten.</para>

	 <para>Aus Sicherheitsgründen wird der persönliche Ordner der entfernten Benutzer nicht entfernt.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Eine neue Gruppe hinzufügen</title>
	 <para>Klicken sie auf den Knopf <guilabel>Hinzufügen</guilabel> im Gruppendialog, daraufhin erscheint ein neues Fenster, das Sie um die Eingabe der Daten der neuen Gruppe bittet. Um eine neue Gruppe hinzuzufügen, müssen Sie mindestens einen Namen für die Gruppe und die Gruppenkennung eingeben. Wahlweise können Sie noch Benutzer dieser Gruppe zuordnen.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eine existierende Gruppe bearbeiten</title>
	 <para>Wählen Sie im Gruppendialog die Gruppe aus, deren Einstellungen Sie ändern wollen und klicken Sie auf den Knopf <guilabel>Eigenschaften</guilabel>. Ein Fenster wird geöffnet, das alle Gruppendaten enthält, die Sie verändern können.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Eine existierende Gruppe löschen</title>
	 <para>Wählen Sie im Gruppendialog die Gruppe(n) aus, die Sie löschen wollen und klicken Sie dann auf den Knopf <guilabel>Löschen</guilabel> im Reiter <guilabel>Gruppen</guilabel>. Wegen der Wichtigkeit dieser Daten werden Sie um Bestätigung für jede zu löschende Gruppe gebeten.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
