<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.15">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "April 2006">
<!ENTITY app "Disk Usage Analyzer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="sv">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Handbok för Diskanvändningsanalysator</title>

    <abstract role="description">
      <para>Diskanvändningsanalysator är en grafisk, menystyrd visare som du kan använda för att visa och övervaka din diskanvändning och mappstruktur.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2006</year> 
      <holder>Fabio Marzocca</holder> 
    </copyright><copyright><year>2006, 2008</year><holder>Daniel Nylander (po@danielnylander.se)</holder></copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Dokumentationsprojekt för GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tillstånd att kopiera, distribuera och/eller modifiera detta dokument ges under villkoren i GNU Free Documentation License (GFDL), version 1.1 eller senare, utgivet av Free Software Foundation utan standardavsnitt och omslagstexter.  En kopia av GFDL finns att hämta på denna <ulink type="help" url="ghelp:fdl">länk</ulink> eller i filen COPYING-DOCS som medföljer denna handbok.</para>
         <para>Denna handbok utgör en av flera GNOME-handböcker som distribueras under villkoren i GFDL.  Om du vill distribuera denna handbok separat från övriga handböcker kan du göra detta genom att lägga till en kopia av licensavtalet i handboken enligt instruktionerna i avsnitt 6 i licensavtalet.</para>

	<para>Flera namn på produkter och tjänster är registrerade varumärken. I de fall dessa namn förekommer i GNOME-dokumentation - och medlemmarna i GNOME-dokumentationsprojektet är medvetna om dessa varumärken - är de skrivna med versaler eller med inledande versal.</para>

	<para>DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS UNDER VILLKOREN I GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ENDAST UNDER FÖLJANDE FÖRUTSÄTTNINGAR: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOKUMENTET TILLHANDAHÅLLS I "BEFINTLIGT SKICK" UTAN NÅGRA SOM HELST GARANTIER, VARE SIG UTTRYCKLIGA ELLER UNDERFÖRSTÅDDA, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, GARANTIER ATT DOKUMENTET ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET INTE INNEHÅLLER NÅGRA FELAKTIGHETER, ÄR LÄMPLIGT FÖR ETT VISST ÄNDAMÅL ELLER INTE STRIDER MOT LAG. HELA RISKEN VAD GÄLLER KVALITET, EXAKTHET OCH UTFÖRANDE AV DOKUMENTET OCH MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET LIGGER HELT OCH HÅLLET PÅ ANVÄNDAREN. OM ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT SKULLE VISA SIG INNEHÅLLA FELAKTIGHETER I NÅGOT HÄNSEENDE ÄR DET DU (INTE DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN, FÖRFATTAREN ELLER NÅGON ANNAN MEDARBETARE) SOM FÅR STÅ FÖR ALLA EVENTUELLA KOSTNADER FÖR SERVICE, REPARATIONER ELLER KORRIGERINGAR. DENNA GARANTIFRISKRIVNING UTGÖR EN VÄSENTLIG DEL AV DETTA LICENSAVTAL. DETTA INNEBÄR ATT ALL ANVÄNDNING AV ETT DOKUMENT ELLER EN MODIFIERAD VERSION AV ETT DOKUMENT BEVILJAS ENDAST UNDER DENNA ANSVARSFRISKRIVNING;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNDER INGA OMSTÄNDIGHETER ELLER INOM RAMEN FÖR NÅGON LAGSTIFTNING, OAVSETT OM DET GÄLLER KRÄNKNING (INKLUSIVE VÅRDSLÖSHET), KONTRAKT ELLER DYLIKT, SKA FÖRFATTAREN, DEN URSPRUNGLIGA SKRIBENTEN ELLER ANNAN MEDARBETARE ELLER ÅTERFÖRSÄLJARE AV DOKUMENTET ELLER AV EN MODIFIERAD VERSION AV DOKUMENTET ELLER NÅGON LEVERANTÖR TILL NÅGON AV NÄMNDA PARTER STÄLLAS ANSVARIG GENTEMOT NÅGON FÖR NÅGRA DIREKTA, INDIREKTA, SÄRSKILDA ELLER OFÖRUTSEDDA SKADOR ELLER FÖLJDSKADOR AV NÅGOT SLAG, INKLUSIVE, MEN INTE BEGRÄNSAT TILL, SKADOR BETRÄFFANDE FÖRLORAD GOODWILL, HINDER I ARBETET, DATORHAVERI ELLER NÅGRA ANDRA TÄNKBARA SKADOR ELLER FÖRLUSTER SOM KAN UPPKOMMA PÅ GRUND AV ELLER RELATERAT TILL ANVÄNDNINGEN AV DOKUMENTET ELLER MODIFIERADE VERSIONER AV DOKUMENTET, ÄVEN OM PART SKA HA BLIVIT INFORMERAD OM MÖJLIGHETEN TILL SÅDANA SKADOR.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Fabio</firstname> 
		<surname>Marzocca</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Dokumentationsprojekt för GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>thesaltydog@gmail.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Fabio</firstname>
	<surname>Marzocca</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>thesaltydog@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Handbok för Diskanvändningsanalysator 1.0</revnumber> 
		<date>April 2006</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Emmanuele Bassi <email>ebassi@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Dokumentationsprojekt för GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Denna handbok beskriver version 2.15 av Diskanvändningsanalysator.</releaseinfo> 
    
    <legalnotice> 
      <title>Återkoppling</title> 
      <para>För att rapportera ett fel eller komma med förslag angående programmet Diskanvändningsanalysator eller denna handbok, följ anvisningarna på <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME:s återkopplingssida</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Diskanvändningsanalysator</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="baobab-introduction"> 
    <title>Introduktion</title> 

      <para><application>Diskanvändningsanalysator</application> är ett grafisk, menydrivet program för att analysera diskanvändningen i en Gnome-miljö. <application>Diskanvändningsanalysator</application> kan enkelt söka av antingen hela filsystemsträdet, eller en specifik användarbegärd kataloggren (lokal eller fjärrkatalog).</para>
       <para>Den detekterar automatisk ändringar i realtid som görs till din hemkatalog och även monterade/avmonterade enheter. <application>Diskanvändningsanalysator</application> tillhandahåller även ett fullständigt trädkartsfönster för varje vald mapp.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Getting Started ================================ -->
	<sect1 id="baobab-getting-started">
	<title>Komma igång</title>

    <para><application>Diskanvändningsanalysator</application> kan startas på tre olika sätt:</para>
	 <itemizedlist>
    <listitem><para>från Gnome-menyn <menuchoice><guimenu>Program</guimenu><guimenuitem>Tillbehör</guimenuitem></menuchoice>;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>från ett terminalfönster;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>från "Öppna med..." i Nautilus;</para>
    		</listitem>
    </itemizedlist> 


<para>Om du vill starta <application>Diskanvändningsanalysator</application> från ett terminalfönster, skriv helt enkelt:</para> 
  
<para><command>baobab &lt;fullständig_sökväg_till_en_katalog&gt;</command>, tryck sedan på <keycap>Return</keycap>.</para>  
<para/> 
	<para>Om <application>Diskanvändningsanalysator</application> startas från Gnome-menyn kommer programmet att startas och kvarstå i ett väntetillstånd, i väntan på att användaren ska göra någonting.</para> 
    <para>När du startar <application>Diskanvändningsanalysator</application> från Gnome-menyn kommer följande fönster att visas.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fig"> 
	<title>Fönstret i Diskanvändningsanalysator</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Visar huvudfönstret i Diskanvändningsanalysator. Innehåller menyrad, visningsområde, rullister och statusrad.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

<para>Användaren kan sedan:</para>
	<itemizedlist>
    <listitem><para>starta en fullständig avsökning av filsystemet;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>välj en specifik lokal kataloggren att söka av</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>välj en fjärrserver och mapp att söka av</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>ställ in inställningar</para>
    		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<note><para>Om du kör en fullständig avsökning av filsystemet, kommer fönstret i <application>Diskanvändningsanalysator</application> att börja rita upp trädet så snart som tråden börjar söka av filsystemet. Om en stor partition har monterats på filsystmet kommer den också att sökas av.</para></note>

</sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="baobab-usage"> 
    <title>Användning</title>

    <sect2 id="baobab-fullscan">
      <title>Fullständig avsökning av filsystem</title>
        <para>För att starta en fullständig avsökning av filsystemet, välj <menuchoice><guimenu>Analysator</guimenu><guimenuitem>Sök av filsystem</guimenuitem></menuchoice> från menyn, eller tryck på knappen <guibutton>Sök av filsystem</guibutton> på verktygsraden.</para>

	<para>När avsökningsprocessen är klar kommer du att se det fullständiga trädet för ditt filsystem, liknande det som visas i nästa figur.</para>    

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fullscan-fig"> 
	<title>Fullständig avsökning av filsystem i Diskanvändningsanalysator</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_fullscan.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Visar avsökningsfönstret för fullständig avsökning i Diskanvändningsanalysator. Innehåller menyrad, visningsområde, rullister och statusrad.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    	<note><para>När du kör en fullständig avsökning av filsystemet, kommer fönstret i <application>Diskanvändningsanalysator</application> att börja rita ut trädet så snart som tråden startar avsökningen av filsystemet. Om någon stor partition är monterad på filsystemet, kommer den också att sökas av.</para></note>
    
    <para><application>Diskanvändningsanalysator</application> kommer att visa storlekar i katalogträdet som allokerat utrymme. Det här betyder att de visade storlekarna refererar till den faktiska diskanvändning och inte till den uppenbara katalogstorleken. Om du vill visa den uppenbara filstorleken, kryssa bort <menuchoice><guimenu>Visa</guimenu><guimenuitem>Allokerat utrymme</guimenuitem></menuchoice> .</para>
    
    <warning><para><application>Diskanvändningsanalysator</application> kommer inte att räkna katalogen /proc, inte heller filstorleken som inte är relaterad till en "ren"-fil, därför kommer symboliska länkar, teckenblock, och enhetsblock inte att vara en del av katalogstorleken.</para></warning>
   
    <para>Hårda länkar hanteras på olika sätt: den första hårda länken räknas som en normal fil, men de efterföljande länkarna till samma inode-enhet räknas inte in i totalen, men färgmarkeras i den högra kolumnen i fönstret.</para>
        </sect2>
	
	<sect2 id="baobab-folderscan">
      <title>Sök av en enstaka mapp</title>

    <para>För att starta en mappavsökning, välj <menuchoice><guimenu>Analysator</guimenu><guimenuitem>Sök av mapp...</guimenuitem></menuchoice> från menyn, eller tryck på knappen <guibutton>Sök av mapp</guibutton> på verktygsraden.</para>

	</sect2>

	<sect2 id="baobab-remotescan">
      <title>Fjärravsökning</title>
      
      <para>Om du behöver söka av en fjärrmapp på en server kan du helt enkelt klicka på ikonen <guibutton>Sök av fjärrmapp</guibutton> på verktygsraden eller välja <menuchoice><guimenu>Analysator</guimenu><guimenuitem>Sök av fjärrmapp</guimenuitem></menuchoice> från menyn och du kommer att se följande dialogruta. <application>Diskanvändningsanalysator</application> kan ansluta till en server via ssh, ftp, smb, http och https.</para>
 
     <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-remote-fig"> 
        <title>Avsökning av fjärrmapp i Diskanvändningsanalysator</title> 
		<screenshot> 
	 	 <mediaobject> 
	  	  <imageobject>
	   	 <imagedata fileref="figures/baobab_remote.png" format="PNG"/> 
	   	 </imageobject>
	   	 <textobject> 
	    	  <phrase>Visar dialogfönstret för fjärrmapp i Diskanvändningsanalysator.</phrase> 
	   	 </textobject> 
	 	 </mediaobject> 
		</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
   
	</sect2> 

  </sect1>


<!-- ============= Preferences =============================== -->
  <sect1 id="baobab-preferences">
    <title>Inställningar</title>
    
    <para>För att ändra programinställningar i <application>Diskanvändningsanalysator</application>, välj <menuchoice><guimenu>Redigera</guimenu><guimenuitem>Inställningar</guimenuitem></menuchoice>.</para>
 
   <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-preferences-fig"> 
      	<title>Inställningsfönstret i Diskanvändningsanalysator</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_prefs.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Inställningsfönstret</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
  <sect2 id="baobab-scan-preferences">
      <title>Välj enheter att söka av</title>
  <para>I första delen av inställningsfönstret kommer att identifierade och monterade enheter att listas. Klicka på kryssrutan för att inkludera/undanta partitionen i avsökningen av filsystemet.</para>
  <note><para>Enheten monterad på "/" kan inte undantas från avsökningen.</para></note>
  </sect2>
 
   <sect2 id="baobab-monitor-preferences">
      <title>Aktivera övervakning av hemkatalog</title>
      <para>Om det här alternativet är förkryssat kommer <application>Diskanvändningsanalysator</application> att konstant övervaka alla externa ändringar i hemkatalogen och varna användaren om en fil läggs till eller tas bort.</para>  
   </sect2>  
	</sect1>
<!-- ================ Treemaps ================================ -->

  <sect1 id="baobab-treemaps"> 
  <title>Trädkartor</title>

    <para>Konceptet <guilabel>Trädkarta</guilabel> har utvecklats av Ben Shneiderman på 90-talet. Läs hans <ulink type="http" url="http://www.cs.umd.edu/hcil/treemap-history/index.shtml">vision om trädkartor</ulink>.</para>
    
       <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-treemap-fig"> 
        <title>Trädkartsfönster i Diskanvändningsanalysator</title>
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_treemaps.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Teorin bakom trädkartan. Visar två trädkartsdiagram</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
    
    <para>Figuren visar ett exempel på trädkartans teori. Varje nod (som visas i träddiagrammet) har ett namn (en bokstav) och en associerad storlek (ett nummer). Storleken på löven kan till exempel representera storleken på individuella filer, storleken på icke-lövnoder är summan på storlekarna av dess barn.</para> 
    
    <para>Trädkartan konstrueras via en rekursiv underdivision av den initiala rektangeln. Storleken för varje underrektangel motsvarar storleken på noden. Riktningen för underdivisionen ändras per nivp: först horisontellt, nästa är vertikalt, etc. Ett resultat av det blir att den initala rektangeln är partitionerad i mindre rektanglar, så att storleken för varje rektangel reflekterar storleken på lövet. Strukturen på trädet reflekteras också i trädkartan, som ett resultat av dess konstruktion. Färg och ---------- kan också användas för att ge extra information om löven.</para>

	<note><para>Trädkartor är mycket effektiva när storleken är den viktigaste funktionen som ska visas.</para></note>
  </sect1>
  <!-- ================ Ringschart ================================ -->

  <sect1 id="baobab-ringschart"> 
  <title>Ringdiagram</title>

    <para><guilabel>Ringdiagram</guilabel> är en grafisk representation av diskanvändningen av en specifik mapp. När programmet startas kommer det att visa användningen för filsystemet enligt följande figur:</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-filesystem_scan"> 
      <title>Diskanvändningsanalysator visar ett ringdiagram över filsystemsanvändning</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart1.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>Efter att programmet har startats kommer det att visa filsystemsanvändningen. Grafisk representation till höger.</phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

    <para>När du startar avsökningen av en mapp kommer undermappsträdet att skapas och listas på vänstra sidan. Varje rad innehåller information om namnet, hur mycket utrymme som används (procenttal och storlek i KB, MB eller GB) och antalet objekt (både filer och kataloger). När denna process slutförts kommer ett <guilabel>Ringdiagram</guilabel> att ritas ut på högra sidan. Om du stoppar den innan den har slutförts kommer endast en del att representeras, baserat på de kataloger vars användning beräknades.</para>


    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-folder_scan"> 
      <title>Diskanvändningsanalysator visar ett ringdiagram med användningen för en mapp</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart2.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>Efter avsökning av en mapp.</phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    <para>Ett <guilabel>Ringdiagram</guilabel> är sammansatt av en uppsättning nästade ringar runt en central cirkel. Denna cirkel symboliserar rotmappen för partiella trädet (alltså mappen som användaren har valt att söka av). Varje ring representerar en nivå i det partiella trädet, så till exempel kommer undermapparna till rotmappen att representeras i den första ringen, och djupare nivåer i trädet motsvarar de yttre ringarna i diagrammet. Varje undermapp representeras av en sektor i ringen, dess vinkel är proportionerlig till storleken för mappens innehåll och ritas ut med olika färger för att förenkla. Upp till fem nivåer kan ritas ut, om en mapp i den sista femte nivån innehåller ännu fler undermappar kommer denna situation att informeras om genom att en svart kurva ritas ut nära kanten på den mappens ringsektor. När en mapp som inte har fler undermappar väljs som roten för det partiella trädet kommer endast den inre cirkeln att ritas ut. När muspekaren svävar över en av mapparna i bilden, kommer den att framhävas och ett verktygstips kommer att visas med information om dess namn och storlek. Om det finns eventuella undermappar kommer små gråa verktygstips att visas som indikerar deras namn. Det är möjligt att inte alla undermapparnas namn visas, för att förhindra överlappning.</para>

    <para>Du kan gå upp och ned i listans rader (och valfritt fälla ut de som innehåller undermappar), den grafiska representationen kommer att ändras till den markerade mappen som rot för det partiella trädet. Mapparna kan även navigeras i från själva <guilabel>ringdiagrammet</guilabel>. OM du klicka med vänstra musknappen inne i en mapp kommer du att förflytta dig djupare ner genom att ställa in roten till den mappen. Om du trycker på mittenknappen (oavsett var du klickar så länge som du klickar inne i rutan för <guilabel>ringdiagrammet</guilabel>) kommer du att få motsatt beteende, vilket tar dig tillbaka ett steg i hierarkin.</para>

    <para>Procentandelen för dess förälders radie som används av en angiven mapp är direkt proportionerlig till förhållandet mellan sin egna storlek och dess förälders storlek. Det är enkelt att förstå att storleken för en mapp är lika stor eller mindre än dess förälders storlek. Även om endast kataloger visas i denna grafiska representation så tas filer med i beräkningen av mängden utrymme som används av mapparna.</para>
  </sect1>
</article>
