<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.9.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2005">
<!ENTITY applet "Encryption Applet">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
]>
<article id="index" lang="it">
	<articleinfo>
		<title>Manuale di Applet di cifratura V1.0</title>
	    <abstract role="description">
		  <para>Applet di cifratura è un'interfaccia grafica per la gestione e l'utilizzo di chiavi di cifratura.</para>
		</abstract>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Adam Schreiber</holder>
		</copyright><copyright><year>2007</year><holder>Milo Casagrande (milo_casagrande@yahoo.it)</holder></copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Progetto Seahorse</publishername>
		</publisher>
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito e/o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Progetto Seahorse</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Progetto Seahorse</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
			<revision>
				<revnumber>Manuale di Applet di cifratura V0.9.0</revnumber>
				<date>Luglio 2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Progetto Seahorse</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 0.9.0 di Applet di cifratura</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Commenti</title>
			<para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo «Applet di cifratura» o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina di commenti di GNOME</ulink>.</para>
		</legalnotice>
	</articleinfo>
	<indexterm zone="index">
		<primary>Applet di cifratura</primary>
	</indexterm>
	<sect1 id="introduction">
		<title>Introduzione</title>
		<para><application>Applet di cifratura</application> esegue le diverse operazioni di cifratura utilizzano i normali metodi di OpenPGP. È necessario aver creato una chiave OpenPGP con <application>Gestore chiavi di cifratura</application> e aver importato le chiavi pubbliche delle persone con cui si vuole usare la cifratura o di cui si vuole verificare la firma.</para> 
		<sect2 id="seahorse-applet-introduction-add">
            <title>Aggiungere <application>Applet di cifratura</application> a un pannello</title>
            <para>Per aggiungere <application>Applet di cifratura</application> a un pannello, fare clic col tasto destro del mouse su un pannello e scegliere <guimenuitem>Aggiuni al pannello...</guimenuitem>. Selezionare <application>Applet di cifratura</application> dalla finestra di dialogo <application>Aggiungi al pannello</application> e quindi fare clic su <guibutton>OK</guibutton>.</para>
            <para>La disposizione di <application>Applet di cifratura</application> varia in base alla dimensione e al tipo di pannello in cui viene posizionata.</para>
        </sect2>
	</sect1>
    <sect1 id="usage">
        <title>Uso</title>
        <para>Applet di cifratura opera sia con le combinazioni di tasti Ctrl-C/V sia con la selezione o il clic centrale del mouse. Basta copiare il testo desiderato con il metodo preferito, selezionare l'operazione di cifratura dal menù accessibile attraverso il clic col tasto sinistro, seguire le istruzioni e incollare il contenuto degli appunti all'interno dell'applicazione oppure visualizzarlo in una finestra di visualizzazione dopo aver abilitato l'apposita opzione nelle <xref linkend="prefs"/>.</para>
    </sect1>
	<sect1 id="prefs">
	   <title>Preferenze di Applet di cifratura</title>
	   <para>Le preferenze per <application>Applet di cifratura</application> fanno parte di <application>Cifratura e portachiavi</application> ed è possibile modificarle selezionando <menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guimenuitem>Preferenze</guimenuitem><guimenuitem>Cifratura e portachiavi</guimenuitem></menuchoice> o facendo clic col tasto destro del mouse su <application>Applet di cifratura</application> e selezionando <guimenuitem>Preferenze</guimenuitem>.</para> 
	   <sect2 id="display">
	       <title>Opzioni di visualizzazione</title>
	       <para>Queste opzioni indicano se una visualizzare o meno il risultato delle operazioni di cifratura in una nuova finestra. Abiltare queste opzioni può essere utile durante la lettura di email via web o durante lo svolgimento di attività di cifratura quando non è disponibile un campo per l'inserimento del testo o quando è necessario visualizzare immediatamente i risultati.</para>
	   </sect2>
	</sect1>
	<sect1 id="about">
		<title>Informazioni riguardo Applet di cifratura</title>
		<para>Seahorse è stato scritto da Jacob Perkins. L'attuale responsabile è Stef Walter. Questo manuale è di Adam Schreiber. Il sito web del progetto è stato creato da Jim Pharis. Per maggiori informazioni riguardo il progetto Seahorse, consultare la <ulink url="http://www.gnome.org/projects/seahorse/" type="http">pagina web di Seahorse</ulink>.</para>
		<para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti riguardo questa applicazione o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti in questo <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">documento</ulink>.</para>
		<para>Questo programma è distribuito sotto i termini della GNU General Public License come pubblicata dalla Free Software Foundation; o la versione 2 della licenza o (a propria scelta) una versione successiva. Una <ulink url="ghelp:gpl" type="help">copia di questa licenza</ulink> è inclusa in questa documentazione; un'altra copia può essere trovata nel file COPYING incluso con il codice sorgente di questo programma.</para>
	</sect1>
</article>
