<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12.0">
<!ENTITY applet "CPU Frequency Scaling Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="nl">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	<title>CPU Frequentie Wijzigings Monitor Handleiding</title> 
        <abstract role="description">
	  <para>CPU Frequency Scaling Monitor shows the current clock speed of the CPU and provides an
            interface to change the clock speed if the CPU supports it.</para>
	</abstract>
	<copyright>
	  <year>2005</year>
	  <holder>Davyd Madeley</holder>
	</copyright>
        <copyright>
	   <year>2004</year>
            <holder>De GNOME Foundation</holder>
        </copyright><copyright><year>2005</year><holder>Myckel Habets</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>GNOME Documentatie Project</publishername> 
	 </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Het is toegestaan om dit document te verspreiden en/of wijzigen onder de bepalingen van de GNU Vrije Documentatie Licentie (GFDL), zoals uitgegeven door de Free Software Foundation; ofwel versie 1.1 van de Licentie,of (naar vrije keuze) een latere versie zonder invariante secties, zonder voorbladtekst en zonder achterbladtekst. U kunt <ulink type="help" url="ghelp:fdl">hier</ulink> een kopie van de GFDL vinden, of in het bestand COPYING-DOCS, meegeleverd met deze handleiding.</para>
         <para>Deze handleiding is onderdeel van een collectie van GNOME handleidingen uitgegeven onder de GFDL. Als u deze handleiding onafhankelijk van de collectie wilt distributeren, kunt u dit doen door een kopie van de licentie aan de handleiding toe te voegen, zoals beschreven in sectie 6 van de licentie.</para>

	<para>Veel van de namen gebruikt door bedrijven om onderscheid te maken tussen hun producten en diensten zijn geclaimde handelsmerken. Waar die namen ergens in de GNOME documentatie verschijnen, en de leden van het GNOME Documentatie Project zijn gewezen op die handelsmerken, dan zullen de namen in hoofdletters geschreven zijn of beginnen met een hoofdletter.</para>

	<para>DOCUMENT EN BEWERKTE VERSIE VAN HET DOCUMENT WORDEN GELEVERD ONDER DE BEPALINGEN VAN DE GNU PUBLIEKE DOCUMENTATIELICENTIE MET HET BEGRIP DAT: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DOCUMENT "ZOALS GELEVERD" BIEDT GEEN ENKELE GARANTIE VOOR ZOVER MOGELIJK BINNEN DE GELDENDE WETGEVING, HETZIJ EXPLICIET, HETZIJ IMPLICIET, INCLUSIEF MAAR NIET BEPERKT TOT GARANTIES DAT HET DOCUMENT OF EEN BEWERKTE VERSIE VAN HET DOCUMENT VRIJ IS VAN DEFECTEN, GESCHIKT IS VOOR EEN BEPAALD DOEL OF GEEN INBREUK MAAKT. HET RISICO AANGAANDE DE KWALITEIT, CORRECTHEID EN BRUIKBAARHEID VAN HET DOCUMENT OF BEWERKTE VERSIE VAN HET DOCUMENT LIGT VOLLEDIG BIJ U. MOCHT HET DOCUMENT NIET VRIJ ZIJN VAN DEFECTEN, DAN DIENT U (NIET DE ORIGINELE AUTEUR, SCHRIJVER OF EEN VAN DE MENSEN DIE BIJDRAGEN HEBBEN GELEVERD) DE KOSTEN TE DRAGEN VAN ONDERHOUD, REPARATIE OF CORRECTIE. DIT DEEL IS EEN ESSENTIEEL DEEL VAN DE LICENTIE. GEBRUIK VAN HET DOCUMENT OF BEWERKTE VERSIE VAN HET DOCUMENT IS SLECHTS TOEGESTAAN VOLGENS DE TERMEN VAN DIT DEEL; EN</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ONDER GEEN ENKELE OMSTANDIGHEDEN EN ONDER GEEN ENKELE JURIDISCHE THEORIE, ZAL DE ORIGINELE AUTEUR, SCHRIJVER, EEN VAN DE MENSEN DIE BIJDRAGEN HEBBEN GELEVERD OF EEN VAN DE VERSPREIDERS VAN HET DOCUMENT OF BEWERKTE VERSIE VAN HET DOCUMENT, OF ENIGE LEVERANCIER VAN EERDERGENOEMDE PARTIJEN, AANSPRAKELIJK ZIJN TEGENOVER IEMAND VOOR DIRECTE OF INDIRECTE, SPECIALE, INCIDENTELE, OF CONCEQUENTIËLE SCHADE VAN ENIG TYPE INCLUSIEF, MAAR NIET BEPERKT TOT SCHADE GELEDEN AAN GOODWILL, VERLOREN WERKTIJD, SCHADE AAN COMPUTERS, OF EEN VAN DE ANDERE TYPEN SCHADE OF VERLIEZEN VOORTKOMEND UIT OF GERELATEERD AAN GEBRUIK VAN HET DOCUMENT OF EEN BEWERKTE VERSIE VAN HET DOCUMENT, OOK AL IS ZO'N PARTIJ GEÏNFORMEERD VAN ZULKE SCHADE.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
            <author>
	       <firstname>Carlos</firstname>
	       <surname>Garcia Campos</surname>
	       <affiliation>
                  <orgname>GNOME Project</orgname>
		  <address><email>carlosgc@gnome.org</email></address>
	       </affiliation>
            </author>
	    <author>
	      <firstname>Davyd</firstname>
	      <surname>Madeley</surname>
	      <affiliation>
	        <orgname>GNOME Project</orgname>
		<address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	      </affiliation>
	    </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
	 </authorgroup>

	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.12</revnumber>
	     <date>Augustus 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.10</revnumber>
	     <date>Maart 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>CPU Frequentie Wijzigings Monitor Handleiding V0.3</revnumber> 
		  <date>October 2004</date> 
		  <revdescription> 
                    <para role="author">Carlos Garcia Campos</para>
                    <para role="publisher">GNOME Documentatie Project</para>
		  </revdescription> 
		</revision> 
	 </revhistory> 

	 <releaseinfo>Deze handleiding beschrijft versie 2.12.0 van de CPU Frequentie Wijzigings Monitor</releaseinfo> 

		<legalnotice> 
		<title>Feedback</title> 
		<para>Om een bug te rapporteren of een suggestie te doen over de CPU Frequentie Wijzigings Monitor of deze handleiding, volg de beschrijvingen in de <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME Feedback Pagina</ulink>.</para>
	     </legalnotice>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
	 <primary>CPU Frequentie Wijzigings Monitor</primary> 
  </indexterm>
<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<sect1 id="cpufreq-applet-introduction"> 
	 <title>Inleiding</title> 
	 <figure id="cpufreq-applet-figure"> 
	    <title>CPU Frequentie Wijzigings Monitor</title> 
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
		     <imageobject>
			<imagedata fileref="figures/cpufreq-applet.png" format="PNG"/> 
		     </imageobject>
		  </mediaobject>
	       </screenshot>
	 </figure> 
    <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
    <para>De <application>CPU Frequentie Wijzigings Monitor</application> geeft een handige manier om de CPU Frequentie Schaling voor elke CPU weer te geven.</para> 
	 <para>Om de <application>CPU Wijzigings Monitor</application> aan een paneel toe te voegen, rechts-klik op het paneel om het paneel pop-up menu te openen. Kies dan <menuchoice><guimenu>Toevoegen aan paneel...</guimenu><guimenuitem>CPU Wijzigings Monitor</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	
    <note><para>Helaas kan de CPU frequentie schaling alleen weergegeven worden op Linux systemen die daarvoor ondersteuning in de kernel hebben zitten. De verschillende generaties van frequentie schalingsinterfaces in de kernel zijn echter wel ondersteund.</para></note>
   
   <para>Als er geen CPU frequentie schaling ondersteuning door het systeem geleverd wordt, zal de CPU Frequentie Wijzigings Monitor alleen de huidige CPU frequentie weergeven.</para>
   <para>Als CPU Frequentie Schaling ondersteund wordt door uw systeem, zal de CPU Frequentie Wijzigings Monitor het CPU icoon met een voortgangsbalk weergeven. De status van de voortgangsbalk geeft de huidige CPU frequentie weer, gebaseerd op de maximum frequentie.</para>
   <para>Standaard zal de CPU Frequentie Wijzigings Monitor de huidige CPU frequentie als een waarde in Hertz (de standaard eenheid van frequentie) weergeven, maar kan ook geconfigureerd worden om in de plaats daarvan een percentage weer te geven. Voor meer informatie over hoe u de CPU Frequentie Wijzigings Monitor moet configureren, zie <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/>.</para>
   <para>Elke instantie van de CPU Frequentie Wijzigings Monitor kan maar één CPU weergeven. U moet de CPU Frequentie Wijzigings Monitor voor elke CPU opstarten als u op een multiprocessorsysteem (SMP) alle CPU's wilt weergeven.</para>

   <sect2 id="gnome-cpufreq-icons">
     <title>De iconen begrijpen</title>
     <para>De CPU Frequentie Wijzigings Monitor heeft een serie iconen die grafisch het huidige schalingsniveau van de processor weergeven. Deze zijn:</para>
      <informaltable frame="all">
        <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
          <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
          <thead>
            <row valign="top">
              <entry colname="COLSPEC0">
                <para>Icoon</para></entry>
              <entry colname="COLSPEC1">
                <para>Beschrijving</para></entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-100.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>100% Rekenkracht</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>De CPU loopt op, of dicht bij, de 100% doorvoer.</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-75.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>75% Rekenkracht</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>De CPU loopt op, of dicht bij, de 75% doorvoer.</para>
	      </entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-50.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>50% Rekenkracht</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>De CPU loopt op, of dicht bij, de 50% doorvoer.</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-25.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>25% Rekenkracht</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>De CPU loopt op, of dicht bij, de 25% doorvoer.</para></entry>
	    </row>
	  </tbody>
	</tgroup>
      </informaltable>
   </sect2>
   
   <sect2 id="gnome-cpufreq-selector">
      <title>Frequentie en Governor Selectie</title>
      <warning><para>De Frequentie Selectie functionaliteit kan mogelijk standaard niet aanwezig zijn op uw GNOME Desktop. Raadpleeg uw systeembeheerder, documentatie van de distrobouwer of de documentatie die met deze software geleverd werd.</para></warning>
      <para>Om de CPU frequentie in te stellen, (links-)klik op de monitor en een minu zal verschijnen. Dit menu zal u een lijst van beschikbare frequenties en/of frequentie governors voor uw machine aanbieden.</para>
      <tip><para>U kan kiezen of u de beschikbare frequenties of governors weer wilt laten geven in de <guilabel>Voorkeuren</guilabel>. Zie <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/> voor meer informatie.</para></tip>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-img">
	 <title>Frequentie selectie geeft alleen frequenties weer.</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-both-img">
	 <title>Frequentie selectie geeft zowel frequenties als governors weer.</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>
   </sect2>
</sect1>

<!-- ============= Customization ============================= -->
<!-- Use this section to describe how to customize the applet. -->
<sect1 id="cpufreq-applet-prefs"> 
	 <title>Voorkeuren</title> 
	 <para>Om de <application>CPU Frequentie Wijzigings Monitor</application> te configureren, rechts-klik op de monitor, kies dan <guimenuitem>Voorkeuren</guimenuitem> van het popup menu.</para> 
	 <para>De <guimenuitem>Voorkeuren dialoog bevat de volgende onderdelen:</guimenuitem></para> 
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences">
	    <title>CPU Frequentie Monitor Instellingen Dialoog</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>CPU Frequentie Monitor Instellingen Dialoog</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>

	 <variablelist> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>Weergegeven CPU (alleen in multiprocessorsystemen)</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Gebruik deze lijst om de CPU te selecteren die u wilt monitoren.</para>
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences-smp">
	    <title>Selecteer de CPU om weer te geven</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences-smp.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>CPU Frequentie Wijzigings Monitor voorkeuren dialoog CPU selectie</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>
	<note><para>De <guilabel>Weergegeven CPU</guilabel> optie zal alleen verschijnen op multiprocessorsystemen (SMP).</para></note>
	 
	     </listitem>
	   </varlistentry> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>_Weergave in mode:</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Gebruik deze lijst om de weergavemodus van de monitor te selecteren. Beschikbare modussen zijn: Grafisch, Tekst en beide (Grafisch en Tekst)</para> 
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Bekijk CPU frequentie as _frequentie</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Selecteer deze optie om de huidige CPU frequentie weer te geven.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Bekijk frequentie _eenheden</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Selecteer deze optie om wel of geen frequentie eenheden in de frequentie modus weer te geven.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	  <varlistentry>
	     <term><guilabel>CPU frequentie weergeven als _percentage</guilabel></term>
	     <listitem>
		<para>Selecteer deze optie om de huidge CPU frequentie als een percentage weer te geven.</para>
	     </listitem>
	  </varlistentry>

	  <varlistentry><term><guilabel>Menu weergeven</guilabel></term>
	   <listitem>
	    <para>
	     This option allows you to choose how much information is shown in
	     the frequency selector dropdown
	     (see <xref linkend="gnome-cpufreq-selector"/>). You can select to
	     display <guilabel>Frequencies</guilabel>,
	     <guilabel>Governors</guilabel> or both <guilabel>Frequencies and
	     Governors</guilabel>.
	 <figure id="cpufreq-applet-selector-both-2">
	    <title>De selectie geconfigureerd naar Frequenties en Governors</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>CPU governor selectie</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>

	    </para>
	  </listitem></varlistentry>
       </variablelist>
  </sect1>

</article>
