<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="pt_BR">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Manual do Seletor de Caracteres</title>
  <abstract role="description">
    <para>O Seletor de Caracteres provê uma forma conveniente de obter acessar caracteres que não estejam em seu teclado, tais como caracteres acentuados, símbolos matemáticos, símbolos especiais e pontuação.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Pedro de Medeiros (pedro.medeiros@gmail.com)</holder></copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Leonardo Ferreira Fontenelle (leonardof@gnome.org)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>Projeto de Documentação do GNOME</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Permissão concedida para copiar, distribuir e/ou modificar este documento dentro dos termos da GNU Free Documentation License (GFDL), Versão 1.1 ou qualquer versão superior publicada pela Free Software Foundation sem nenhuma seção imutável, texto de capa e contra-capa. Você pode achar uma cópia do GFDL neste <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ou no arquivo COPYING-DOCS distribuido com este manual.</para>
          <para>Este manual é parte da coleção dos manuais do GNOME, distribuidos pela GFDL. Se você quiser distribuir este manual separadamente da coleção, você pode fazê-lo ao adicionar uma cópia da licença ao manual, como descrito na seção 6 da licença.</para>
 
         <para>Muitos dos nomes usados por empresas para distingüir seus produtos e serviços são marcas registradas. Quando esses nomes aparecem em qualquer documentação GNOME e os membros do Projeto de Documentação do GNOME estão cientes dessas marcas registradas, os nomes aparecem em letras maíusculas ou com iniciais em maíusculas.</para>
 
         <para>DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO SÃO FORNECIDAS PELOS TERMOS DA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE COM O CONHECIMENTO ADICIONAL DE QUE:<orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>O DOCUMENTO É FORNECIDO "NO ESTADO", SEM GARANTIA DE QUALQUER TIPO, TANTO EXPRESSA QUANTO IMPLÍCITA, INCLUINDO, SEM LIMITAÇÕES, GARANTIAS DE QUE O DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO MESMO É COMERCIALIZADO LIVRE DE DEFEITOS, PRÓPRIO PARA UM PROPÓSITO ESPECÍFICO OU QUE NÃO HÁ INFRAÇÕES. TODO RISCO DE QUALIDADE, PRECISÃO E PERFORMANCE DO DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA É COM VOCÊ. SE ALGUM DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA É PROVADO DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, VOCÊ (NÃO O ESCRITOR INICIAL, AUTOR OU QUALQUER CONTRIBUIDOR) ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO NECESSÁRIO, REPARO OU CORREÇÃO. ESTE AVISO DE GARANTIA CONSTITUI UMA PARTE ESSENCIAL DA LICENÇA. NENHUM USO DE QUALQUER DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO É AUTORIZADO EXCETO SOB ESTA CONDIÇÃO; E</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>SOB NENHUMA CIRCUNSTÂNCIA E SOB NENHUMA TEORIA LEGAL, TANTO EM DANOS (INCLUINDO POR NEGLICÊNCIA), CONTRATO OU OUTROS, DEVE O AUTOR, ESCRITOR INICIAL OU CONTRIBUIDOR OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO, VERSÃO MODIFICADA OU QUALQUER FORNECEDOR DE QUALQUER DESSES GRUPOS, SER CONSIDERADO RESPONSÁVEL A QUALQUER PESSOA POR QUALQUER DANO DIRETO, INDIRETO, ESPECIAL, INCIDENTAL OU CONSEQÜENCIAL DE QUALQUER INDIVÍDUO, INCLUINDO, SEM LIMITAÇÕES, DANOS POR PERDA DE BOA VONTADE, PARADA DE TRABALHO, FALHA DE COMPUTADOR, MAL-FUNCIONAMENTO OU QUALQUER E TODOS OS OUTROS DANOS OU PERDAS RESULTANTES OU RELACIONADAS AO USO DO DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS, MESMO QUE ESSE GRUPO TENHA SIDO INFORMADO DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>Equipe de Documentação do GNOME</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan</firstname>
       <surname>Mueth</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projeto de Documentação do GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projeto de Documentação do GNOME</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Projeto de Documentação do GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>Projeto GNOME</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>Versão 2.10</revnumber>
       <date>Março de 2005</date>
       <revdescription>
         <para role="author">Davyd Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>Versão 2.8</revnumber>
       <date>Desconhecido</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual do Seletor de Caracteres V2.6</revnumber>
		  <date>Agosto de 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual do Miniaplicativo Seletor de Caracteres V2.4</revnumber>
		  <date>Agosto de 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual do Miniaplicativo Seletor de Caracteres V2.3</revnumber>
		  <date>Outubro de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual do Miniaplicativo Seletor de Caracteres V2.2</revnumber>
		  <date>Agosto de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual do Miniaplicativo Seletor de Caracteres V2.1</revnumber>
		  <date>Julho de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manual do Miniaplicativo Seletor de Caracteres </revnumber>
		  <date>Março de 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Miniaplicativo Seletor de Caracteres</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
			 <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Este manual descree a versão 2.9.7 do Seletor de Caracteres.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Feedback</title>
		<para>Para relatar um erro ou fazer um sugestão a respeito do aplicativo Seletor de Caracteres, siga as indicações na <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de Feedback do GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Seletor de Caracteres</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Introdução</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Seletor de Caracteres</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Seletor de Caracteres</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para>O <application>Seletor de Caracteres</application> fornece uma forma conveniente de acessar caracteres que não estão no seu teclado, como caracteres acentuados, símbolos matemáticos, símbolos especiais e sinais de pontuação. Você pode inserir caracteres do miniaplicativo nos seus textos, por exemplo, em documentos ou na linha de comando. Você pode configurar o conteúdo do miniaplicativo para satisfazer suas necessidades.</para>
       <para>O <application>Seletor de Caracteres</application> tem suporte à codificação UTF-8, então você pode usar a paleta para mostrar ou copiar qualquer caractere Unicode.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Adicionando o Seletor de Caracteres ao painel</title>
	 <para>Para adicionar o <application>Seletor de Caracteres</application> ao painel, clique com o botão direito no painel, então escolha <guimenuitem>Adicione ao Painel</guimenuitem>. Selecione <application>Seletor de Caracteres</application> no diálogo <guibutton>Adicionar ao painel</guibutton>, então clique em <guibutton>OK</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Obtendo os caracteres</title>
	 <para>Quando você adicionar <application>Seletor de Caracteres</application> ao painel pela primeira vez, o aplicativo mostrará uma paleta padrão de caracteres. Você pode selecionar um caractere da paleta padrão ou selecionar um caractere das paletas predefinidas de caracteres. Cada paleta predefinida de caracteres é associada com um caractere padrão do seu teclado.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Selecionando um caractere</title>
		<para>Para selecionar um caractere da paleta e inserir o caractere em um texto, siga os seguintes passos:</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>Na paleta, clique no caractere desejado. O botão do caractere está pressionado para indicar que o caractere está selecionado.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Aponte para a localização no aplicativo na qual você quer colocar o caractere e use o botão do meio no <foreignphrase>mouse</foreignphrase> para inserir o caractere. Você pode também colar o caractere para o aplicativo se ele permitir que você cole direto da área de transferência.</para>
                      <para>Você pode repetir a inserção usando o botão do meio quantas vezes quiser até que você desselecione o caractere ou que você selecione texto de outro aplicativo. Você pode continuar colando o caractere da área de transferência até que você desselecione o caractere ou copie para ela texto de outro aplicativo.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Para desselecionar um caractere, clique nele novamente ou clique em outro caractere.</para>
                <note><para>Alguns aplicativos não permitem que você cole certos caracteres.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Exibindo uma paleta predefinida de caracteres</title>
		<para>Você pode mudar os caracteres que são mostrados no aplicativo da paleta padrão para uma paleta predefinida de caracteres. Para mostrar uma paleta de caracteres predefinidos, siga os seguintes passos:</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Clique no botão <guibutton>Paletas disponíveis</guibutton> no aplicativo, a seta para baixo à esquerda.</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Clique na paleta que você quer mostrar.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Você pode selecionar o caractere desejado da paleta de caracteres exibida no aplicativo e então inserir o caractere no seu texto.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Teclas de caracteres</title>
		<para>A seguinte tabela lista caracteres do teclado e seus grupos de caracteres associados. Os caracteres do teclado estão listados na primeira coluna de cada seção da tabela. Os grupos de caracteres que são associados com cada caractere do teclado são mostrados nas outras colunas.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Grupos de caracteres associados com teclas</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Mostra grupos de caracteres associados com vários teclados.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Personalizando o Seletor de Caracteres</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Preferências do Seletor de Caracteres</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Preferências do Seletor de Caracteres</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Configurando as paletas</title>
	 	<para>Para configurar o <application>Seletor de Caracteres</application>, clique com o botão direito no miniaplicativo e então escolha <guimenuitem>Preferências</guimenuitem>. O diálogo <guilabel>Preferências do Seletor de Caracteres</guilabel> contém a caixa com a lista das <guilabel>Paletas</guilabel>, que lista as paletas que estão disponíveis pelo miniaplicativo. Para fechar as <guilabel>Preferências do Seletor de Caracteres</guilabel>, clique em <guibutton>Fechar</guibutton>.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Para adicionar uma nova paleta ao miniaplicativo, clique no botão <guibutton>Adicionar</guibutton>. Veja <xref linkend="charpick-default-new"/> para mais informações.</para></listitem>
			<listitem><para>Para apagar uma paleta do miniaplicativo, selecione a paleta, então clique no botão <guibutton>Apagar</guibutton>.</para></listitem>
			<listitem><para>Para modificar uma paleta, selecione-a e então clique no botão <guibutton>Editar</guibutton>. Modifique a paleta no diálogo <guilabel>Editar paleta</guilabel>, então clique <guibutton>OK</guibutton>.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Criando uma nova paleta de caracteres</title>
		<para>Você pode usar um aplicativo de seleção de caracteres, como o <application>Mapa de Caracteres</application> para criar uma nova paleta de caracteres. Por exemplo, para criar uma nova paleta com <application>Mapa de Caracteres</application>, siga os seguintes passos:</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Clique no botão <guibutton>Paletas disponíveis</guibutton> no miniaplicativo, a seta para baixo à esquerda.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Selecione a opção <guimenuitem>Adicionar paleta</guimenuitem> da lista. O diálogo <guilabel>Adicionar Paleta</guilabel> é mostrado.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Abra o <application>Mapa de Caracteres</application>, então selecione os caracteres que você quer mostrar na nova paleta. Você pode selecionar até 25 caracteres.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Copie o conteúdo da caixa de texto <guilabel>Texto para copiar</guilabel> do <application>Mapa de Caracteres</application> para a caixa de texto <guilabel>paleta</guilabel> na janela <guilabel>Adicionar paleta</guilabel>.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Clique em <guibutton>OK</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para>O <application>Seletor de Caracteres</application> adiciona a nova paleta de caracteres à lista de paletas disponíveis.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
