<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.2.2">
<!ENTITY manrevision "2.4">
<!ENTITY date "September 2003">
<!ENTITY app "GStreamer Properties">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual del selector de sistemes multimèdia (versió 2.4)</title>       

    <copyright>
      <year>2003</year> 
      <holder>Christian Fredrik Kalager Schaller</holder> 
    </copyright><copyright><year>2007</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright> 

    <abstract role="description">
      <para>El selector de sistemes multimèdia us permet configurar paràmetres multimèdia relacionats amb el maquinari</para>
    </abstract>

<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Christian Fredrik</firstname> 
	<surname>Kalager Schaller</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>gnome.org</orgname> 
	  <address/> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
			<revnumber>Manual del selector de sistemes multimèdia (versió 2.4)</revnumber> 
			<date>Setembre de 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
			<revnumber>Manual del selector de sistemes multimèdia (versió 1.0)</revnumber> 
			<date>Desembre de 2003</date> 
			<revdescription> 
	  			<para role="author">Christian Fredrik Kalager Schaller</para>
	  			<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
			</revdescription> 
      </revision>
         </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.2.2 del selector de sistemes multimèdia.</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer algun suggeriment quant al selector de sistemes multimèdia o aquest manual, seguiu les indicacions a la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pàgina de comentaris del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Selector de sistemes multimèdia</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-introduction"> 
    <title>Introducció</title> 
    <para>El <application>selector de sistemes multimèdia</application> és una aplicació que us permet configurar els paràmetres multimèdia relacionats amb el maquinari del sistema. Només els usuaris avançats haurien de necessitar aquesta aplicació ja que la distribució hauria de preparar el sistema amb els valors correctes predeterminats.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="gstreamer-properties-getting-started">
    <title>Inici</title> 

    <para>Podeu iniciar el <application>selector de sistemes multimèdia</application> de les maneres següents:</para> 
    <variablelist>
    	<varlistentry>
    		<term>Menú <guimenu>Sistema</guimenu></term>
    		<listitem>
    		<para>Trieu l'element del menú <menuchoice><guisubmenu>Preferències</guisubmenu><guimenuitem>Selector de sistemes multimèdia</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    	<varlistentry>
    		<term>Línia d'ordres</term>
    		<listitem>
    		<para>Introduïu <command>gstreamer-properties</command> i premeu <keycap>Retorn</keycap>.</para>
    		<para> 		 
    		</para> 
    		</listitem>
    	</varlistentry>
    </variablelist>

    <para>En iniciar el <application>selector de sistemes multimèdia</application> es mostrarà la finestra següent.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="gstreamer-properties-fig"> 
	<title>Finestra del selector de sistemes multimèdia</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/gstreamer_properties_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Mostra la finestra principal del selector de sistemes multimèdia. Conté una barra de menú, una barra d'eines i menús desplegables per a les opcions d'entrada i sortida de l'àudio.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="gstreamer-properties-usage"> 
    <title>Utilització</title>
	<para>L'aplicació selector de sistemes multimèdia us ofereix quatre menús desplegables separats en dues pestanyes. Hi ha dos menús desplegables per a l'àudio i dos per al vídeo. Aquestes seleccions estableixen els valors predeterminats per a l'entrada i sortida de so i vídeo de la majoria d'aplicacions del GNOME.</para>
  <sect2 id="gstreamer-properties-concepts">
    	<title>Significat de les opcions del menú</title>
    	<para>En mirar la pantalla per a establir les opcions d'àudio, notareu que hi ha dues seccions anomenades «Sortida predeterminada» i «Entrada predeterminada». Aquests són termes utilitzats en l'entorn del GStreamer que utilitza el GNOME per a descriure on s'envia i d'on venen les dades. La «Sortida predeterminada» és, en altres paraules, on les aplicacions del GNOME haurien d'enviar el so, mentre que l'«Entrada predeterminada» és d'on prové el so.</para>
	<para>La raó per la qual podeu voler canviar aquests paràmetres és perquè a UNIX hi ha molts sistemes d'àudio i servidors de so que podeu voler utilitzar com a sortida. Per exemple, en Linux les alternatives populars són els sistemes de so OSS i ALSA i els servidors de so ESD i ARTSd.</para>
	<para>Per exemple, si voleu que les aplicacions del GNOME enviïn el so al servidor de so ESD heu de modificar la «Sortida predeterminada» perquè utilitzi el ESD. I si voleu  que les aplicacions del GNOME que tenen capacitat d'enregistrar so utilitzin el sistema de so OSS heu de triar l'OSS com a «Entrada predeterminada».</para>
	<para>Com es menciona en una altra part d'aquesta guia d'usuari, aquests paràmetres són part d'una eina per a usuaris avançats que tenen una necessitat específica. Com a usuari normal no hauríeu de necessitar canviar aquests paràmetres ja que la distribució Linux o Unix hauria d'haver-los configurat correctament.</para> 
    	
    </sect2>
  </sect1>  


</article>
