<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Time Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuale di Impostazioni di ora e data</title> 
    <copyright>
      <year>2004-2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Sergio Durzu (sergio.durzu@ildeposito.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL), Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una  copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYNG-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuale di Impostazioni di ora e data V2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manuale di Impostazioni di ora e data V0.35</revnumber>
	   <date>Giugno 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Questo manuale riguarda la versione 2.15.2 dello strumento Impostazioni di ora e data.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Commenti</title> 
	 <para>Per segnalare un bug o fornire un suggerimento riguardo lo strumento Impostazione servizi, seguire le istruzioni contenute nella <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina dei commenti di GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>Lo strumento «Impostazioni di ora e data» permette di impostare l'ora, la data e il fuso orario del sistema e permette di impostare qualsiasi time server per sincronizzare l'ora del server locale.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Impostazioni di ora e data</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introduzione</title> 
    <para>Lo strumento <application>Impostazioni di ora e data</application> permette di impostare l'ora, la data e il fuso orario del sistema e di impostare qualsiasi time server per sincronizzare l'ora del server locale.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Per iniziare</title>

    <para>È possibile avviare lo strumento <application>Impostazioni di ora e data</application> nei seguenti modi:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menù <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Selezionare <menuchoice><guisubmenu>Amministrazione</guisubmenu><guimenuitem>Ora e data</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Menù contestuale dell'applet Orologio</term>
	   <listitem>
		<para>Selezionare <menuchoice><guisubmenu>Regola data e ora</guisubmenu></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Riga di comando</term>
	   <listitem>
		<para>Eseguire il seguente comando: <command>time-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quando si avvia lo strumento <application>Impostazioni di ora e data</application>, sarà chiesta la password di amministratore, questo è necessario perché i cambiamenti avranno effetto sul sistema.</para>

    <para>Dopo avere inserito la password, si aprirà la finestra di configurazione di ora e data.</para>

    <figure id="time-main-window-automatic">
	 <title>Finestra principale dello strumento Impostazioni di ora e data (modalità automatica)</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-automatic.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Mostra la finestra principale dello strumento Impostazioni dell'ora nella modalità automatica.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <figure id="time-main-window-manual">
	 <title>Finestra principale dello strumento Impostazioni di ora e date (modalità manuale)</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-manual.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Mostra la finestra principale dello strumento Impostazioni di ora e data nella modalità manuale.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La finestra principale dello strumento <application>Impostazioni di ora e data</application> contiene i seguenti elementi:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Fuso orario</term>
	   <listitem>
		<para>Visualizza il fuso orario del sistema, il pulsante mostra una mappa per selezionare il fuso orario.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Modalità di configurazione</term>
	   <listitem>
	     <para>Può essere:</para>
	     <variablelist>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Mantenere sincronizzato con i server Internet</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Permette di scegliere da un elenco di server Internet per sincronizzare automaticamente l'orologio del sistema</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Manuale</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Permette di impostare completamente a mano la data e l'ora.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	     </variablelist>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Pulsante <guilabel>Sincronizza ora</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Permette la sincronizzazione con i server Internet selezionato una sola volta.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Utilizzo</title>

    <sect2>
	 <title>Modificare l'ora e la data</title>
	 <para>È sufficiente cambiare l'ora tramite le frecce o selezionare la data nel calendario.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-zone">
	 <title>Modificare il fuso orario</title>
	 <para>Fare clic sul pulsante <guilabel>Selezionare fuso orario</guilabel> e selezionare la nuova località. In alternativa è possibile selezionare la nuova località dall'elenco sottostante. </para>

	 <figure id="time-map-window">
	   <title>Finestra di impostazione del fuso orario</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-map.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Mostra la mappa per l'impostazione del fuso orario.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-servers">
	 <title>Sincronizzare l'ora del server locale con l'ora dei server Internet</title>
	 <para>Se la casella di spunta è disabilitata, abilitarla, quindi fare clic sul pulsante <guilabel>Seleziona server</guilabel> e selezionare un nuovo server dall'elenco.</para>

	 <figure id="time-servers-window">
	   <title>Finestra di impostazione dei server</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-servers.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Mostra la finestra di impostazione dei server.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
