<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12.0">
<!ENTITY applet "CPU Frequency Scaling Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	<title>Moniteur de fréquence du processeur</title> 
        <abstract role="description">
	  <para>L'applet Moniteur de fréquence du processeur indique la vitesse d'horloge du processeur et permet de la modifier quand c'est possible.</para>
	</abstract>
	<copyright>
	  <year>2005</year>
	  <holder>Davyd Madeley</holder>
	</copyright>
        <copyright>
	   <year>2004</year>
            <holder>Fondation GNOME</holder>
        </copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Yann Simon (yann.simon.fr@gmail.com)</holder></copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Christophe Bliard (christophe.bliard@trux.info)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>Projet de documentation GNOME</publishername> 
	 </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

	 <authorgroup> 
            <author>
	       <firstname>Carlos</firstname>
	       <surname>Garcia Campos</surname>
	       <affiliation>
                  <orgname>Projet GNOME</orgname>
		  <address><email>carlosgc@gnome.org</email></address>
	       </affiliation>
            </author>
	    <author>
	      <firstname>Davyd</firstname>
	      <surname>Madeley</surname>
	      <affiliation>
	        <orgname>Projet GNOME</orgname>
		<address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	      </affiliation>
	    </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
	 </authorgroup>

	 <revhistory>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.12</revnumber>
	     <date>Août 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
	   <revision>
	     <revnumber>GNOME 2.10</revnumber>
	     <date>Mars 2005</date>
	     <revdescription>
	      <para role="author">Davyd Madeley</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Manuel de l'applet Moniteur de fréquence du processeur V0.3</revnumber> 
		  <date>Octobre 2004</date> 
		  <revdescription> 
                    <para role="author">Carlos Garcia Campos</para>
                    <para role="publisher">Projet de documentation GNOME</para>
		  </revdescription> 
		</revision> 
	 </revhistory> 

	 <releaseinfo>Ce manuel documente la version 2.12.0 de l'applet Moniteur de fréquence du processeur.</releaseinfo> 

		<legalnotice> 
		<title>Votre avis</title> 
		<para>Pour rapporter un bogue ou émettre une suggestion concernant le Moniteur de fréquence du processeur ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
	     </legalnotice>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
	 <primary>Moniteur de fréquence du processeur</primary> 
  </indexterm>
<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<sect1 id="cpufreq-applet-introduction"> 
	 <title>Introduction</title> 
	 <figure id="cpufreq-applet-figure"> 
	    <title>Moniteur de fréquence du processeur</title> 
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
		     <imageobject>
			<imagedata fileref="figures/cpufreq-applet.png" format="PNG"/> 
		     </imageobject>
		  </mediaobject>
	       </screenshot>
	 </figure> 
    <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
    <para>L'applet <application>Moniteur de fréquence du processeur</application> permet de surveiller facilement les changements de fréquence de chaque processeur</para> 
	 <para>Pour ajouter l'applet <application>Moniteur de fréquence du processeur</application> à un tableau de bord, cliquez sur le tableau de bord avec le bouton droit pour faire apparaître un menu, puis choisissez <menuchoice><guimenu>Ajouter au tableau de bord</guimenu><guimenuitem>Moniteur de fréquence du processeur</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	
    <note><para>Malheureusement, surveiller les changements de fréquence du processeur n'est possible que sur les postes Linux intégrant cette fontionnalité dans le noyau. Le moniteur peut cependant utiliser les différentes générations d'interfaces de changements de fréquence disponibles dans le noyau.</para></note>
   
   <para>Quand le système ne prend pas en charge les changements de fréquence du processeur, l'applet Moniteur de fréquence du processeur affiche juste la fréquence actuelle du processeur.</para>
   <para>Quand le système prend en charge les changements de fréquence du processeur, l'applet Moniteur de fréquence du processeur affiche l'icône processeur avec une barre de progression. Le niveau de cette barre représente la fréquence actuelle du processeur par rapport à sa fréquence maximale.</para>
   <para>Par défaut, l'applet Moniteur de fréquence du processeur affiche la fréquence du processeur en Hertz (la mesure standard de fréquence). Mais l'applet peut être configurée pour afficher un pourcentage à la place. Pour plus d'informations sur la façon de configurer l'applet Moniteur de fréquence du processeur, consultez <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/>.</para>
   <para>Chaque applet Moniteur de fréquence du processeur ne peut surveiller qu'un seul processeur. Dans le cadre d'un système multiprocesseurs (SMP), il faut ajouter une applet Moniteur de fréquence du processeur pour chaque processeur à surveiller.</para>

   <sect2 id="gnome-cpufreq-icons">
     <title>Signification des icônes</title>
     <para>L'applet Moniteur de fréquence du processeur dispose d'une série d'icônes qui représentent graphiquement l'état du processeur surveillé. Les états représentés sont les suivants :</para>
      <informaltable frame="all">
        <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
          <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
          <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
          <thead>
            <row valign="top">
              <entry colname="COLSPEC0">
                <para>Icône</para></entry>
              <entry colname="COLSPEC1">
                <para>Signification</para></entry>
            </row>
          </thead>
          <tbody>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-100.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Puissance à 100%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Le processeur fonctionne à, ou est proche de 100%</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-75.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Puissance à 75%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Le processeur fonctionne à, ou est proche de 75%</para>
	      </entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-50.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Puissance à 50%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Le processeur fonctionne à, ou est proche de 50%</para></entry>
	    </row>
            <row valign="top">
              <entry><para><inlinemediaobject><imageobject>
               <imagedata fileref="figures/cpufreq-25.png" format="PNG"/>
               </imageobject><textobject>
                <phrase>Puissance à 25%</phrase>
              </textobject></inlinemediaobject></para></entry>
	      <entry><para>Le processeur fonctionne à, ou est proche de 25%</para></entry>
	    </row>
	  </tbody>
	</tgroup>
      </informaltable>
   </sect2>
   
   <sect2 id="gnome-cpufreq-selector">
      <title>Choix de la fréquence et du gouverneur</title>
      <warning><para>La fonctionnalité de sélection de fréquence peut être absente avec votre bureau GNOME par défaut. Merci de consulter votre administrateur système, la documentation du constructeur ou celle fournie avec ce logiciel.</para></warning>
      <para>Pour régler la fréquence du processeur, cliquez sur le moniteur et un menu apparaîtra. Ce menu propose une liste des fréquences et/ou des gouverneurs de fréquence disponibles pour votre machine.</para>
      <tip><para>Dans les <guilabel>Préférences</guilabel>, vous pouvez choisir d'afficher ou de cacher les fréquences ou les gouverneurs disponibles. Consultez <xref linkend="cpufreq-applet-prefs"/> pour plus d'informations.</para></tip>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-img">
	 <title>Le sélecteur affichant uniquement les fréquences</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>

      <figure id="cpufreq-applet-selector-both-img">
	 <title>Le sélecteur affichant à la fois les fréquences et les gouverneurs</title>
	 <screenshot>
	    <mediaobject>
	       <imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
	       </imageobject>
	    </mediaobject>
	</screenshot>
      </figure>
   </sect2>
</sect1>

<!-- ============= Customization ============================= -->
<!-- Use this section to describe how to customize the applet. -->
<sect1 id="cpufreq-applet-prefs"> 
	 <title>Préférences</title> 
	 <para>Pour configurer le <application>Moniteur de fréquence du processeur</application>, cliquez avec le bouton droit sur l'applet, puis choisissez <guimenuitem>Préférences</guimenuitem> depuis le menu contextuel.</para> 
	 <para>La boîte de dialogue <guimenuitem>Préférences</guimenuitem> contient les éléments suivants : </para> 
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences">
	    <title>Boîte de dialogue des préférences du moniteur de fréquence du processeur</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Boîte de dialogue des préférences du moniteur de fréquence du processeur</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>

	 <variablelist> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>Processeur surveillé (dans le cadre d'un système multiprocesseurs)</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Utilisez la liste déroulante pour choisir le processeur à surveiller.</para>
	 <figure id="cpufreq-applet-preferences-smp">
	    <title>Choix du processeur à surveiller</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-preferences-smp.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Boîte de dialogue des préférences avec le choix du processeur</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure>
	<note><para>L'option <guilabel>Processeur surveillé</guilabel> n'apparaît que sur les systèmes multiprocesseur (SMP).</para></note>
	 
	     </listitem>
	   </varlistentry> 
	   <varlistentry> 
	      <term><guilabel>Mode d'affichage</guilabel></term> 
	     <listitem> 
		<para>Utilisez cette liste déroulante pour choisir le mode d'affichage de l'applet. Les modes disponibles sont : Graphique, Texte ou Graphique et texte</para> 
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Afficher la fréquence du processeur en Hertz</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Cochez cette option pour afficher la fréquence actuelle du processeur.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	    <term><guilabel>Afficher l'unité de fréquence</guilabel></term>
	    <listitem>
	       <para>Cochez cette option pour afficher l'unité de fréquence lorsque la fréquence est affichée en Hertz.</para>
	    </listitem>
	 </varlistentry>
	  <varlistentry>
	     <term><guilabel>Afficher la fréquence du processeur en pourcentage</guilabel></term>
	     <listitem>
		<para>Cochez cette option pour afficher la fréquence actuelle du processeur comme un pourcentage.</para>
	     </listitem>
	  </varlistentry>

	  <varlistentry><term><guilabel>Afficher le menu</guilabel></term>
	   <listitem>
	    <para>Cette option vous permet de choisir les informations affichées dans le sélecteur de fréquence (voir <xref linkend="gnome-cpufreq-selector"/>). Vous pouvez choisir d'afficher les <guilabel>Fréquences</guilabel>, les <guilabel>Gouverneurs</guilabel> ou bien les <guilabel>Fréquences et gouverneurs</guilabel> à la fois. <figure id="cpufreq-applet-selector-both-2">
	    <title>Le sélecteur réglé à Fréquences et gouverneurs</title>
	    <screenshot>
	       <mediaobject>
		  <imageobject><imagedata fileref="figures/cpufreq-applet-selector-both.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		     <phrase>Le sélecteur de gouverneurs du processeur</phrase>
		  </textobject>
	       </mediaobject>
	    </screenshot>
	 </figure></para>
	  </listitem></varlistentry>
       </variablelist>
  </sect1>

</article>
