<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.20.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2007">
<!ENTITY app "Invest">
<!ENTITY panel-help SYSTEM "/usr/share/gnome/help/user-guide/C/user-guide.xml">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Börsenticker-Handbuch</title>       

    <copyright>

      <year>2004</year>
      <year>2005</year>
      <holder>Raphael Slinckx</holder>
    </copyright>
    <copyright> 
      <year>2007</year>
      <holder>Terrence Hall</holder> 
    </copyright><copyright><year>2009</year><holder>Mario Blättermann (mariobl@gnome.org)</holder></copyright> 



<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author>
      <firstname/>

      <surname>GNOME-Dokumentationsteam</surname>
    </author>
    <author> 
      <firstname>Terrence</firstname> 
      <surname>Hall</surname> 
      <affiliation><address><email>teebob21@gmail.com</email></address></affiliation> 
    </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
    <othercredit role="translator">
      <firstname>Latin</firstname> 
      <surname>Translator 1</surname> 
      <affiliation> 
	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
      </affiliation>
      <contrib>Latin translation</contrib>
    </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber/>
	<date/>
	<revdescription> 
	  <para role="author">Terrence Hall</para>
	  <para role="publisher">Google Highly Open Participation Project</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.20 von Börsenticker.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
      <title>Rückmeldungen</title> 
      <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>Börsenticker</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>

<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->

    </legalnotice> 
    <abstract role="description">
      <para>Benutzerhandbuch für den Börsenticker</para>

    </abstract>

  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Börsenticker</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Börsenticker-Applet</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
 <!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="invest-applet-intro">
    <title>Einführung</title>

    <para>Das GNOME Panel-Applet <application>Börsenticker</application> lädt aktuelle Börsenkurse von »Yahoo! Finance« herunter und zeigt diese in einer Ausklappliste an.</para>
    <para>Der <application>Börsenticker</application> zeigt folgende Informationen für jedes Wertpapiersymbol an, das inden Einstellungen des Applets vorhanden ist:</para>

	<itemizedlist>
            <listitem>

              <para>Das Symbol, das das jeweilige Unternehmen darstellt</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Den gegenwärtigen Preis einer Aktie (mit 15 Minuten Verzögerung)</para>

            </listitem>
            <listitem>
              <para>Die Preisentwicklung innerhalb des letzten Tages.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Ein Diagramm der letzten Änderungen</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>Den Wert der Kurssteigerung oder des Kursverfalls seit der Ausgabe</para>

            </listitem>
            <listitem>

              <para>Den Prozentsatz der Kurssteigerung oder des Kursverfalls seit der Ausgabe</para>
            </listitem>
	</itemizedlist>
  </sect1>

<!-- ============= Getting Started =========================== -->
  <sect1 id="invest-applet-getting-started">
    <title>Erste Schritte</title>

                                                                                
<!-- ============= To Start Invest ============================ -->
    <sect2 id="invest-applet-to-add">
      <title>Börsenticker zu einem Panel hinzufügen</title>
      <para>Um den <application>Börsenticker</application> zu einem Panel hinzuzufügen, klicken sie mit der rechten Maustaste auf das Panel und wählen Sie <guilabel>Zum Panel hinzufügen</guilabel>. Wählen Sie <application>Börsenticker</application> im Dialog <guilabel>Zum Panel hinzufügen</guilabel> und klicken Sie auf <guilabel>Hinzufügen</guilabel>. Klicken Sie auf <guilabel>Schließen</guilabel>, sobald Sie fertig sind.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="invest-applet-to-remove">
      <title>Entfernen des Börsentickers aus einem Panel</title>
      <para>Um den <application>Börsenticker</application> aus einem Panel zu entfernen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Symbol und wählen Sie anschließend <guilabel>Aus dem Panel entfernen</guilabel>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="additional-applet-help">
      <title>Mehr Information</title>
      <para>Weitere Informationen über das GNOME-Panel finden Sie in der <ulink url="ghelp:user-guide?panels" type="help">GNOME Panel-Dokumentation</ulink>.</para>
    </sect2>
  </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->
 <!-- This section should describe basic usage of the application. -->

  <sect1 id="invest-applet-usage">
    <title>Börsenticker benutzen</title>
                                                                                
    <sect2 id="invest-applet-add-stocks">

      <title>Wertpapierkurse eines Unternehmens zum Applet hinzufügen</title>

      <para>Um Wertpapiersymbole zum <application>Börsenticker</application> hinzuzufügen, gehen Sie wie folgt vor:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Klicken sie mit der rechten Maustaste auf das Symbol und wählen Sie <guilabel>Einstellungen</guilabel>.</para>

        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf <guilabel>Hinzufügen</guilabel>, um ein Wertpapier zum <application>Börsenticker</application> hinzuzufügen.</para>
        </listitem>
        <listitem>

          <para>Das voegegebene Wertpapiersymbol ist GOOG. Doppelklicken Sie auf das Symbol, um die Liste anzupassen.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Sie können auch die Anzahl Ihrer eigenen Anteile an Wertpapieren anpassen, den Ausgabepreis und die Provision.</para>
	</listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf <guilabel>Schließen</guilabel>, wenn Sie mit dem Hinzufügen von Wertpapiersymbolen fertig sind.</para>

        </listitem>
      </orderedlist> 
    </sect2>  
    <sect2 id="invest-applet-to-view-stocks">
      <title>Ausgewählte Wertpapiere anzeigen</title>
      <para>Um Ihre ausgewählten Wertpapiere anzuzeigen, klicken Sie auf das Symbol des <application>Börsentickers</application> im Panel. Eine Liste Ihrer Wertpapiere erscheint. Um die Liste wieder zu schließen, klicken Sie erneut auf das Symbol.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="invest-applet-to-refresh-stocks">

      <title>Die Anzeige aktualisieren</title>
      <para>Um die im Applet angezeigten Informationen sofort zu aktualisieren, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Applet und wählen Sie anschließend <guilabel>Aktualisieren</guilabel>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="invest-applet-to-remove-stocks">
       <title>Entfernen der Börsenkurse eines Unternehmens aus dem Applet</title>

      <para>Um Börsenkurse eines Unternehmens aus dem <application>Börsenticker</application> zu entfernen, gehen Sie wie folgt vor:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Klicken sie mit der rechten Maustaste auf das Symbol und wählen Sie <guilabel>Einstellungen</guilabel>.</para>

        </listitem>

        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf die Zeile, die das Symbol enthält, welches Sie entfernen wollen.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf <guilabel>Entfernen</guilabel>, um die Anzeige zu entfernen.</para>

        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf <guilabel>Schließen</guilabel>, sobald Sie fertig sind.</para>
        </listitem>
      </orderedlist> 
    </sect2>  
    <sect2 id="invest-applet-stock-charts-options">

      <title>Diagrammoptionen</title>
      <para>Um die Diagramme zu verwenden, zeigen Sie die Liste der ausgewählten Wertpapiere an und doppelklicken Sie auf das Wertpapier, dessen Diagramm sie darstellen lassen wollen. Die Diagrammparameter können Sie beeinflussen, indem Sie auf <guilabel>Optionen</guilabel> klicken.</para>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-date">
	<title>Zeitbereich</title>
              <para>Der Zeitbereich in der oberen rechten Ecke des Fensters wählt die Zeitspanne der darzustellenden Informationen an. Per Vorgabe ist dies ein Tag, aber der Bereich kann auf bis zu drei Jahre ausgedehnt werden.</para>

	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-graph">
	<title>Diagrammstil</title>
              <para>Die Preisentwicklung kann auf drei verschiedene Arten grafisch dargestellt werden. Sie können aus einem Liniendiagramm, einem Balkendiagramm oder einem Säulendiagramm wählen.</para>
	  <itemizedlist>
            <listitem>
              <para>

                <guilabel>Liniendiagramm</guilabel>
              </para>
	      <para>This is the default option. This graphs the historical price information in a familiar manner, connecting each day's closing price in a with a single line for each stock. Line charts for graphing stock prices are useful if an analyst is interested only in a share's closing price each time.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Balkendiagramm</guilabel>

              </para>
	      <para>A bar chart represents a full day's activity with a single vertical bar.Tthe top of the vertical line indicates the highest price a security traded at during the day, and the bottom represents the lowest price. The closing price is displayed on the right side of the bar, and the opening price is shown on the left side of the bar. One bar represents one day of trading.</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para>
                <guilabel>Säulendiagramm</guilabel>
              </para>
	      <para>A bar chart in which the open and close prices are represented as the top and bottom of a rectangle surrounding a vertical line connecting the high and low prices. The body of the rectangle is filled if the closing price is lower than the opening price and is left blank if the closing price is higher than the opening price.</para>

            </listitem>
	</itemizedlist>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-ma">
	<title>Moving Average</title>
              <para>
                A moving average is a statistical series of a security's closing prices throughout consecutive trading days. It is typically shown in the same graph as a line chart to indicate trends in share prices.
              </para>
	</sect3>

	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-ema">
	<title>Exponential Moving Average</title>
              <para>
		The exponential moving average (EMA) is defined as a moving average calculated by weighting recent values more heavily than older values. This type of moving average reacts faster to recent price changes than a simple moving average. The 12- and 26-day EMAs are popular short-term averages, while EMAs greater than 50 days are used to signal long-term trends.
              </para>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-overlays">
	<title>Überlagerungen</title>

              <para>Überlagerungen ermöglichen Ihnen, mehrere statistische Messwerte in einem einzigen Diagramm anzuzeigen. Beispielsweise können Sie so ein einzelnes Wertpapier mit einem Index wie NASDAQ oder DJIA vergleichen.</para>
	</sect3>
	<sect3 id="invest-applet-stock-chart-options-indicators">
	<title>Indikatoren</title>
              <para>Indikatoren werden verwendet, um zukünftige finanzielle Entwicklungen vorherzusagen. Eine saubere Anwendung von Marktindikatoren liegt allerdings außerhalb des Ziels dieses Handbuchs.</para>

	</sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
