<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.15">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "April 2006">
<!ENTITY app "Disk Usage Analyzer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual de l'analitzador de l'ús dels discs</title>

    <abstract role="description">
      <para>L'analitzador de l'ús dels discs és un visualitzador gràfic que podeu utilitzar per visualitzar i monitoritzar l'ús dels discs i l'estructura de les carpetes.</para>
    </abstract>

    <copyright> 
      <year>2006</year> 
      <holder>Fabio Marzocca</holder> 
    </copyright> 
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>



   <authorgroup> 
   <author> 
		<firstname>Fabio</firstname> 
		<surname>Marzocca</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname> 
	  	<address> <email>thesaltydog@gmail.com</email> </address> 
		</affiliation> 
   </author> 

   <author role="maintainer">
   	<firstname>Fabio</firstname>
	<surname>Marzocca</surname>
	<affiliation>
	  <address><email>thesaltydog@gmail.com</email></address>
	</affiliation>
   </author>
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
   <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
   </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Manual de l'analitzador de l'ús dels discs (Versió 1.0)</revnumber> 
		<date>Abril del 2006</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Emmanuele Bassi <email>ebassi@gmail.com</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision>
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.15 de l'analitzador de l'ús dels discs.</releaseinfo> 
    
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer un suggeriment sobre l'analitzador de l'ús dels discs o aquest manual, seguiu les indicacions de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pàgina de suggeriments del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm> 
    <primary>Analitzador de l'ús dels discs</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->

  <sect1 id="baobab-introduction"> 
    <title>Introducció</title> 

      <para>L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> és una aplicació gràfica per analitzar l'ús dels discs en qualsevol entorn GNOME. L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> pot escanejar fàcilment tot l'arbre complet del sistema de fitxers, o només una branca que l'usuari vulgui (ja sigui local o remota).</para>
       <para>També detecta automàticament en temps real els canvis que es facin en el vostre directori d'inici així com qualsevol dispositiu muntat/desmuntat. L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> també proporciona una finestra de mapa d'arbre gràfic complet per a cada carpeta seleccionada.</para>

  </sect1>

<!-- ================ Getting Started ================================ -->
	<sect1 id="baobab-getting-started">
	<title>Primers passos</title>

    <para>L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> es pot iniciar de tres maneres diferents:</para>
	 <itemizedlist>
    <listitem><para>des del menú del Gnome <menuchoice><guimenu>Aplicacions</guimenu><guimenuitem>Accessoris</guimenuitem></menuchoice>;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>des d'una finestra del terminal;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>des del menú «Obre amb...» del Nautilus</para>
    		</listitem>
    </itemizedlist> 


<para>Si voleu iniciar l'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> des d'una finestra del terminal, només heu d'escriure:</para> 
  
<para><command>baobab &lt;camí_complet_a_una_carpeta&gt;</command>, i després premeu la tecla <keycap>Retorn</keycap>.</para>  
<para/> 
	<para>Si s'executa des del menú del Gnome, l'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> s'inicia i es manté en espera d'una acció per part de l'usuari.</para> 
    <para>Si inicieu l'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> des del menú del Gnome, es mostrarà la finestra següent.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fig"> 
	<title>Finestra de l'analitzador de l'ús dels discs</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Mostra la finestra principal de l'analitzador de l'ús dels discs. Conté la barra de menú, l'àrea de visualització, les barres de desplaçament i la barra d'estat.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

<para>L'usuari pot:</para>
	<itemizedlist>
    <listitem><para>iniciar un escaneig complet del sistema de fitxers;</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>seleccionar una branca de carpeta local en concret per a escanejar</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>seleccionar un servidor i carpeta remota per a escanejar</para>
    		</listitem>
    <listitem><para>establir les preferències</para>
    		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<note><para>Si executeu un escaneig complet del sistema de fitxers, la finestra de l'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> començarà a dibuixar l'arbre de seguida que el fil inicia l'escaneig del sistema de fitxers. Si hi ha cap altra partició muntada en el sistema de fitxers, també s'escanejarà.</para></note>

</sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->

  <sect1 id="baobab-usage"> 
    <title>Utilització</title>

    <sect2 id="baobab-fullscan">
      <title>Escaneig de tots el sistema de fitxers</title>
        <para>Per iniciar un escaneig complet de tots els sistemes de fitxers seleccioneu <menuchoice><guimenu>Analitzador</guimenu><guimenuitem>Escaneja el sistema de fitxers</guimenuitem></menuchoice> en la barra de menú, o premeu el botó de la barra d'eines <guibutton>Escaneja el sistema de fitxers</guibutton>.</para>

	<para>Quan s'acaba el procés d'escaneig, obtindreu un arbre complet del vostre sistema de fitxers semblant al de la figura següent.</para>    

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-fullscan-fig"> 
	<title>Escaneig complet del vostre sistema de fitxers amb l'analitzador de l'ús dels discs</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_fullscan.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Mostra la finestra de l'analitzador de l'ús dels discs amb un escaneig complet del sistema. Conté la barra de menú, l'àrea de visualització, les barres de desplaçament i la barra d'estat.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    	<note><para>Quan executeu un escaneig complet del sistema de fitxers, la finestra de l'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> començarà a dibuixar l'arbre de seguida que el fil comenci a escanejar el sistema. També s'escanejaran totes les particions muntades en el sistema de fitxers.</para></note>
    
    <para>L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> mostrarà les mides de l'arbre de carpetes com a espai ubicat. Això vol dir que les mides visualitzades fan referència a l'ús del disc actual i no a la mida aparent de la carpeta. Si voleu visualitzar la mida de fitxer aparent, desmarqueu l'opció <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Espai ubicat</guimenuitem></menuchoice> .</para>
    
    <warning><para>L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> no tindrà en compte el directori /proc, ni les mides dels fitxers que no siguin fitxers físics. Per tant, ni els enllaços simbòlics, ni els blocs de caràcters ni els dispositius de blocs es tindran en compte en la mida del directori.</para></warning>
   
    <para>Els enllaços forts es gestionen de manera diferent: el primer enllaç fort es compta com a fitxer normal, mentre que els ﻿subsegüents enllaços al mateix dispositiu inode no es comptaran en el total, però es ressaltaran en la columna dreta de la finestra.</para>
        </sect2>
	
	<sect2 id="baobab-folderscan">
      <title>Escaneig d'un sola carpeta</title>

    <para>Per iniciar un escaneig d'un sola carpeta seleccioneu <menuchoice><guimenu>Analitzador</guimenu><guimenuitem>Escaneja una carpeta...</guimenuitem></menuchoice> en el menú, o premeu el botó de la barra d'eines <guibutton>Escaneja una carpeta</guibutton>.</para>

	</sect2>

	<sect2 id="baobab-remotescan">
      <title>Escaneig remot</title>
      
      <para>Si necessiteu escanejar una carpeta d'un servidor remot, només heu de fer clic en la icona de la barra d'eines <guibutton>Escaneja una carpeta remota</guibutton> o seleccioneu <menuchoice><guimenu>Analitzador</guimenu><guimenuitem>Escaneja una carpeta remota</guimenuitem></menuchoice> en el menú i s'obrirà el quadre de diàleg següent. L'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> pot connectar-se a un servidor a través de ssh, ftp, smb, http i https.</para>
 
     <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-remote-fig"> 
        <title>Escaneig d'una carpeta remota amb l'analitzador de l'ús dels discs</title> 
		<screenshot> 
	 	 <mediaobject> 
	  	  <imageobject>
	   	 <imagedata fileref="figures/baobab_remote.png" format="PNG"/> 
	   	 </imageobject>
	   	 <textobject> 
	    	  <phrase>Mostra la finestra de diàleg de l'escaneig d'una carpeta remota de l'analitzador de l'ús dels discs</phrase> 
	   	 </textobject> 
	 	 </mediaobject> 
		</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
   
	</sect2> 

  </sect1>


<!-- ============= Preferences =============================== -->
  <sect1 id="baobab-preferences">
    <title>Preferències</title>
    
    <para>Per canviar les preferències de l'aplicació <application>analitzador de l'ús dels discs</application>, escolliu <menuchoice><guimenu>Edita</guimenu><guimenuitem>Preferències</guimenuitem></menuchoice>.</para>
 
   <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-preferences-fig"> 
      	<title>Finestra de preferències de l'analitzador de l'ús dels discs</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_prefs.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Finestra de preferències</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
  <sect2 id="baobab-scan-preferences">
      <title>Seleccioneu els dispositius que s'escanejaran</title>
  <para>En la primera part de la finestra de preferències, es llisten tots els dispositius muntats. Feu clic en la casella de verificació per incloure/excloure la partició en les operacions d'escaneig del sistema de fitxers.</para>
  <note><para>El dispositiu muntat a «/» no es pot excloure de l'escaneig.</para></note>
  </sect2>
 
   <sect2 id="baobab-monitor-preferences">
      <title>Habilita la monitorització de la carpeta d'inici de l'usuari</title>
      <para>Si aquesta opció està activada, l'<application>analitzador de l'ús dels discs</application> monitoritzarà constantment qualsevol canvi extern a la carpeta d'inici i avisarà a l'usuari si s'afegeix/suprimeix un fitxer.</para>  
   </sect2>  
	</sect1>
<!-- ================ Treemaps ================================ -->

  <sect1 id="baobab-treemaps"> 
  <title>Mapa d'arbre</title>

    <para>El concepte de <guilabel>mapa d'arbre</guilabel> va ser desenvolupat per Ben Shneiderman a la dècada dels 90. Llegiu aquesta <ulink type="http" url="http://www.cs.umd.edu/hcil/treemap-history/index.shtml">visió sobre els mapes d'arbre</ulink>.</para>
    
       <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="baobab-treemap-fig"> 
        <title>Finestra del mapa d'arbre de l'analitzador de l'ús dels discs</title>
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_treemaps.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Teoria dels mapes d'arbres. Mostra dos diagrames de mapa d'arbre</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
  
    
    <para>La figura mostra un exemple de la teoria de mapa d'arbre. Cada node (tal com es mostra en el diagrama d'arbre) té un nom (una lletra) i una mida associada (un nombre). La mida de les fulles pot representar per exemple la mida de cada fitxer per si sol; la mida dels nodes que no són fulles és la suma de la mida dels seus fills.</para> 
    
    <para>El mapa d'arbre es construeix a través de subdivisions recursives del rectangle inicial. La mida de cada subrectangle correspon a la mida del node. La direcció de la subdivisió s'alterna per nivell: primer horitzontalment, després verticalment, etcètera. Com a resultat, el rectangle inicial es parteix en rectangles més petits, de manera que la mida de cada rectangle reflecteixi la mida de la fulla. Com a resultat d'aquesta construcció també queda reflectida l'estructura de l'arbre en el mapa d'arbre. El color i l'anotació serveixen per donar informació extra sobre les fulles.</para>

	<note><para>Els mapes d'arbres són molt efectius quan la característica més important a mostrar és la mida.</para></note>
  </sect1>
  <!-- ================ Ringschart ================================ -->

  <sect1 id="baobab-ringschart"> 
  <title>Diagrama d'anells</title>

    <para>El <guilabel>diagrama d'anells</guilabel> és una representació gràfica de l'ús del disc per una carpeta en concret. Quan s'inicia l'aplicació se us notificarà l'ús del sistema de fitxers tal com es mostra a la figura següent:</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-filesystem_scan"> 
      <title>L'analitzador de l'ús dels discs mostra un diagrama d'anells amb l'ús del sistema de fitxers</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart1.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>Després d'iniciar l'aplicació, es mostra l'ús del sistema de fitxers. Amb la representació gràfica a la dreta.</phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->

    <para>Quan inicieu l'escaneig d'una carpeta, es crea i es llista l'arbre de subdirectoris a la banda esquerra. Cada fila conté informació del nom, quan d'espai utilitza (el percentatge i la mida en KB, MB o GB) i el nombre d'elements (fitxers i directoris). Quan s'acaba el procés, es dibuixa el <guilabel>Diagrama d'anells</guilabel> a la banda dreta. Si atureu el procés abans que es completi, es mostrarà una representació parcial basada en els directoris que s'han analitzat.</para>


    <!-- ==== Figure ==== -->
    <figure id="baobab-folder_scan"> 
      <title>L'analitzador de l'ús dels discs mostra un diagrama d'anells amb l'ús d'una carpeta</title>
      <screenshot> 
	<mediaobject> 
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/baobab_ringschart2.png" format="PNG"/> 
	  </imageobject>
	  <textobject> 
	    <phrase>Després d'escanejar una carpeta.</phrase> 
	  </textobject> 
	</mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <!-- ==== End of Figure ==== -->
    
    <para>El <guilabel>diagrama d'anells</guilabel> és una composició d'anells concèntrics al voltant d'un cercle central. Aquest simbolitza la carpeta arrel de l'arbre parcial (o sigui, la carpeta que s'ha seleccionat per a escanejar). Cada anell representa un nivell en l'arbre central, o sigui, les subcarpetes de la carpeta arrel seran al primer anell i els nivells més profunds seran en els anells més exteriors del diagrama. Cada subcarpeta es representa per un sector del diagrama, l'angle d'obertura del qual és proporcional a la mida dels continguts de la carpeta i per a facilitar la visualització cada sector està pintat d'un color diferent. Es poden dibuixar fins a cinc nivells, si alguna carpeta del cinquè nivell encara conté subcarpetes es dibuixarà una corba negre al costat de la vora del sector de l'anell de la carpeta per a indicar-ho. Quan se seleccioni una carpeta perquè sigui l'arrel de l'arbre parcial, només es dibuixarà el cercle interior. Quan el ratolí passa per sobre una de les carpetes representades en el gràfic, aquest es ressaltarà i es mostrarà un indicador amb informació sobre el nom i la mida de la carpeta. Si conté subcarpetes, apareixeran uns indicadors grisos petits amb els noms de les subcarpetes. Potser no es mostraran tots els noms de les subcarpetes per evitar superposicions.</para>

    <para>Podeu pujar i baixar per les files de la llista (i si voleu expandir les que tenen subcarpetes), la representació gràfica utilitzarà la carpeta seleccionada com a arrel de l'arbre parcial que representa. També es pot navegar per les carpetes des del <guilabel>diagrama d'anells</guilabel> mateix. Si feu clic a dins d'una carpeta, anireu més endins establint l'arrel del gràfic en la carpeta que heu seleccionat. Si premeu el botó del mig (no importa el lloc mentre sigui dintre del marc del <guilabel>diagrama d'anells</guilabel>) es mostrarà el diagrama de la carpeta pare de la que s'està representant.</para>

    <para>El percentatge del radi de la carpeta pare que utilitza una carpeta es directament proporcional a la relació entre la mida de la carpeta pare i la pròpia carpeta. És fàcil d'entendre, ja que la mida d'una carpeta és igual o menor que la de la seva carpeta pare. Tot i que només es mostren carpetes en aquesta representació gràfica, també es tenen en compte els fitxers per a calcular la quantitat d'espai que ocupen les carpetes.</para>
  </sect1>
</article>
