<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.10">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY app "<application>Disk Mounter</application>">
<!ENTITY appname "Disk Mounter">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuale di Montadischi</title>
    <abstract role="description">
      <para>Montadischi consente di montare e smontare velocemente da un pannello diversi tipi di unità e file system.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Trent Lloyd</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>
    <copyright> 
      <year>2002</year> 
      <holder>John Fleck</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Dan Mueth</holder> 
    </copyright><copyright><year>2005, 2006.</year><holder>Luca Ferretti (elle.uca@infinito.it)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Progetto di documentazione GNOME</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali GNOME distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di GNOME, e i partecipanti al GNOME Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Trent</firstname>
        <surname>Lloyd</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Progetto di documentazione GNOME</orgname>
          <address><email>lathiat@bur.st</email></address>
        </affiliation>
      </author>
        
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Team di documentazione GNOME</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author> 
	<firstname>John</firstname> 
	<surname>Fleck</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Progetto di documentazione GNOME</orgname> 
	  <address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
      <author> 
	<firstname>Dan</firstname> 
	<surname>Mueth</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Progetto di documentazione GNOME</orgname> 
	  <address> <email>muet@alumni.uchicago.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>


    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Versione 2.10</revnumber> 
	<date>Marzo 2005</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author">Trent Lloyd</para>
          <para role="publisher">Progetto di documentazione GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Manuale applet Montadischi V2.1</revnumber> 
	<date>Febbraio 2004</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author">Team documentazione GNOME di Sun</para>
          <para role="publisher">Progetto di documentazione GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Manuale applet Montadischi V2.0</revnumber> 
	<date>Marzo 2002</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email></para>
	  <para role="publisher">Progetto di documentazione GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Manuale applet Montadischi</revnumber> 
	<date>Aprile 2000</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Dan Mueth <email>muet@alumni.uchicago.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Progetto di documentazione GNOME</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 2.10 di Montadischi.</releaseinfo>
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti sull'applet <application>Montadischi</application> o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">pagina di commenti su GNOME</ulink></para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Montadischi</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- ============= Introduction  ================================ -->
  <sect1 id="drivemountapplet-intro">
    <title>Introduzione</title>

    <figure id="drivemountapplet-fig"> 
      <title>Montadischi</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject><imagedata fileref="figures/drivemount-applet_example.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>L'applet Montadischi.</phrase> 
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>

    <para>L'applet <application>Montadischi</application> constente di montare e smontare velocemente diversi tipi di unità e file system.</para>
    <para>Affinché <application>Montadischi</application> operi in modo corretto, è necessario che l'amministratore di sistema abbia configurato il sistema in modo appropriato. Per maggior informazioni sui compiti richiesti all'amministratore di sistema, consultare <ulink url="man:fstab" type="man"><citerefentry><refentrytitle>fstab</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum></citerefentry></ulink>.</para>

    <sect2 id="drivemount-intro-add">
     <title>Aggiungere Montadischi ad un pannello</title>
     <para>Per aggiungere <application>Montadischi</application> ad un pannello, fare clic col tasto destro sul pannello, quindi scegliere <guimenuitem>Aggiungi al pannello</guimenuitem>. Selezionare <application>Montadischi</application> nel dialogo  <application>Aggiungi al pannello</application>, quindi fare clic su <guibutton>Aggiungi</guibutton>.</para>
    </sect2>
 
    <sect2 id="drivemount-intro-mount">
      <title>Montare e smontare i file system manualmente</title>
      <para>Molti file system su sistemi Linux ed Unix debbono essere montati e smontati manualmente.</para>
      <para>Quando un file system è montato, è possibile leggere e scrivere su di esso. Una volta terminato di lavorare con il file system, è possibile smontarlo.</para>
      <para>È necessario smontare le unità rimovibili, come i dischi floppy e Zip, prima di rimuovere il supporto, poiché i sistemi Linux ed Unix non sempre scrivono immediatamente le modifiche. Tali sistemi tipicamente accodano le modifiche al disco, per migliorare la velocità del sistema.</para>
      <para>Le partizioni e le unità fisse, come gli hard disk, sono di solito montate automaticamente all'avvio del computer e smontate all'arresto. I supporti rimovibili devono essere montati e smontati manualmente, ad esempio usando <application>Montadischi</application>.</para>
      <para>In alcuni sistemi è possibile montare alcuni supporti rimovibili (come i dischi USB e IEEE1394); anche tali dispositivi sono gestibili con <application>Montadischi</application>, così da poterli smontare una volta terminato l'uso e da poter avere una indicazione visiva della loro disponibilità. </para>
    </sect2>

  </sect1>

  <!-- ============= Usage  ================================ -->
  <sect1 id="drivemount-usage">
    <title>Utilizzo</title>

    <sect2 id="drivemount-usage-tooltip">
    <title>Mostrare nome e stato di un'unità</title>
      <para>Per mostrare il nome e lo stato di un'unità, spostare il puntatore del mouse sull'icona della stessa nel pannello. Un suggerimento mostra il nome e lo stato di montaggio dell'unità.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_status.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    </sect2>

    <sect2 id="drivemount-usage-mount">
    <title>Montare, smontare o espellere un'unità</title>
      <para>Per montare un'unità, fare clic sull'icona della stessa sul pannello, quindi selezionare l'opzione <guimenuitem>Monta «<replaceable>unità</replaceable>»</guimenuitem>.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_mount.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
      <para>Per smontare un'unità, fare clic sull'icona della stessa nel pannello e selezionare l'opzione <guimenuitem>Smonta «<replaceable>unità</replaceable>»</guimenuitem>; se il dispositivo è un'unità CD-ROM, la voce potrebbe essere <guimenuitem>Espelli «<replaceable>unità</replaceable>»</guimenuitem></para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_eject.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    </sect2>

    <sect2 id="drivemount-usage-browse">
    <title>Esplorare il contenuto di un'unità</title>
      <para>Per usare il file manager per esplorare il contenuto di un'unità, fare clic sull'icona della stessa nel pannello, quindi scegliere <guimenuitem>Apri «<replaceable>unità</replaceable>»</guimenuitem>.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_open.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
      <para>È possibile esplorare solo il contenuto di unità montate.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
