<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.10">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY app "<application>Disk Mounter</application>">
<!ENTITY appname "Disk Mounter">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fi">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Levynliitin</title>
    <abstract role="description">
      <para>Levynliitin antaa sinulle mahdollisuuden nopeaan levyjen ja tiedostojärjestelmien liittämiseen tai irroittamiseen paneelin avulla.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Trent Lloyd</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>
    <copyright> 
      <year>2002</year> 
      <holder>John Fleck</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Dan Mueth</holder> 
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Jukka Heikkilä (jutsco@gmail.com)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->
    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Gnome dokumentointiprojekti</publishername> 
    </publisher> 

     <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Tätä asiakirjaa saa kopioida, jakaa edelleen ja/tai muokata Free Software Foundationin julkaiseman GNU Free Documentation Licensen (GFDL) version 1.1 tai valinnaisesti myöhemmän version mukaisesti, ilman vaatimuksia muuttamattomista osioista ja etu- tai takakansiteksteistä. Kopion GFDL:stä voi nähdä napsauttamalla <ulink type="help" url="ghelp:fdl">tätä linkkiä</ulink>, tai lukemalla ohjeen mukana toimitetun COPYING-DOCS-nimisen tiedoston.</para>
         <para>Tämä käyttöohje on osa Gnomen käyttöohjekokoelmaa ja levitetään GFDL-lisenssin alaisena. Jos haluat levittää tätä käyttöohjetta erillään kokoelmasta, voit tehdä sen liittämällä lisenssin kopion ohjeen mukaan, kuten lisenssin luku 6 sanelee.</para>

	<para>Monet tuotteiden ja palveluiden nimet ovat tuotemerkkejä. Gnomen dokumentointiprojektissa nämä nimet pyritään kirjoittamaan suuraakkosin tai isolla alkukirjaimella, sikäli kun projektin jäsenet tietävät kyseisistä tuotemerkeistä.</para>

	<para>ASIAKIRJA SEKÄ MUOKATUT VERSIOT ASIAKIRJASTA TARJOTAAN GNU FREE DOCUMENTATION LICENSEN EHDOIN SEKÄ YMMÄRTÄEN ETTÄ: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>ASIAKIRJA TARJOTAAN SELLAISENAAN, ILMAN MINKÄÄNLAISTA KIRJATTUA TAI KONKLUDENTTISTA RAJATONTA TAKUUTA ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION VIRHEETTÖMYYDESTÄ, SOPIVUUDESTA KAUPALLISEEN KÄYTTÖÖN TAI TIETTYYN KÄYTTÖTARKOITUKSEEN TAI LOUKKAAMATTOMUUDESTA. TÄYSI VASTUU ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION LAADUSTA, TARKKUUDESTA JA TOIMIVUUDESTA ON KÄYTTÄJÄLLÄ. JOS ASIAKIRJA TAI SEN MUOKATTU VERSIO OSOITTAUTUU JOLLAKIN TAVALLA VIRHEELLISEKSI, KÄYTTÄJÄ (EI ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA TAI MUU TEKIJÄ) VASTAA PALVELUJEN, KORJAUSTEN TAI OIKAISUJEN KUSTANNUKSISTA. TÄMÄ VASTUUVAPAUSLAUSEKE ON EROTTAMATON OSA LISENSSIÄ. ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATTUJEN VERSIOIDEN KÄYTTÖ ON SALLITTUA VAIN TÄMÄN VASTUUVAPAUSLAUSEKKEEN NOJALLA; SEKÄ</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>MISSÄÄN OLOSUHTEISSA TAI MINKÄÄN OIKEUSLAITOKSEN ALAISUUDESSA, NIIN OIKEUSLOUKKAUKSISSA (MUKAAN LUKIEN HUOLIMATTOMUUS), SOPIMUS TAI MUUTOIN, ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION TEKIJÄ, ALKUPERÄINEN KIRJOITTAJA, KUKAAN AVUSTAJAISTA, KUKAAN LEVITTÄJÄ TAIKKA KUKAAN TARJOAJA EI OLE VASTUUSSA KENELLEKKÄÄN SUORASTA, EPÄSUORASTA, ERITYISESTÄ, TAPATURMAISESTA TAI VÄLILLISESTÄ VAHINGOSTA SISÄLTÄEN RAJOITUKSETTA VAHINGOT LIIKEARVON MENETYKSESTÄ, TYÖN KESKEYTYMISESTÄ, TIETOKONEVIRHEESTÄ TAI -HÄIRIÖSTÄ TAIKKA MISTÄÄN MUUSTA VAHINGOSTA TAI MENETYKSESTÄ, JOKA ILMENEE TAI LIITTYY ASIAKIRJAN TAI SEN MUOKATUN VERSION KÄYTTÖÖN EDES SILLOIN KUN OSAPUOLTA ON OLLUT TIETOINEN TÄLLAISEN VAHINGON MAHDOLLISUUDESTA.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Trent</firstname>
        <surname>Lloyd</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname>
          <address><email>lathiat@bur.st</email></address>
        </affiliation>
      </author>
        
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Gnome dokumentointiprojekti</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author> 
	<firstname>John</firstname> 
	<surname>Fleck</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname> 
	  <address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
      <author> 
	<firstname>Dan</firstname> 
	<surname>Mueth</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Gnome dokumentointiprojekti</orgname> 
	  <address> <email>muet@alumni.uchicago.edu</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
      maintainers,  etc. Commented out by default.
       <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	</affiliation>
	<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>


    <revhistory>
      <revision> 
	<revnumber>Versio 2.10</revnumber> 
	<date>Maaliskuu 2005</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author">Trent Lloyd</para>
          <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Levynliitin -sovelluksen käyttöohje V2.1</revnumber> 
	<date>Helmikuu 2004</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author">Sun Gnome dokumentointiryhmä</para>
          <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Levynliitin -sovelluksen käyttöohje V2.0</revnumber> 
	<date>Maaliskuu 2002</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email></para>
	  <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
      <revision> 
	<revnumber>Levynliitin -sovelluksen käyttöohje</revnumber> 
	<date>Huhtikuu 2000</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author">Dan Mueth <email>muet@alumni.uchicago.edu</email></para>
	  <para role="publisher">Gnome dokumentointiprojekti</para>
	</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Tämä käyttöohje kuvaa Levynliitin -sovelluksen version 2.10.</releaseinfo>
    <legalnotice> 
      <title>Palaute</title> 
      <para>Ilmoittaaksesi viasta tai tehdäksesi ehdotuksen koskien Levynliitin -sovellusta tai tätä käyttöohjetta, seuraa ohjeita <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Gnome palautesivulla</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Levynliitin</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- ============= Introduction  ================================ -->
  <sect1 id="drivemountapplet-intro">
    <title>Johdanto</title>

    <figure id="drivemountapplet-fig"> 
      <title>Levynliitin</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject><imagedata fileref="figures/drivemount-applet_example.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>Levynliitin</phrase> 
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>

    <para><application>Levynliitin</application> -sovellus mahdollistaa monille asemille ja tiedostojärjestelmille nopean liittämisen ja irrottamisen.</para>
    <para>Jotta <application>Levynliitin<application> -sovellus toimisi kunnolla, järjestelmäsi pääkäyttäjän on asetettava järjestelmäsi asetukset sopiviksi. Saadaksesi lisätietoja tärkeimmistä pääkäyttäjän tehtävistä, katso <ulink url="man:fstab" type="man"><citerefentry><refentrytitle>fstab</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum></citerefentry></ulink>.</application></application></para>

    <sect2 id="drivemount-intro-add">
     <title>Levynliitin -sovelluksen lisääminen paneeliin</title>
     <para>Lisätäksesi <application>Levynliitin</application> -sovelluksen paneeliin, paina hiiren oikeata näppäintä paneelin päällä ja valitse <guimenuitem>Lisää paneeliin</guimenuitem>. Valitse <application>Levynliitin</application>, <application>Lisää paneeliin</application> -valintaikkunasta ja napsauta <guibutton>OK</guibutton>.</para>
    </sect2>
 
    <sect2 id="drivemount-intro-mount">
      <title>Käsikäyttöisesti liitettävät ja irroitettavat tiedostojärjestelmät</title>
      <para>Monet Linux- ja UNIX -käyttöjärjestelmien tiedostojärjestelmistä on liitettävä ja irrotettava käsikäyttöisesti.</para>
      <para>Kun tiedostojärjestelmä on liitetty, voit lukea ja kirjoittaa tiedostojärjestelmään. Kun lopetat tiedostojärjestelmän käyttämisen, sinun tulisi irrottaa kyseinen tiedostojärjestelmä.</para>
      <para>Sinun täytyy irrottaa kaikki irrotettavat laitteet, kuten levykkeet ja Zip -mediat, ennen kuin poistat median laitteesta, koska Linux ja UNIX -järjestelmät eivät aina kirjoita muutoksia välittömästi medialle. Nämä järjestelmät yleisesti puskuroivat muutokset parantaakseen järjestelmän nopeutta.</para>
      <para>Kiinteiden levyasemien osiot, kuten kovalevyt on yleisesti liitetty automaattisesti koneesi käynnistyksen yhteydessä ja irrotetaan, kun suljet koneesi. Irrotettavat mediat on liitettävä ja irrotettava käsikäyttöisesti esimerkiksi käyttäen <application>Levynliitin</application>.</para>
      <para>Jotkin järjestelmät voivat myös automaattisesti liittää joitain irrotettavia medioita (kuten USB ja IEEE1394) ja nämä laitteet myös ilmestyvät <application>Levyliittimeen</application>. Tätä kautta voit irrottaa laitteesi päätettyä työsi ja saat visuaalisen tiedon siitä, että se on irrotettu.</para>
    </sect2>

  </sect1>

  <!-- ============= Usage  ================================ -->
  <sect1 id="drivemount-usage">
    <title>Käyttö</title>

    <sect2 id="drivemount-usage-tooltip">
    <title>Aseman nimen ja liitoksen tilan näyttö</title>
      <para>Näyttääksesi aseman nimen ja liitoksen tilan, siirrä hiiren osoitin paneelissa olevan levyikonin päälle. Ilmestyvästä vihjetekstistä näet aseman nimen ja liitoksen tilan.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_status.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    </sect2>

    <sect2 id="drivemount-usage-mount">
    <title>Aseman liittäminen, irroittaminen ja poistaminen</title>
      <para>Liittääksesi aseman, napsauta paneelissa olevaa aseman kuvaketta ja valitse aukeavasta valikosta <guimenuitem>Liitä asema</guimenuitem> -valinta.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_mount.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
      <para>Irroittaaksesi aseman, napsauta paneelissa olevaa aseman kuvaketta ja valitse aukeavasta valikosta <guimenuitem>Irrota asema</guimenuitem> -valinta. Mikäli kyseessä on CD-ROM asema, voi kyseinen valinta olla merkattu <guimenuitem>Levy ulos</guimenuitem> -tekstillä.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_eject.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
    </sect2>

    <sect2 id="drivemount-usage-browse">
    <title>Selaa aseman tietoja</title>
      <para>Käyttääksesi tiedostoselainta aseman sisällön selaamiseen, napsauta paneelissa olevaa aseman kuvaketta ja valitse avautuvasta valikosta <guimenuitem>Avaa asema</guimenuitem> -valinta.</para>
      <screenshot><mediaobject><imageobject>
       <imagedata fileref="figures/drivemount-applet_open.png" format="PNG"/>
      </imageobject></mediaobject></screenshot>
      <para>Voit selata vain liitettyjen asemien sisältöä.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
