<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "September 2004">
<!ENTITY app "Configuration Editor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="uk">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Довідка з редактора конфігурації</title>       
    <copyright> 
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder> 
    </copyright>
    <!-- translators: uncomment this:
         <copyright>
         <year>2003</year>
         <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
         </copyright>
    -->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>Проект документування GNOME</publishername> 
    </publisher> 

       <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Дозволяється копіювати, розповсюджувати та/або змінювати цей документ на умовах ліцензії GNU Free Documentation License (GFDL), версії 1.1 або будь-якої старшої версії, що опублікована Free Software Foundation без інваріантних розділів, тексту титульної сторінки, та тексту фінальної сторінки. Копію GFDL можна знайти <ulink type="help" url="ghelp:fdl">за адресою</ulink> або у файлі COPYING-DOCS, що постачається з цією довідкою.</para>
          <para>Ця довідка є частиною збірки документації з GNOME, що постачається на умовах ліцензії GFDL. Якщо ви бажаєте розповсюджувати цю довідку окремо від збірки, можете це зробити додавши до довідки копію ліцензії, як описано у пункті 6 ліцензії.</para>
 
         <para>Більшість назв, що використовуються компаніями для розповсюдження їх продуктів та послуг є торговими марками. Якщо такі назви зустрічаються у документації з GNOME та учасникам проекту документування GNOME відомо, що вони є торговими марками, тоді ці назви пишуться великими літерами або починаються з великої літери.</para>
 
         <para>ДОКУМЕНТ ТА ЗМІНЕНІ ВЕРСІЇ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ПОСТАЧАЮТЬСЯ НА УМОВАХ ВІЛЬНОЇ ЛІЦЕНЗІЇ ДЛЯ ДОКУМЕНТАЦІЇ GNU З ПОДАЛЬШИМ РОЗУМІННЯМ ЩО: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>ДОКУМЕНТ НАДАЄТЬСЯ "ЯК Є", БЕЗ БУДЬ-ЯКИХ ГАРАНТІЇ, ЯВНИХ ЧИ НЕЯВНИХ, ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ГАРАНТІЙ ЩО ЦЕЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ ДОКУМЕНТА ВІЛЬНІ ВІД ДЕФЕКТІВ, ПРИДАТНІ ДО ПРОДАЖУ, ВІДПОВІДАЮТЬ ПЕВНІЙ МЕТІ АБО НЕ ПОРУШУЮТЬ ЧИЇСЬ ПРАВА. ВЕСЬ РИЗИК ЗА ЯКІСТЬ, ТОЧНІСТЬ, ТА ЧИННІСТЬ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЛЕЖИТЬ НА ВАС.  ЯКЩО БУДЬ-ЯКИЙ ДОКУМЕНТ ЧИ ЗМІНЕНА ВЕРСІЯ БУДУТЬ ВИЗНАНІ ДЕФЕКТНИМИ У БУДЬ-ЯКОМУ ВІДНОШЕННІ, ВИ (НЕ ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, АВТОР АБО БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР) БЕРЕТЕ НА СЕБЕ ВИТРАТИ ЗА БУДЬ-ЯКЕ НЕОБХІДНЕ ОБСЛУГОВУВАННЯ, РЕМОНТ ЧИ ВИПРАВЛЕННЯ. ЦЯ ВІДМОВА ВІД ГАРАНТІЙ СКЛАДАЄ ВАЖЛИВУ ЧАСТИНУ ЦІЄЇ ЛІЦЕНЗІЇ. НЕ ДОПУСКАЄТЬСЯ ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ АБО ЙОГО ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ БЕЗ ПРИЙНЯТТЯ ЦІЄЇ ВІДМОВИ; ТА</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>НІ ЗА ЯКИХ ОБСТАВИН ТА ЗА БУДЬ-ЯКОГО ЗАКОНОДАВСТВА, ЧИ ТО ГРОМАДЯНСЬКОЇ ВІДПОВІДАЛЬНОСТІ (ВКЛЮЧАЮЧИ ХАЛАТНІСТЬ), ДОГОВОРУ, ЧИ ЧОГОСЬ ІНШОГО, АВТОР, ПОЧАТКОВИЙ УКЛАДАЧ, БУДЬ-ЯКИЙ СПІВАВТОР, АБО ДИСТРИБ'ЮТОР ДОКУМЕНТУ ЧИ ЗМІНЕНОЇ ВЕРСІЇ ДОКУМЕНТУ, АБО БУДЬ-ЯКИЙ ПОСТАЧАЛЬНИК БУДЬ-ЯКОЇ З ЦИХ СТОРІН, НЕ НЕСЕ ВІДПОВІДАЛЬНІСТЬ ПЕРЕД БУДЬ-ЯКОЮ ОСОБОЮ ЗА БУДЬ-ЯКІ ПРЯМІ, НЕПРЯМІ, ОСОБЛИВІ, ВИПАДКОВІ, АБО ІСТОТНІ ЗБИТКИ БУДЬ-ЯКОГО ХАРАКТЕРУ ВКЛЮЧАЮЧИ, АЛЕ НЕ ОБМЕЖУЮЧИСЬ, ЗБИТКАМИ ВІД ВТРАТИ ПРЕСТИЖУ, ЗУПИНКИ РОБОТИ, ЗБОЇВ АБО НЕСПРАВНОСТЕЙ КОМП'ЮТЕРА, АБО БУДЬ-ЯКІ ІНШІ ЗБИТКИ АБО ВТРАТИ ЩО ВИНИКЛИ БЕЗВІДНОСНО АБО ВНАСЛІДОК ВИКОРИСТАННЯ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ ТА ЗМІНЕНИХ ВЕРСІЙ ЦЬОГО ДОКУМЕНТУ, НАВІТЬ ЯКЩО ЦІ СТОРОНИ, МОЖЛИВО, БУЛИ ПРОІНФОРМОВАНІ ПРО МОЖЛИВІСТЬ ТАКИХ ЗБИТКІВ.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
         any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Команда документування GNOME</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author>
        <firstname>Angela</firstname>
        <surname>Boyle</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Проект документування GNOME</orgname>
        </affiliation>
      </author>
      <editor>
        <firstname>Shaun</firstname>
        <surname>McCance</surname>
        <affiliation>
          <orgname>Проект документування GNOME</orgname>
        </affiliation>
      </editor>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
           <firstname>Latin</firstname> 
           <surname>Translator 1</surname> 
           <affiliation> 
           <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
           <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
           </affiliation>
           <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
      -->
    </authorgroup>
    <abstract role="description"><para>Редактор конфігурації можна використовувати для зміни параметрів конфігурації програм, які недоступні у діалозі Параметри</para></abstract>

    <revhistory>
      <revision>
        <revnumber>Версія 2.8</revnumber>
        <date>September 2004</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Проект документування GNOME</para>
          <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
          <para role="status">без рецензії</para>
        </revdescription>
      </revision>
      <revision> 
        <revnumber>Версія 2.1</revnumber> 
        <date>Серпень 2004</date> 
        <revdescription> 
          <para role="author">Sun команда документування GNOME</para>
          <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
        </revdescription> 
      </revision>
      <revision> 
        <revnumber>Версія 2.0.1</revnumber> 
        <date>Січень 2004</date> 
        <revdescription> 
          <para role="author">Sun команда документування GNOME</para>
          <para role="publisher">Проект документування GNOME</para>
        </revdescription> 
      </revision>
    </revhistory> 
    <releaseinfo>У довідці описується програма Редактор конфігурації версії 2.8</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Зворотній зв'язок</title> 
      <para>Щоб сповістити про помилку або внести пропозицію відносно програми Редактор конфігурації чи цієї довідки, слідуйте інструкціям, наведеним на <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Сторінка зворотного зв'язку GNOME</ulink>.</para>
      <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Редактор GConf</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="introduction">
  <title>Введення</title>
  <para>Середовище GNOME та багато інших програм використовують <application>GConf</application> для зберігання уподобань користувача та системних конфігураційних даних. <application>GConf</application> є центральним місцем зберігання параметрів, що спрощує керування параметрами для користувачів та адміністраторів. Додаткову інформацію про <application>GConf</application> можна отримати у  <ulink url="ghelp:system-admin-guide#gconf-0">Посібнику системного адміністратора GNOME</ulink>.</para>
  <para><application>Редактор конфігурації</application> дозволяє користувачам змінювати параметри середовища GNOME та окремих програм, що користуються  <application>GConf</application>. Окрім того, системні адміністратори  можуть використовувати <application>Редактор конфігурації</application> для встановлення типових та призначених параметрів, які впливатимуть на усіх користувачів.</para>
  <para>У <application>GConf</application> параметри зберігаються у вигляді ієрархічних ключів. З кожним ключем пов'язане значення цього ключа. Наприклад, ключ <literal>/apps/glines/preferences/ball_theme</literal> визначає тему, яка використовується у грі <application>П'ять або більше</application>.</para>
  <caution><para><application>Редактор конфігурації</application> дозволяє змінювати параметри безпосередньо. Якщо ви не є досвідченим користувачем, не користуйтесь програмою <application>Редактор конфігурації</application> для зміни параметрів середовища GNOME. Натомість, використовуйте інструменти налаштовування, що входять до середовища GNOME. Інформацію про ці інструменти дивіться у останній версії <ulink url="ghelp:user-guide">Посібника користувача GNOME</ulink> для вашої платформи.</para></caution>
</sect1>

<sect1 id="getting-started"> 
  <title>Початок роботи</title>

  <sect2 id="to-start"> 
    <title>Запуск редактора конфігурації</title>
    <para>Програму <application>Редактор конфігурації</application> можна запустити кількома способами:</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>З меню <guimenu>Програми</guimenu></term>
        <listitem>
          <para>Виберіть <menuchoice><guisubmenu>Система</guisubmenu><guimenuitem>Редактор конфігурації</guimenuitem></menuchoice>.</para>
          <note><para>Some distributions hide this menu. In this case, use the 
          second method described below.</para></note>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>З командного рядка</term>
        <listitem>
          <para>Виконайте наступну команду: <command>gconf-editor</command></para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="when-you-start">
    <title>Після запуску редактора конфігурації</title>
    <para>Після запуску програми <application>Редактор конфігурації</application>, відкривається наступне вікно:</para>
    <figure id="gconf_editor_window"> 
      <title>Вікно <application>Редактор конфігурації</application></title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/gconf_editor_anno_window.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>Показано вікно редактора GConf. Callouts: Панель відображення дерева, панель внесення змін, панель документації.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para>Вікно програми <application>Редактор конфігурації</application> містить наступні сторінки:</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Панель відображення дерева</term>
        <listitem><para>Дозволяє переміщуватись по ієрархії ключів <application>GConf</application>. Використовуйте панель для відображення ключів, які ви бажаєте змінити у панелі внесення змін. Панель відображення дерева знаходиться у лівій частині вікна.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Панель внесення змін</term>
        <listitem>
          <para>Відображає ключі у вибраній адресі <application>GConf</application>. Використовуйте панель для вибору ключів, які ви хочете змінити, та зміни значень цих ключів. Панель внесення змін знаходиться вгорі  правої частини вікна.</para>
          <para>Значки поруч з ключами у панелі внесення змін показують тип значення ключа. Наприклад, значок з галочкою поруч з ключем <literal>/system/http_proxy/use_http_proxy</literal> означає, що для ключа можна встановити логічне значення (true або false). Докладніше про кожен значок дивіться у <xref linkend="icons"/>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Панель документації</term>
        <listitem><para>Відображає документацію про поточний вибраний ключ. Використовуйте цю панель для отримання докладнішої інформації про ключ <application>GConf</application>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Панель результату (не показано)</term>
        <listitem><para>Дозволяє переглядати результати пошуку або шукати у списку недавно переглянутий ключів. У решті вікна відображається інформація про будь-який виділений у цій панелі ключ.Панель результату з'являється внизу вікна, коли ви переглядаєте список останніх ключів або виконуєте пошук.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="workwindows">
  <title>Робота з вікнами</title>
  <sect2 id="workwindows-opennew">
    <title>Відкриття вікон</title>
    <para>У програмі <application>Редактор конфігурації</application> можна відкривати три типи вікон: <application>Параметри</application>, <application>Типові значення</application>, та <application>Призначені параметри</application>. Виставлені програмою <application>Редактор конфігурації</application> значення, залежать від типу вікна. Ви можете відкрити кожен тип вікон у відповідному пункті меню <guimenu>Файл</guimenu>.</para>
    <note><para>Оскільки параметри у вікнах <application>Типові параметри</application> та <application>Призначені параметри</application> впливають на усіх користувачів комп'ютера, їх значення може змінювати лише системний адміністратор. Для зміни уподобань слід використовувати вікно <application>Параметри</application>.</para></note>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><application>Параметри</application></term>
        <listitem><para>Вікно <application>Параметри</application> можна використовувати для встановлення особистих параметрів. Зроблені у цьому вікні впливають лише на ваш робочий стіл. Ви не можете змінювати параметри, які системний адміністратор зробив призначеними.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><application>Типові значення</application></term>
        <listitem><para>Якщо ви - системний адміністратор, ви можете у вікні <application>Типові параметри</application> змінити типові параметри для усіх користувачів. Якщо користувач  явно не встановив власне значення ключа, тоді значення береться з типових параметрів. Користувачі завжди можуть перевизначити типові параметри.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><application>Обов'язкове</application></term>
        <listitem><para>Якщо ви - системний адміністратор, у вікні <application>призначені параметри</application> можете змінити призначені параметри для усіх користувачів. Якщо для ключа встановлено призначене значення, користувачі не можуть змінювати це значення. Це можна використовувати для блокування певних параметрів.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="workwindows-close">
    <title>Завершення та вихід</title>
    <para>Вікно <application>Редактор конфігурації</application> можна закрити вибравши у ньому <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Закрити вікно</guimenuitem></menuchoice>. Для закривання усіх вікон  <application>Редактор конфігурації</application> та повного виходу з програми виберіть <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Вийти</guimenuitem></menuchoice>.</para>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="workkeys">
  <title>Робота з ключами</title>
  <para>Ключ - це спосіб пошуку значення. Кожен параметр, що зберігається у <application>GConf</application>, пов'язаний з ключем. Програми, які використовують  <application>GConf</application> беруть значення ключів для визначення свого вигляду та поведінки. Коли ви змінюєте щось у  <guilabel>Параметрах</guilabel> програми, ваші зміни пов'язуються з  відповідними ключами у <application>GConf</application>.</para>

  <sect2 id="copy-key">
    <title>Копіювання назви ключа</title>
    <para>Щоб скопіювати назву ключа, виділіть її у панелі внесення змін. Виберіть <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Копіювати назву ключа</guimenuitem></menuchoice>. Тепер назву ключа можна вставити у іншу програму.</para>
  </sect2>
  <sect2 id="list-key">
    <title>Перегляд назв недавніх ключів</title>
    <para>Для перегляду назв недавніх ключів, виберіть <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Перелік недавніх ключів</guimenuitem></menuchoice>. У нижній частині вікна відкриється панель з результатами . Ви можете переміщуватись по списку прокручуючи його вниз та вгору користуючись смугою прокрутки або клавішами зі стрілками. Інформація про вибраний ключ або теку відображається у іншій частині вікна.</para>
    <para>Перегляд останніх ключів корисний, якщо треба повернутись до ключа, який ви недавно змінили, але не пам'ятаєте його.</para>
    <!-- REMARK -->
    <remark>Знімок екрану був би доречний. Зокрема, треба розтлумачити кнопки закривання,копіювання, та очищення на панелі результату.</remark>
  </sect2>
  <sect2 id="modify-key">
    <title>Зміна значення ключа</title>
    <para>Значки поруч з назвою ключа показують значення якого типу може приймати ключ. Докладніше про ці значки дивіться у <xref linkend="icons"/>. Щоб змінити значення ключа, виконайте наступні дії:</para>
    <procedure>
      <step><para>Відкрийте потрібний ключ у панелі відображення дерева.</para></step>
      <step><para>Виділіть ключ для зміни у панелі модифікації ключа.</para></step>
      <step>
        <para>Щоб змінити значення ключа, що має тип цілого числа, клацніть на ключі у стовпчику <guilabel>Значення</guilabel>. Введіть нове значення ключа.  Або клацніть правою кнопкою та у контекстному меню виберіть <guimenuitem>Правка ключа</guimenuitem>.</para>
        <para>Щоб змінити значення ключа, що має логічний тип, клацніть на ключі у стовпчику <guilabel>Значення</guilabel>, для відмітки чи зняття відмітки з поля. Або клацніть правою кнопкою на ключі і у контекстному меню виберіть <guimenuitem>Правка ключа</guimenuitem>.</para>
        <para>Щоб змінити значення ключа, яке має тип списку, клацніть на ключі та у контекстному меню виберіть <guimenuitem>Правка ключа</guimenuitem>. У діалоговому вікні <guimenuitem>Правка ключа</guimenuitem> виведеться список значень, що пов'язані з цим ключем. У діалозі можна змінювати окреме значення списку, додавати чи видаляти значення зі списку, та переміщувати кожне значення вгору чи вниз по списку.</para>
      </step>
    </procedure>
    <para>Системний адміністратор може блокувати певні ключі вказуючи призначені значення. Якщо виділений ключ має призначене значення, ви не можете його редагувати. Якщо вам не дозволено редагувати ключ, у панелі документації відобразиться позначка <guilabel>Ключ недоступний для запису</guilabel>.</para>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="finding">
  <title>Швидкий пошук ключа</title>
  <para>Для швидкого пошуку ключів, <application>Редактор конфігурації</application> дозволяє шукати назви ключів у <application>GConf</application>. Окрім того, можна використовувати закладки для пошуку каталогів ключів, якими ви часто користуєтесь.</para>

  <sect2 id="using-bookmark">
    <title>Використання закладок</title>
    <para>Щоб отримати доступ до каталогу у закладках, виберіть меню <guimenu>Закладки</guimenu>. Можна додавати чи видаляти адреси каталогів вашого меню <guimenu>Закладки</guimenu>.</para>
    <para>Щоб додати закладку, у панелі перегляду дерева виберіть адресу на яку створюється закладка. Виберіть <menuchoice><guimenu>Закладки</guimenu><guimenuitem>Додати закладку</guimenuitem></menuchoice>.</para>
    <para>Для видалення закладки виконайте наступні дії:</para>
    <procedure>
      <step><para>Виберіть <menuchoice><guimenu>Закладки</guimenu><guimenuitem>Правка закладок</guimenuitem></menuchoice>.</para></step>
      <step><para>Виберіть закладку у діалозі <application>Правка закладок</application>, потім натисніть <guibutton>Видалити</guibutton>.</para></step>
      <step><para>Натисніть <guibutton>Закрити</guibutton>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
  <sect2 id="search">
    <title>Пошук ключів</title>
    <para>Щоб знайти ключ, виконайте наступні дії:</para>
    <procedure>
      <step><para>Виберіть <menuchoice><guimenu>Правка</guimenu><guimenuitem>Знайти</guimenuitem></menuchoice>.</para></step>
      <step><para>У полі <guilabel>Шукати</guilabel> введіть ключ, який треба знайти.  Також можна відмітити поле <guilabel>Шукати також у назвах ключів</guilabel> та <guilabel>Шукати також у значеннях ключів</guilabel>. Якщо поля не відмічені, пошук ведеться лише у назвах тек. </para></step>
      <step><para>Натисніть <guibutton>Знайти</guibutton>.</para></step>
    </procedure>
    <para>Результат пошуку виводиться у панелі відображення результату. для переміщення по списку спочатку виділіть цю панель.  Прокручувати результати можна  смугою прокрутки або клавішами зі стрілками. Інформація про виділений ключ  або теку відображатиметься у іншій частині вікна.</para>
    <!-- REMARK -->
    <remark>Знімок екрану був би доречний. Зокрема, треба розтлумачити кнопки закривання,копіювання, та очищення на панелі результату.</remark>
  </sect2> 
</sect1>

<sect1 id="defaults-mandatory">
  <title>Типові та обов'язкові параметри</title>
  <para>Якщо ви системний адміністратор, можете встановити у <application>GConf</application> типові та призначені параметри, які впливатимуть на усіх користувачів. Типові параметри використовуються коли користувач не встановив значення явно, але користувачі завжди можуть перевизначити ці параметри. Призначені параметри використовуються для усіх користувачів, та користувачі не можуть перевизначати призначені параметри.</para>
  <para>У вікнах <application>Типові параметри</application> та <application>Призначені параметри</application> можна редагувати та видаляти типові та призначені параметри.  У вікнах <application>Типові параметри</application> та <application>Призначені параметри</application> відображаються лише ті параметри, які зроблені типовими або призначеними. У цих вікнах не можна створити  нові типові чи призначені параметри. Натомість, їх можна встановити у вікні <application>Параметри</application>.</para>
  <para>Щоб відкрити вікно <application>Типові параметри</application> виберіть <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Створити вікно типових параметрів</guimenuitem></menuchoice>. Щоб відкрити вікно <application>Призначені параметри</application>  виберіть <menuchoice><guimenu>Файл</guimenu><guimenuitem>Створити вікно призначених параметрів</guimenuitem></menuchoice>.</para>

  <sect2 id="creating-defaults">
    <title>Створення типових параметрів</title>
    <para>Для створення типових параметрів виконайте наступні кроки:</para>
    <procedure>
      <step><para>У панелі відображення дерева вікна <application>Параметри</application> відкрийте ключ, який треба зробити типовим.</para></step>
      <step><para>Клацніть правою кнопкою на ключі та у контекстному меню виберіть <guimenuitem>Встановити як типовий</guimenuitem>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
  <sect2 id="creating-mandatory">
    <title>Створення призначених параметрів</title>
    <para>Для створення призначених параметрів виконайте наступні кроки:</para>
    <procedure>
      <step><para>У панелі відображення дерева вікна <application>Параметри</application> відкрийте ключ, який треба зробити призначеним.</para></step>
      <step><para>Клацніть правою кнопкою на ключі та у контекстному меню виберіть <guimenuitem>Встановити як призначений</guimenuitem>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
  <sect2 id="modifying-defaults-mandatory">
    <title>Зміна та видалення типових та призначених параметрів</title>
    <para>У вікнах <application>Типові параметри</application> та <application>Призначені параметри</application> можна змінити або видалити типові чи призначені параметри. Щоб змінити типовий або призначений параметр, у відповідному вікні змініть ключ таким самим чином, як ви б це робили у вікні <application>Параметри</application>. Докладніше про зміну ключа дивіться <xref linkend="modify-key"/>.</para>
    <para>Щоб видалити типовий або призначений параметр, виконайте наступні кроки:</para>
    <procedure>
      <step><para>У панелі перегляду дерева відповідного вікна відкрийте ключ, який ви хочете видалити.</para></step>
      <step><para>Клацніть правою кнопкою миші та у контекстному меню виберіть <guimenuitem>Видалити ключ</guimenuitem>.</para></step>
    </procedure>
  </sect2>
</sect1>

<sect1 id="icons">
  <title>Значки та типи ключів</title>
  <para>Значки поруч з ключами у панелі зміни значень відображають тип значення, яке може приймати ключ. У наступному списку показані можливі значки та типи значень, які вони представляють.</para>
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
        <imagedata fileref="figures/entry-bool.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Логічний ключ.</term>
      <listitem><para>Може бути логічною одиницею або логічним нулем. <application>Редактор конфігурації</application> відображає цей тип ключа у вигляді поля з відміткою.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-number.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Числовий ключ</term>
      <listitem><para>Може зберігати числа. Числа можуть бути цілими або з рухомою комою (дробові).</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-string.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Символьний ключ</term>
      <listitem><para>Може зберігати рядок тексту.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-schema.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Ключ-схема</term>
      <listitem><para>Використовується для документування інших ключів. Документація до кожного ключа надається у окремому ключі, зазвичай у каталозі <literal>/schemas</literal>. Користувачі та системні адміністратори зазвичай не працюють з такими ключами безпосередньо.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-list.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Ключ-список</term>
      <listitem><para>Список довільної довжини. Усі елементи списку мають бути одного типу, та одним з базових типів: логічне значення, число чи рядок.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-blank.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Пара ключів</term>
      <listitem><para>Може зберігати рівно два значення. Два значення можуть бути одним з базових типів, але не повинні мати однаковий тип. Наразі, <application>Редактор конфігурації</application> не підтримує редагування пари ключів.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term><inlinemediaobject><imageobject>
      <imagedata fileref="figures/entry-blank.png" format="PNG"/>
      </imageobject></inlinemediaobject> Чистий</term>
      <listitem><para>Використовується коли <application>Редактор конфігурації</application> не розпізнає тип ключа. Чистий значок також використовується для пари ключів.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
