<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/sgml/docbook/dtd/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.4">
<!ENTITY manrevision "2.1">
<!ENTITY date "January 2003">
<!ENTITY app "Gfloppy">
]>
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
 <articleinfo> 
    <title>Manual del formatador de disquets</title>       
    <abstract role="description">
      <para>El «Formatador de disquets», també conegut com a Gfloppy, formata disquets per a utilitzar-los en Linux.</para>
    </abstract>
    <copyright> 
      <year>2000</year> 
      <holder>Kenny Graunke</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
      <year>2002</year> 
      <holder>John Fleck</holder> 
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2003</year>
      <holder>Baris Cicek</holder>
		</copyright><copyright><year>2007</year><holder>Gil Forcada (gilforcada@guifi.net)</holder></copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2002</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->

    <publisher> 
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
          <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>
 
         <para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>
 
         <para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
   
    <authorgroup> 
      <author role="maintainer"> 
		<firstname>Baris</firstname> 
		<surname>Cicek</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>bcicek@phreaker.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 

      <author> 
		<firstname>John</firstname> 
		<surname>Fleck</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname> 
	  		<address> <email>jfleck@inkstain.net</email> </address> 
		</affiliation> 
      </author> 
      <author> 
		<firstname>Kenny</firstname> 
		<surname>Graunke</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Projecte de documentació del GNOME</orgname> 
	</affiliation> 
      </author> 
      
<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
     
      <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
	  		<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	  		<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>


<!-- According to GNU FDL, revision history is mandatory if you are -->
<!-- modifying/reusing someone else's document.  If not, you can omit it. -->
<!-- Remember to remove the &manrevision; entity from the revision entries other
-->
<!-- than the current revision. -->
<!-- The revision numbering system for GNOME manuals is as follows: -->
<!-- * the revision number consists of two components -->
<!-- * the first component of the revision number reflects the release version of the GNOME desktop. -->
<!-- * the second component of the revision number is a decimal unit that is incremented with each revision of the manual. -->
<!-- For example, if the GNOME desktop release is V2.x, the first version of the manual that -->
<!-- is written in that desktop timeframe is V2.0, the second version of the manual is V2.1, etc. -->
<!-- When the desktop release version changes to V3.x, the revision number of the manual changes -->
<!-- to V3.0, and so on. -->  
    <revhistory>
      <revision> 
		<revnumber>Versió 2.1 del manual del Gfloppy</revnumber> 
		<date>Gener de 2003</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Baris Cicek <email>bcicek@phreaker.net</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Versió 4.0 del manual del Gfloppy</revnumber> 
		<date>Juny de 2002</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">John Fleck <email>jfleck@inkstain.net</email></para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 

      <revision> 
		<revnumber>Manual del Gfloppy</revnumber> 
		<date>2000</date> 
		<revdescription> 
	  		<para role="author">Kenny Graunke</para>
	  		<para role="publisher">Projecte de documentació del GNOME</para>
		</revdescription> 
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.4 del manual del Gfloppy</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per a informar d'un error o fer un suggeriment sobre l'aplicació Gfloppy o aquest manual, seguiu les indicacions de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pàgina de suggeriments del GNOME</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo>
<!--
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Gfloppy Manual</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>gfloppy</primary> 
  </indexterm>
-->
 <!-- ============= Document Body ============================= -->

 <!-- ============= Introduction ============================== -->
 <sect1 id="intro">
  <title>Introducció</title>

  <para>El <application>GFloppy</application> formata disquets per a Linux. Hauríeu de formatar els disquets nous abans de fer-los servir.</para>

  <para>Per iniciar el <application>GFloppy</application>, seleccioneu <guimenuitem>Formatador de disquets</guimenuitem> des del submenú <guisubmenu>Eines del sistema</guisubmenu> del <guimenu>Menú principal</guimenu>, o teclegeu <command>gfloppy</command> en la línia d'ordres.</para>

  <para>Aquest document descriu la versió 2.4 del <application>GFloppy</application>.</para>

 </sect1>


 <!-- ================ Usage ================================ -->

 <sect1 id="usage">
  <title>Utilització del GFloppy</title>
   <para>Quan inicieu el <application>GFloppy</application>, s'obre la <interface>finestra principal</interface> que es mostra a <xref linkend="gfloppymainwindow"/>. <figure id="gfloppymainwindow">
	<title>Finestra principal del Gfloppy</title>
      <screenshot>
	<screeninfo>Finestra principal del GFloppy</screeninfo>
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/main.png" format="PNG"/>
	  </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/main.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Finestra principal del GFloppy</phrase>
      </textobject>
      <caption><para>Finestra principal del GFloppy</para></caption>
    </mediaobject>
      
     </screenshot>
   </figure></para>

   <para>Inseriu un disquet que no estigui protegit contra escriptura.</para>

   <warning>
    <title>Avís</title>
    <para>El GFloppy destruirà tots els fitxers del vostre disquet. No formateu disquets que contenen fitxers que voleu conservar.</para>
   </warning>
  <para>El GFloppy necessita saber la densitat del vostre disquet, la quantitat de dades que pot permetre. La majoria de disquets són d'alta densitat: 1.44Mb 3.5".</para>

   <para>Seleccioneu el tipus de sistema de fitxers. Si heu d'utilitzar el disquet a DOS o Windows, escolliu <guibutton>DOS (FAT)</guibutton>. Sinó, escolliu <guibutton>Natiu de Linux (ext2)</guibutton>. Habitualment, només podreu llegir el format Natiu de Linux en ordinadors amb Linux.</para>
	 <para>Al vostres disquets acabats de formatar també els hi podeu donar un <guibutton>nom de volum</guibutton>. Per fer-ho teclegeu l'etiqueta en el quadre de text de <guibutton>Paràmetres del sistema de fitxers</guibutton>.</para>

	 <para>Finalment, heu de seleccionar el mode de formatació. <variablelist>
	  <varlistentry><term><guibutton>Ràpid</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>El formatat ràpid és el més ràpid, però no comprova si hi ha «blocs» dolents en el disquet. Només suprimeix la taula de fitxers de manera que, en teoria, les vostres dades són recuperables.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Estàndard</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>El formatat estàndard és un format de baix nivell, però no comprova si hi ha blocs dolents. De manera que si teniu un disquet espatllat no es formatarà bé.</para>	
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry><term><guibutton>Exhaustiu</guibutton></term>
		<listitem>
			<para>El formatat exhaustiu comprova que el disquet no tingui blocs dolents i el formata a baix nivell.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		</variablelist></para>
<!--
   <para>
    Quick format is faster but does not check your floppy disk for bad
    "blocks". The slower regular format is useful if you have not formatted your
    floppy before, or if you suspect your disk might be bad.
   </para>
-->
   <para>Feu clic en el botó de <guibutton>Formata</guibutton> per iniciar la formatació del disquet, tal com es mostra en aquestes figures.</para>

    <para>Veureu un seguit de diàlegs informant-vos que el <application>Gfloppy</application> està formatant, comprovant i verificant el sistema de fitxers del vostre disquet.</para>

   <para>A menys que hageu seleccionat <guibutton>Format ràpid</guibutton> o <guibutton>Estàndard</guibutton>, el <application>GFloppy</application> comprovarà si hi ha blocs dolents. Si el <application>GFloppy</application> en troba, el vostre disquet s'ha fet vell i no és utilitzable.</para>

   <para>El <application>GFloppy</application> us farà saber si tot ha anat bé i us retornarà a la finestra principal.</para>
  </sect1>

 <sect1 id="troubleshooting">
  <title>Problemes</title>
   <para>Quan no hi hagi cap disquet inserit, el GFloppy mostrarà un diàleg informant de que no hi ha cap medi a formatar.</para>
	<para>El GFloppy també us avisarà si el vostre disquet està protegit contra escriptura. Per desprotegir-lo, extraieu-lo i gireu-lo. Els disquets estàndards de 3,5 polzades tenen una pestanya petita en la cantonada de dalt a l'esquerra. Baixeu-la de manera que tapi el forat. Si el disquet no té una pestanya negre, és que està protegit contra escriptura permanentment.</para>
<!--
      <screenshot id="writeprotected">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/writeprotected.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/writeprotected.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Write protected</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Write protected</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
    </para>


   <para>
    If you cannot choose to format DOS floppies, as shown in <xref
    linkend="nodos"/>, you need to install <filename>mtools</filename>.
   </para>
   <tip>
    <title>Tip</title>
    <para>
     On an RPM based system, such as Red Hat, you can install <filename>
     mtools</filename> using <ulink
     url="gnome-help:gnorpm"><application>GnoRPM</application></ulink>, from the
     <guisubmenu>System</guisubmenu> of
     the <guimenu>Main Menu</guimenu>.
    </para>
   </tip>
   <para>
      <screenshot id="nodos">
	<mediaobject>
	  <imageobject>
	    <imagedata fileref="figures/nodos.png" format="PNG"/>
    </imageobject>
      <imageobject>
	<imagedata fileref="figures/nodos.eps" format="EPS"/>
    </imageobject>
      <textobject>
	<phrase>Cannot format DOS floppies</phrase>
      </textobject>
      <caption>
	<para>Cannot format DOS floppies</para>
      </caption>
    </mediaobject>
    </screenshot>
   </para>
-->
 </sect1>

 <sect1 id="bugs">
  <title>Errors coneguts i limitacions</title>
  <para>El GFloppy només funciona amb Linux.</para>
 </sect1>

<!-- ============= Authors ================================ -->

 <sect1 id="authors">
  <title>Autors</title>
  <para>El <application>GFloppy</application> ha estat escrit per en Jonathan Blandford (<email>jrb@redhat.com</email>). Envieu tots els comentaris, suggeriments i informes d'errors a la <ulink url="http://bugzilla.gnome.org" type="http"> base de dades de seguiment d'errors del GNOME</ulink>. Si feu servir el GNOME 1.1 o posteriors, també podeu utilitzar l'<application>Eina d'informe d'errades</application> (<command>bug-buddy</command>) per enviar informes d'errades; està disponible en el submenú <guisubmenu>Programació</guisubmenu> del <guimenu>Menú principal</guimenu>.</para>

  <para>Aquest manual ha estat escrit per en Baris Cicek (<email>bcicek@phreaker.net</email>). Envieu tots els comentaris i suggeriments sobre aquest manual al <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/">Projecte de documentació del GNOME</ulink> tot enviant un correu a <email>docs@gnome.org</email>. També podeu afegir comentaris en línia utilitzant la <ulink type="http" url="http://developer.gnome.org/projects/gdp/doctable/">Taula d'estat de la documentació del GNOME</ulink>.</para>

  <!-- For translations: uncomment this:

  <para>
   Latin translation was done by ME
   (<email>MYNAME@MYADDRESS</email>). Please send all  comments  and
   suggestions regarding this translation to SOMEWHERE.
  </para>

  -->

 </sect1>


 <!-- ============= Application License ============================= -->

 <sect1 id="license">
  <title>Llicència</title>
  <para>Aquest programa és programari lliure; podeu redistribuir-lo i/o modificar-lo sota els termes de la <ulink type="help" url="gnome-help:gpl"><citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle></ulink> tal com publica la Free Software Foundation; tant en la versió 2 de la llicència, o (a la vostra opció) una versió posterior.</para>
  <para>Aquest programa es distribueix amb l'esperança de que sigui útil, però SENSE CAP GARANTIA; fins i tot sense la garantia implícita de COMERCIALITZACIÓ o ADEQUACIÓ A UN ÚS CONCRET. Per a més detalls vegeu la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle>.</para>
  <para>S'inclou una còpia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> en l'apèndix de la <citetitle>Guia d'usuaris del GNOME</citetitle>. També podeu obtenir una copia de la <citetitle>Llicència pública general de GNU</citetitle> de la Free Software Foundation visitant el <ulink type="http" url="http://www.fsf.org">seu lloc web</ulink> o escrivint a <address> Free Software Foundation, Inc. <street>59 Temple Place</street> - Suite 330 <city>Boston</city>, <state>MA</state><postcode>02111-1307</postcode><country>USA</country></address></para>
 </sect1>
</article>
