<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Time Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual de la herramienta de administración de la hora</title> 
    <copyright>
      <year>2004-2006</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2007-2008.</year><holder>Jorge González (jorgegonz@svn.gnome.org)</holder></copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Francisco Javier F. Serrador (serrador@cvs.gnome.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se otorga permiso para copiar, distribuir y/o modificar este documento bajo los términos de la Licencia de Documentación Libre de GNU, Versión 1.1 o cualquier otra versión posterior publicada por la Free Software Foundation; sin Secciones Invariantes ni Textos de Cubierta Delantera ni Textos de Cubierta Trasera. Puede encontrar una copia de la licencia GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
         <para>Este manual es parte de una colección de manuales de GNOME distribuido bajo la GFDL. Si quiere distribuir este manual por separado de la colección, puede hacerlo añadiendo una copia de la licencia al manual, tal como se describe en la sección 6 de la licencia.</para>

	<para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de GNOME, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de GNOME de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>

	<para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE PROPORCIONAN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE ENTREGA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS EN EL MOMENTO DE SU VENTA, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O AUTOR DE APORTACIONES) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD SOBRE LA GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD;Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual de la herramienta de administración de la hora V2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto de 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual de la herramienta de administración de la hora V0.35</revnumber>
	   <date>Junio 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Este manual describe la versión 2.15.2 de la herramienta de administración de la hora.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Comentarios</title> 
	 <para>Para informar de un defecto o hacer una sugerencia concerniente a la Herramienta de Administración de la Hora o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de comentarios de GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>La herramienta de administración de la hora le permite poner la hora, fecha y zona horaria de su sistema, así como establecer cualquier servidor de hora para sincronizar su servidor de hora local.</para>
    </abstract> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Herramienta de administración de la hora</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introducción</title> 
    <para>La <application>Herramienta de administración de la hora</application> le permite poner la hora, fecha y zona horaria de su sistema, así como establecer cualquier servidor de hora para sincronizar su servidor de hora local.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Para empezar</title>

    <para>Puede iniciar la <application>Herramienta de administración de la hora</application> de las siguientes formas:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menú <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Elija <menuchoice><guisubmenu>Administración</guisubmenu><guimenuitem>Hora y fecha</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Menú contextual en la miniaplicación del reloj</term>
	   <listitem>
		<para>Elija <menuchoice><guisubmenu>Ajustar fecha y hora</guisubmenu></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Línea de comandos</term>
	   <listitem>
		<para>Ejecute el siguiente comando: <command>time-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Cuando inicie la <application>Herramienta de administración de la hora</application>, se le pedirá la contraseña de administrador, esto es necesario debido a que los cambios hechos con esta herramienta afectan a todo el sistema.</para>

    <para>Tras introducir la contraseña del administrador, se mostrará la ventana de configuración de la hora.</para>

    <figure id="time-main-window-automatic">
	 <title>Ventana principal de la herramienta de administración de la hora en modo configuración automático</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-automatic.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Muestra la ventana principal de la herramienta de administración de la hora en modo configuración automático.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <figure id="time-main-window-manual">
	 <title>Ventana principal de la herramienta de administración de la hora en modo configuración manual</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/time-tool-manual.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Muestra la ventana principal de la herramienta de administración de la hora en modo configuración manual.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>La ventana principal de la <application>Herramienta de administración de la hora</application> contiene los siguientes elementos:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Zona horaria</term>
	   <listitem>
		<para>Muestra su zona horaria actual, el botón muestra un mapa para seleccionar la zona horaria.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Tipo de configuración</term>
	   <listitem>
	     <para>Puede ser:</para>
	     <variablelist>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Mantenerse sincronizado con los servidores de internet</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Será capaz de escoger de una lista de servidores de internet para mantener el reloj de su equipo sincronizado automáticamente.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	       <varlistentry>
	         <term><guilabel>Manual</guilabel></term>
		 <listitem>
		   <para>Será capaz de especificar completamente la fecha y hora a mano.</para>
		 </listitem>
	       </varlistentry>
	     </variablelist>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Botón <guilabel>Sincronizar ahora</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Esto le permitirá sincronizar con los servidores de internet seleccionados.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Uso</title>

    <sect2>
	 <title>Para cambiar su hora o fecha</title>
	 <para>Tan sólo cambie los botones incrementables de la hora o la fecha en el calendario.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-zone">
	 <title>Para cambiar su zona horaria</title>
	 <para>Pulse en el botón <guilabel>Seleccionar zona horaria</guilabel> y seleccione el nuevo emplazamiento. Alternativamente puede además seleccionar el nuevo emplazamiento desde la lista de abajo.</para>

	 <figure id="time-map-window">
	   <title>Mapa de la herramienta de administración de la hora</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-map.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Muestra la ventana de la herramienta de administración de la hora.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-time-servers">
	 <title>Para sincronizar su servidor de hora local con los servidores de hora de Internet</title>
	 <para>Si la casilla está desmarcada, márquela, después pulse en el botón <guilabel>Seleccionar servidores</guilabel> y seleccione un servidor nuevo en la lista.</para>

	 <figure id="time-servers-window">
	   <title>Ventana de servidores de la herramienta de administración de la hora</title>
	   <screenshot>
		<mediaobject>
		  <imageobject>
		    <imagedata fileref="figures/time-servers.png" format="PNG"/>
		  </imageobject>
		  <textobject>
		    <phrase>Muestra la ventana de servidores de la herramienta de administración de la hora.</phrase>
		  </textobject>
		</mediaobject>
	   </screenshot>
	 </figure>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
