<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY toolversion "2.15.2">
<!ENTITY manrevision "2.15.2">
<!ENTITY date "August 2006">
<!ENTITY tool "Users Administration Tool">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 06, 2003
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="pt_BR">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual da Ferramenta de Administração de Usuários</title> 
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Carlos Garnacho Parro</holder>
    </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Fabrício Godoy (skarllot@gmail.com)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>
   -->

    <publisher role="maintainer"> 
	 <publishername>Carlos Garnacho Parro</publishername> 
    </publisher> 

  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permissão concedida para copiar, distribuir e/ou modificar este documento sob os termos da Licença de Documentação Livre GNU (GNU Free Documentation License), Versão 1.1 ou qualquer versão mais recente publicada pela Free Software Foundation; sem Seções Invariantes, sem Textos de Capa Frontal, e sem Textos de Contracapa. Você pode encontrar uma cópia da licença GFDL no <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ou no arquivo COPYING-DOCS distribuído com este manual.</para>
         <para>Este manual é parte da coleção de manuais do GNOME distribuídos sob a GFDL. Se você quiser distribuí-lo separadamente da coleção, você pode fazê-lo adicionando ao manual uma cópia da licença, como descrito na seção 6 da licença.</para>

	<para>Muitos dos nomes usados por empresas para distinguir seus produtos e serviços são reivindicados como marcas registradas. Onde esses nomes aparecem em qualquer documentação do GNOME e os membros do Projeto de Documentação do GNOME estiverem cientes dessas marcas registradas, os nomes aparecerão impressos em letras maiúsculas ou com iniciais em maiúsculas.</para>

	<para>O DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO SÃO FORNECIDOS SOB OS TERMOS DA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE COM O ENTENDIMENTO ADICIONAL DE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>O DOCUMENTO É FORNECIDO NA BASE "COMO ESTÁ", SEM GARANTIAS DE QUALQUER TIPO, TANTO EXPRESSA OU IMPLÍCITA, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, GARANTIAS DE QUE O DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO SEJA COMERCIALIZÁVEL, LIVRE DE DEFEITOS, PRÓPRIO PARA UM PROPÓSITO ESPECÍFICO OU SEM INFRAÇÕES. TODO O RISCO A RESPEITO DA QUALIDADE, EXATIDÃO, E DESEMPENHO DO DOCUMENTO OU VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO É DE SUA RESPONSABILIDADE. SE ALGUM DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA SE PROVAR DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, VOCÊ (NÃO O ESCRITOR INICIAL, AUTOR OU QUALQUER CONTRIBUIDOR) ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO NECESSÁRIO, REPARO OU CORREÇÃO. ESSA RENÚNCIA DE GARANTIAS CONSTITUI UMA PARTE ESSENCIAL DESTA LICENÇA. NENHUM USO DESTE DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DESTE DOCUMENTO É AUTORIZADO SE NÃO FOR SOB ESSA RENÚNCIA; E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>SOB NENHUMA CIRCUNSTÂNCIA E SOB NENHUMA TEORIA LEGAL, TANTO EM DANO (INCLUINDO NEGLIGÊNCIA), CONTRATO, OU OUTROS, DEVEM O AUTOR, ESCRITOR INICIAL, QUALQUER CONTRIBUIDOR, OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO, OU QUALQUER FORNECEDOR DE ALGUMA DESSAS PARTES, SER CONSIDERADOS RESPONSÁVEIS A QUALQUER PESSOA POR QUALQUER DANO, SEJA DIRETO, INDIRETO, ESPECIAL, ACIDENTAL OU CONSEQÜENCIAL DE QUALQUER INDIVÍDUO, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, DANOS POR PERDA DE BOA VONTADE, TRABALHO PARADO, FALHA OU MAU FUNCIONAMENTO DO COMPUTADOR, OU QUALQUER E TODOS OS OUTROS DANOS OU PERDAS RESULTANTES OU RELACIONADOS AO USO DO DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS, MESMO QUE TAL PARTE TENHA SIDO INFORMADA DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Carlos</firstname>
        <surname>Garnacho Parro</surname>
      </author>
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
        <othercredit role="translator">
	      <firstname>Latin</firstname> 
	      <surname>Translator 1</surname> 
	      <affiliation> 
	      	<orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       	<address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	      </affiliation>
	      <contrib>Latin translation</contrib>
        </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual da Ferramenta de Administração de Usuários v2.15.2</revnumber>
	   <date>Agosto de 2006</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
	 <revision>
	   <revnumber>Manual da Ferramenta de Administração de Usuários v0.35</revnumber>
	   <date>Junho de 2004</date>
	   <revdescription>
          <para role="author">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
          <para role="publisher">carlosg@gnome.org (Carlos Garnacho Parro)</para>
	   </revdescription>
	 </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>Esse manual refere-se a versão 2.15.2 da Ferramenta de Administração de Usuários.</releaseinfo> 

    <legalnotice> 
	 <title>Feedback</title> 
	 <para>Para relatar um erro ou fazer uma sugestão relacionada a Ferramenta de Administração de Usuários ou este manual, visite a <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">página de feedback do GNOME</ulink>.</para>
    </legalnotice>
    <abstract role="description">
      <para>A Ferramenta de Administração de Usuários permite que você adicione, exclua e modifique os usuários e grupos existentes no seu sistema.</para>
    </abstract>
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Ferramenta de Administração de Usuários</primary> 
  </indexterm> 

  <!-- ============= Document Body ============================= -->
  <sect1 id="tool-introduction"> 
    <title>Introdução</title> 
    <para>A <application>Ferramenta de Administração de Usuários</application> permite que você adicione, exclua e modifique os usuários e grupos existentes no seu sistema.</para> 
  </sect1>

  <sect1 id="tool-getting-started">
    <title>Iniciando o uso</title>

    <para>Você pode iniciar a <application>Ferramenta de Administração de Usuários</application> das seguintes maneiras:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term>Menu <guimenu>Sistema</guimenu></term>
	   <listitem>
		<para>Vá até <menuchoice><guisubmenu>Administração</guisubmenu><guimenuitem>Usuários e grupos</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term>Linha de comando</term>
	   <listitem>
		<para>Execute o seguinte comando: <command>users-admin</command></para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <para>Quando você iniciar a <application>Ferramenta de Administração de Usuários</application>, a senha do administrador será solicitada. Isso é necessário porque as alterações feitas com essa ferramenta afetarão todo o sistema.</para>

    <para>Depois de digitar a senha do administrador, a seguinte janela será exibida.</para>

    <figure id="users-main-window">
	 <title>Janela principal da Ferramenta de Administração de Usuários</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/users-tool.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Mostra a janela principal da Ferramenta de Administração de Usuários.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>

    <para>A janela principal da <application>Ferramenta de Administração de Usuários</application> contém os seguintes elementos:</para>

    <variablelist>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Lista de usuários</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Mostra os usuários disponíveis. Dependendo do valor da chave "/apps/gnome-system-tools/users/showall" do gconf serão mostrados também os usuários do sistema.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>

	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Botões de manipulação de usuário</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Permite adicionar ou excluir usuários, ou modificar configurações do usuário.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
	 <varlistentry>
	   <term><guilabel>Botão gerenciar grupos</guilabel></term>
	   <listitem>
		<para>Mostra um diálogo similar para modificação de configurações de grupo.</para>
	   </listitem>
	 </varlistentry>
    </variablelist>

    <figure id="users-groups-editor">
	 <title>Editor de grupos da Ferramenta de Administração de Usuários</title>
	 <screenshot>
	   <mediaobject>
		<imageobject>
		  <imagedata fileref="figures/groups.png" format="PNG"/>
		</imageobject>
		<textobject>
		  <phrase>Editor de grupos.</phrase>
		</textobject>
	   </mediaobject>
	 </screenshot>
    </figure>
  </sect1>

  <sect1 id="tool-usage">
    <title>Uso</title>

    <sect2 id="tool-add-new-user">
	 <title>Adicionar um novo usuário</title>
	 <para>Pressione o botão <guilabel>Adicionar</guilabel> no diálogo principal, uma nova janela aparecerá solicitando pelos novos dados de usuário. Para adicionar um novo usuário você precisa fornecer ao menos o nome de usuário e a senha (gerada automaticamente ou manualmente). Opcionalmente você pode especificar ou modificar o nome real, shell do usuário, diretório pessoal, ID do usuário e uma lista de grupos secundários para o usuário.</para>

	 <para>Grupo principal, shell usado, diretório pessoal e ID de usuário são escolhidos automaticamente dependendo do perfil selecionado.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modificar um usuário existente</title>
	 <para>Select the user you want to modify and press the <guilabel>Properties</guilabel> button, a window similar to the one used for adding new users will appear with all the user data, allowing you to modify them.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Excluir um usuário existente</title>
	 <para>Selecione o usuário ou usuários que você quer excluir e pressione o botão <guilabel>Excluir</guilabel> na aba <guilabel>Usuários</guilabel>, devido a importância destes dados, você deverá confirmar a exclusão de cada usuário.</para>

	 <para>Por motivos de segurança o diretório pessoal dos usuários excluídos não será excluído.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="tool-add-new-group">
	 <title>Adicionar um novo grupo</title>
	 <para>Pressione o botão <guilabel>Adicionar</guilabel> no diálogo de grupos, uma nova janela aparecerá solicitando os novos dados do grupo. Para adicionar um novo grupo, você precisa fornecer ao menos o nome do grupo e o ID de grupo. Opcionalmente você pode especificar os usuários que pertencerão a este grupo.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Modificar um grupo existente</title>
	 <para>Selecione o grupo que você quer modificar no diálogo de grupos e pressione o botão <guilabel>Propriedades</guilabel>. Uma janela aparecerá com os dados do grupo permitindo que você modifique-os.</para>
    </sect2>

    <sect2>
	 <title>Excluir um grupo existente</title>
	 <para>Selecione o grupo ou grupos que você quer excluir no diálogo de grupos e pressione o botão <guilabel>Excluir</guilabel> na aba <guilabel>Grupos</guilabel>, devido a importância destes dados você deverá confirmar a exclusão de cada grupo.</para>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
