<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY VERSION "1.5.7">
]>
<article id="index" lang="ca@valencia">
  
  <articleinfo>
    <abstract role="description">
      <para>El Centre de control del GNOME proporciona un lloc per a l'usuari per a configurar la seua experiència en el GNOME. Podeu configurar qualsevol cosa des del comportament dels marges de les finestres fins al tipus de lletra per defecte.</para>
    </abstract>
    <title>Centre de control</title>
    <authorgroup>
      <author>
	<firstname>Kevin</firstname><surname>Breit</surname>
      </author>
    </authorgroup>
    <copyright>
      <year>2001, 2002</year>
      <holder>Ximian, Inc.</holder>
    </copyright><copyright><year>2007</year><holder>Joan Duran (jodufi@gmail.com)</holder></copyright>

    <publisher role="maintainer">
      <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername>
    </publisher>
    
    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>2.14</revnumber> 
        <date>2006-03</date> 
      </revision> 
    </revhistory>

    <legalnotice id="legalnotice">
      <para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar este document, sota els termes de la <ulink type="help" url="gnome-help:fdl"><citetitle>Llicència de documentació lliure GNU</citetitle></ulink> la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia d'esta llicència <ulink type="help" url="ghelp:fdl">ací</ulink>.</para>
      <para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan estos noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>
    </legalnotice>

    <releaseinfo>Este manual descriu la versió 1.5.7 del Centre de control del GNOME</releaseinfo>
  </articleinfo>
  
  <sect1 id="intro">
    <title>Introducció</title>
    <para>El <application>Centre de control del GNOME</application> proporciona una finestra des d'on executar totes les eines de preferències.</para>
    <para>Per a executar el <application>Centre de control del GNOME</application>, introduïu <command>gnome-control-center</command> en una finestra de terminal.</para>
    <para>Per a més ajuda quant a utilitzar les eines de preferències, vegeu la <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs">Guia d'usuari</ulink>.</para>
  </sect1>
  
  <sect1 id="gnomecc-interface">
    <title>Utilització</title>
    <para>El <application>Centre de control del GNOME</application> mostra una icona per a cada eina de preferències instal·lada en el vostre sistema en una finestra. Seleccioneu l'eina de preferències per a veure la seua descripció en la barra d'estat.</para>
    <para>Per a obrir l'eina de preferències, feu un doble clic en esta icona.</para>
  </sect1>
</article>
