<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.9.0">
<!ENTITY manrevision "1.0">
<!ENTITY date "December 2005">
<!ENTITY applet "Encryption Applet">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
]>
<article id="index" lang="fr">
	<articleinfo>
		<title>Manuel de l'applet de chiffrement v1.0</title>
	    <abstract role="description">
		  <para>L'applet de chiffrement est une interface graphique pour la gestion et l'utilisation de clés de chiffrement.</para>
		</abstract>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Adam Schreiber</holder>
		</copyright><copyright><year>2007-2008</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Projet Seahorse</publishername>
		</publisher>
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE MARCHANDABILITÉ, D'ADÉQUATION À UN OBJECTIF PARTICULIER OU DE NON INFRACTION DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Projet Seahorse</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Projet Seahorse</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
			<revision>
				<revnumber>Manuel de l'applet de chiffrement v0.9.0</revnumber>
				<date>Juillet 2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Projet Seahorse</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Ce manuel documente la version 0.9.0 de l'applet de chiffrement</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Votre avis</title>
			<para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant l'applet de chiffrement ou ce manuel, suivez les indications de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</para>
		</legalnotice>
	</articleinfo>
	<indexterm zone="index">
		<primary>Applet de chiffrement</primary>
	</indexterm>
	<sect1 id="introduction">
		<title>Introduction</title>
		<para>L'<application>applet de chiffrement</application> effectue les diverses opérations de chiffrement à l'aide des méthodes standards OpenPGP. Il faut que vous ayez préalablement créé une clé OpenPGP avec le <application>Gestionnaire de clés de chiffrement</application> et que vous ayez importé les clés publiques des personnes dont vous voulez vérifier la signature ou pour lesquelles vous voulez chiffrer du contenu.</para> 
		<sect2 id="seahorse-applet-introduction-add">
            <title>Ajout de l'<application>applet de chiffrement</application> à un tableau de bord</title>
            <para>Pour ajouter l'<application>applet de chiffrement</application> à un tableau de bord, faites un clic droit sur ce dernier, puis choisissez <guimenuitem>Ajouter au tableau de bord</guimenuitem>. Sélectionnez <application>Chiffrement de texte du presse-papiers</application> dans la fenêtre <application>Ajouter au tableau de bord</application>, puis cliquez sur <guibutton>Ajouter</guibutton>.</para>
            <para>L'apparence de l'<application>applet de chiffrement</application> varie selon la taille et le type du tableau de bord sur lequel se trouve l'applet.</para>
        </sect2>
	</sect1>
    <sect1 id="usage">
        <title>Utilisation</title>
        <para>L'applet de chiffrement agit à la fois sur le presse-papiers du copier-coller standard (Ctrl-C/Ctrl-V) et celui de copie par sélection et collage par clic du milieu. Il suffit de copier le texte concerné par la méthode de votre choix, puis choisissez l'opération de chiffrement en cliquant avec le bouton gauche sur l'applet. Suivez ensuite les instructions qui apparaissent et coller le nouveau contenu du presse-papiers dans votre application ou visualisez-le dans une fenêtre spécifique si vous avez activé l'option correspondante (voir <xref linkend="prefs"/>).</para>
    </sect1>
	<sect1 id="prefs">
	   <title>Préférences de l'applet de chiffrement</title>
	   <para>Les préférences de l'<application>applet de chiffrement</application> font partie des préférences <application>Chiffrement et trousseaux</application> et peuvent être modifiées en choisissant <menuchoice><guimenu>Système</guimenu><guimenuitem>Préférences</guimenuitem><guimenuitem>Chiffrement et trousseaux</guimenuitem></menuchoice> ou en faisant un clic droit sur l'<application>applet de chiffrement</application> et en choisissant <guimenuitem>Préférences</guimenuitem>.</para> 
	   <sect2 id="display">
	       <title>Options d'affichage</title>
	       <para>Ces options concernent l'affichage d'une fenêtre présentant le texte généré par une opération de chiffrement. L'activation de ces options peut se révéler utile lors de la lecture de courriels sur le Web ou lors d'autres tâches de chiffrement et qu'aucun champ de saisie n'est disponible ou qu'un affichage immédiat est souhaité.</para>
	   </sect2>
	</sect1>
	<sect1 id="about">
		<title>À propos de l'applet de chiffrement</title>
		<para>Le projet Seahorse a été écrit par Jacob Perkins. Le mainteneur actuel est Stef Walter. Ce manuel a été écrit par Adam Schreiber. Le site Web du projet a été conçu par Jim Pharis. Pour obtenir plus d'informations au sujet de Seahorse, veuillez consulter la <ulink url="http://seahorse.sourceforge.net" type="http">page Web du projet Seahorse</ulink>.</para>
		<para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant cette application ou ce manuel, suivez les indications de ce <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">document</ulink>.</para>
		<para>Ce programme est distribué selon les termes de la GNU General Public License, tels que publiés par la Free Software Foundation ; soit la version 2 de cette licence ou (à votre choix) toute version ultérieure. Une copie de cette licence peut être trouvée grâce à ce <ulink url="ghelp:gpl" type="help">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING inclus avec le code source de ce programme.</para>
	</sect1>
</article>
