<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2.4">
<!ENTITY app "<application>User Switcher</application>">
<!ENTITY appname "User Switcher">
]>
<!--
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="fr">
  <articleinfo>
    <title>Applet de changement d'utilisateur</title>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Joseph Pingenot</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>James M. Cape</holder>
    </copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright><copyright><year>2006.</year><holder>Claude Paroz (paroz@email.ch)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:

    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>

   -->

    <publisher>
      <publishername>Le projet de documentation GNOME</publishername>
    </publisher>

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels GNOME distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation GNOME et que les membres du projet de Documentation GNOME sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE BONNE QUALITÉ MARCHANDE OU D'APTITUDE À UN EMPLOI PARTICULIER OU AUTORISÉ DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ; </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE DE RESPONSABILITÉ CIVILE (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUELLE OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT ET TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENTOU DE SA VERSION DE MISE À JOUR AINSI QUE TOUT FOURNISSEUR DE QUELQUE PARTIE QUE CE SOIT NE POURRONT ÊTRE TENUS RESPONSABLES À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, AUX ARRÊTS DE TRAVAIL, AUX DÉFAILLANCES ET AUX DYSFONCTIONNEMENTS INFORMATIQUES OU TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU PRÉSENT DOCUMENT ET DE SES VERSIONS DE MISE À JOUR, ET CE MÊME SI CES PARTIES ONT ÉTÉ INFORMÉES DE LA POSSIBILITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
        any of this. -->

    <authorgroup>
      <author>
        <firstname>Joseph</firstname>
        <surname>Pingenot</surname>
      </author>
      <author role="maintainer">
	<firstname>James</firstname>
	<surname>Cape</surname>
      </author>
    </authorgroup>

    <abstract role="description">
      <para>Manuel d'utilisation de l'applet de changement d'utilisateur.</para>
    </abstract>

    <revhistory>
      <revision>
	<revnumber>Version 0.1</revnumber>
	<date>Mai 2005</date>
	<authorinitials>JP</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">Joseph Pingenot</para>
	   <para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
	   <para>Infrastructure (notice légale, code standard, etc.) librement copiée du manuel GNOME de l'applet Monteur de disque. Merci !</para>
	</revdescription>
      </revision>

      <revision>
	<revnumber>Version 0.2</revnumber>
	<date>Juillet 2005</date>
	<authorinitials>JMC</authorinitials>
	<revdescription>
	   <para role="author">James M. Cape</para>
	   <para role="publisher">Le projet de documentation GNOME</para>
	   <para>Mises à jour concernant les changements d'interface.</para>
	</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>
    
    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 0.2.4 de l'applet de changement d'utilisateur.</releaseinfo>
    <legalnotice>
      <title>Votre avis</title>
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant l'applet <application>Outil de changement d'utilisateur<application> ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">page de réactions sur GNOME</ulink>.</application></application></para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice>
  </articleinfo>

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Applet de changement rapide d'utilisateur</primary> 
  </indexterm> 
  

  <!-- =======================  Introduction  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-intro">
    <title>Introduction</title>
    <figure id="fusa-intro-fig"> 
      <title>Applet de changement d'utilisateur</title> 
      <screenshot> 
        <mediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
          </imageobject>
          <textobject>
            <phrase>L'applet de changement d'utilisateur sous forme de texte.</phrase>
          </textobject>
        </mediaobject>
      </screenshot>
    </figure>
    <para>L'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> permet de passer rapidement d'un compte utilisateur à un autre sans devoir se déconnecter.</para>
    <para>Après l'installation de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> par l'administrateur système, aucune configuration supplémentaire n'est requise pour la plupart des utilisateurs. Il est possible d'ajouter l'applet à un tableau de bord et de l'utiliser immédiatement.</para>
    <sect2 id="fusa-intro-adding">
      <title>Ajout de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> à un tableau de bord</title>
      <para>Pour ajouter l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> à un tableau de bord, cliquez simplement avec le bouton droit sur le tableau de bord auquel vous souhaitez ajouter l'applet, choisissez <guimenuitem>Ajouter au tableau de bord</guimenuitem>, puis sélectionnez <guilabel>Outil de changement d'utilisateur</guilabel> dans la liste d'éléments qui apparaît. Cliquez sur <guibutton>Ajouter</guibutton>.</para>
      <para>L'apparence exacte de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> dépend de la taille et du type de tableau de bord dans lequel il se trouve. Mais vous devriez voir apparaître l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> en cliquant sur le mot <guilabel>Utilisateurs</guilabel>.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="fusa-usage">
    <title>Utilisation de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application></title>
    <para>L'utilisation de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> est simple. Vous devriez voir apparaître le mot <guilabel>Utilisateurs</guilabel> dans un tableau de bord. C'est en cliquant sur ce mot que vous activez l'applet, mais l'action effectuée dépend du bouton de souris que vous utilisez.</para>
    <sect2 id="fusa-usage-left">
      <title>Clic sur l'applet avec le bouton gauche</title>
      <figure id="fusa-usage-left-fig"> 
        <title>Le menu de l'applet</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Le menu de l'applet.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>Lorsque vous cliquez avec le bouton gauche sur l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>, un menu déroulant apparaît. Il contient une liste des utilisateurs vers lesquels il est possible de basculer, ainsi que l'option <guimenuitem>Autre</guimenuitem>, qui permet d'afficher l'écran de connexion standard.</para>
      <para>Pour vous connecter sous un autre nom d'utilisateur, ou pour reprendre une session existante d'un autre utilisateur, cliquez sur le nom de cet utilisateur. Si l'utilisateur est déjà connecté, vous serez transféré dans sa session et vous devrez déverrouiller son écran. S'il n'est pas encore connecté, vous verrez apparaître l'écran de connexion. Saisissez alors le nom d'utilisateur et le mot de passe requis, comme pour une connexion normale.</para>
      <para>Au moment où vous passez dans la session d'un autre utilisateur, votre session est verrouillée. Vous devrez saisir votre mot de passe avant de pouvoir rejoindre à nouveau votre session.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-middle">
      <title>Clic sur l'applet avec le bouton milieu</title>
      <para>Comme pour toute autre applet GNOME, il est possible d'utiliser le bouton du milieu de la souris pour déplacer une applet sur un tableau de bord. Placez votre souris au-dessus de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> et appuyez sur le bouton milieu sans le relâcher. Tout en maintenant le bouton enfoncé, déplacez la souris. L'applet devrait également se déplacer. Si ce n'est pas le cas, vous devez préalablement déverrouiller l'applet en relâchant le bouton milieu et en appuyant sur le bouton droit afin de voir les options de l'applet, comme indiqué dans la section suivante.</para>
      <para>Dès que la position de l'applet sur le tableau de bord vous convient, relâchez le bouton milieu de la souris, et voilà ! Il est possible de verrouiller la position de l'applet, comme expliqué dans la section suivante. Vous pouvez également déplacer l'applet avec le bouton du milieu entre tableaux de bord. Pour plus de détails, consultez <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?gospanel-32">Déplacement d'un objet de tableau de bord</ulink>.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-usage-right">
      <title>Clic sur l'applet avec le bouton droit</title>
      <figure id="fusa-usage-right-fig"> 
        <title>Le menu contextuel</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-context.png" format="PNG"/> 
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>Le menu contextuel</phrase>
            </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
      </figure>
      <para>Lorsque vous cliquez avec le bouton droit sur l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>, un menu apparaît. Ce menu présente une liste de différentes opérations :</para>
      <itemizedlist>
	<listitem id="fusa-usage-right-epi">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Éditer vos informations personnelles</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Cette option est un raccourci vers le panneau de préférences de GNOME <application>À propos de moi</application>. Celui-ci vous permet de modifier votre nom, votre mot de passe, votre photo, etc.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-eug">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Éditer utilisateurs et groupes</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Cette option est un raccourci vers l'outil système de gestion des utilisateurs de GNOME. Pour ouvrir cet outil, vous devez disposer de privilèges d'administrateur. Saisissez le mot de passe, cliquez sur <guibutton>Valider</guibutton> et effectuez les opérations nécessaires dans l'outil de gestion des utilisateurs. Veuillez consulter le manuel de cet outil pour en savoir plus sur la gestion des utilisateurs et des groupes. Si vous ne souhaitez pas saisir le mot de passe d'administration, cliquez sur <guibutton>Annuler</guibutton>.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-sls">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Configurer l'écran de connexion</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>Cet élément exige également des privilèges d'administrateur, comme l'élément de menu <guimenuitem>Éditer utilisateurs et groupes</guimenuitem>. Il vous permet de modifier l'apparence de l'écran de connexion. Pour plus d'informations à ce sujet, consultez les manuels de l'outil de gestion des utilisateurs et de l'écran de connexion.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-prefs">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Préférences</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>L'élément de menu <guimenuitem>Préférences</guimenuitem> ouvre la boîte de dialogue des préférences qui permet de configurer l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>. Voir <xref linkend="fusa-config"/> pour plus d'informations.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-about">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>À propos</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>L'élément de menu <guimenuitem>À propos</guimenuitem> fait apparaître une fenêtre d'informations sur l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>. Vous y trouvez le numéro de version de l'outil, le nom du créateur et l'emplacement de son site Web. De plus, en cliquant sur les boutons <guibutton>Crédits</guibutton> et <guibutton>Licence</guibutton>, vous connaîtrez les noms de ceux qui ont contribué à cet outil, et sous quelle licence il a été publié. Cliquez sur le bouton <guibutton>Fermer</guibutton> pour fermer la fenêtre.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-rfp">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Enlever du tableau de bord</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>L'élément de menu <guimenuitem>Enlever du tableau de bord</guimenuitem> permet d'enlever une applet d'un tableau de bord. Il est toujours possible de remettre l'applet plus tard, selon ce qui est décrit dans l'introduction. Cependant, lorsque vous enlevez une applet d'un tableau de bord, ses réglages sont perdus. Aucune demande de confirmation n'apparaît avant la suppression de l'applet.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-move">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Déplacer</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>L'élément de menu <guimenuitem>Déplacer</guimenuitem> offre un moyen supplémentaire de déplacer des applets sur un tableau de bord. Avec cette option, l'applet peut être simplement déplacée en bougeant la souris. L'apparence du curseur change pour indiquer que l'applet est en cours de déplacement. Lorsque l'applet se situe à un emplacement qui vous convient sur le tableau de bord, appuyez sur n'importe quel bouton de la souris pour ancrer l'applet. Le curseur reprend son apparence habituelle, indiquant par là que le déplacement de l'applet est terminé.</para>
	</listitem>
	<listitem id="fusa-usage-right-lock">
	  <simpara>
	    <guimenuitem>Verrouiller au tableau de bord</guimenuitem>
	  </simpara>
	  <para>L'élément de menu <guimenuitem>Verrouiller au tableau de bord</guimenuitem> permet de bloquer la position de l'applet sur le tableau de bord. Lorsqu'une applet est verrouillée, elle ne peut pas être déplacée par mégarde. L'élément de menu <guimenuitem>Déplacer</guimenuitem> (voir ci-dessus) est grisé et il n'est plus possible de le sélectionner. Pour pouvoir de nouveau déplacer l'applet, vous devez préalablement la déverrouiller en choisissant à nouveau l'élément de menu <guimenuitem>Verrouiller au tableau de bord</guimenuitem>. L'élément de menu <guimenuitem>Déplacer</guimenuitem> peut à nouveau être sélectionné.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>

  <!-- ======================  Configuration  ======================= -->
  <sect1 id="fusa-config">
    <title>Configuration de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application></title>
    <figure id="fusa-config-prefs-fig"> 
      <title>Boîte de dialogue des préférences</title>
      <screenshot> 
        <mediaobject> 
          <imageobject>
            <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-prefs.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
          <textobject> 
            <phrase>La boîte de dialogue des préférences.</phrase>
          </textobject> 
        </mediaobject> 
      </screenshot> 
    </figure>
    <para>L'élément de menu <guimenuitem>Préférences</guimenuitem> provoque l'affichage d'une fenêtre qui permet de modifier le comportement et l'apparence de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>. Il contient deux sections principales : « Apparence » et « Options ».</para>
    <sect2 id="fusa-config-appearance">
      <title>Apparence</title>
      <para>Le groupe d'options <guilabel>Apparence</guilabel> permet de modifier la façon dont l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> est affiché sur le tableau de bord.</para>
      <para>Avec la première option, qui devrait correspondre à votre nom, c'est votre nom qui représentera l'applet sur le tableau de bord. En clair, le mot <guilabel>Utilisateurs</guilabel> est remplacé par votre nom d'utilisateur. Dans l'exemple ci-dessus, le nom d'utilisateur est « Lise Martin ». Si le nom qui apparaît n'est pas votre nom, vous pouvez le modifier à l'aide de l'élément <guimenuitem>Éditer vos informations personnelles</guimenuitem> dans le menu contextuel.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-username-fig"> 
        <title>L'applet en mode nom d'utilisateur</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-username.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>L'applet changement d'utilisateur avec le nom de l'utilisateur actuel</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>La deuxième option est le mot <guilabel>Utilisateurs</guilabel>. C'est le choix par défaut. Le mot <guilabel>Utilisateurs</guilabel> apparaît sur le tableau de bord pour représenter l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-text-fig"> 
        <title>L'applet en mode texte</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-text.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>L'applet de changement d'utilisateur sous forme de texte.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
      <para>La troisième et dernière option est une icône (voir la figure ci-dessous). Avec cette option, c'est une icône qui représente l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> sur le tableau de bord.</para>
      <figure id="fusa-config-appearance-icon-fig"> 
        <title>L'applet en mode icône</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="figures/fast_user_switch_applet-icon.png" format="PNG"/>
            </imageobject>
            <textobject>
              <phrase>L'applet changement d'utilisateur sous forme d'icône.</phrase>
            </textobject>
          </mediaobject>
        </screenshot>
      </figure>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-config-options">
      <title>Options</title>
      <para>La section <guilabel>Options</guilabel> des préférences présente des options de contrôle du comportement (contrairement à l'apparence) de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>.</para>
      <sect3 id="fusa-config-options-lock">
	<title>Verrouiller l'écran après avoir changé d'utilisateur</title>
	<para>Cette option détermine si l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> effectue un verrouillage d'écran après le passage à un autre utilisateur ou à l'écran de connexion. Lorsque cette option est cochée, vous devez saisir votre mot de passe pour revenir sur votre bureau. Sinon, n'importe quelle personne ayant un accès à votre ordinateur pourra accéder à votre bureau sans mot de passe au moyen du changement d'utilisateur.</para>
	<para>Lorsque cette option est décochée, la sécurité du changement d'utilisateur est désactivée. Vous devriez laisser cette option cochée, à moins que vous n'ayez une confiance totale envers toutes les personnes ayant accès à votre ordinateur.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-config-options-nested">
	<title>Créer les nouvelles sessions dans des fenêtres imbriquées</title>
	<para>Lorsque cette option est activée, vous n'accédez pas à un nouvel écran au moment de changer d'utilisateur avec l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application>. Au lieu de cela, chaque nouvelle session apparaît à l'intérieur d'une fenêtre de votre écran actuel. Pour des raisons évidentes, l'écran actuel n'est pas verrouillé lorsque les nouvelles sessions sont créées dans des fenêtres imbriquées.</para>
	<para>Cette option est principalement utile pour aider au développement de différentes technologies de bureau. La plupart des gens n'ont aucune raison de l'activer.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <!-- ===========================  Notes  =========================== -->
  <sect1 id="fusa-notes">
    <title>Notes pour les pros</title>
    <sect2 id="fusa-notes-problems">
      <title>Problèmes courants</title>
      <qandaset>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>Les photos des utilisateurs n'apparaissent pas dans les menus des autres utilisateurs.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>Pour que les photos des utilisateurs soient visibles, elles doivent être lisibles par tous les utilisateurs. Actuellement, les photos sont enregistrées en format image dans le fichier <filename>~/.face</filename>. En conséquence, le fichier <filename>~/.face</filename> doit disposer de permissions qui autorisent la lecture par les autres utilisateurs (généralement, un masque de permissions de <computeroutput>0644</computeroutput> ou <computeroutput>-rw-r--r--</computeroutput> doit suffire) et les dossiers personnels des utilisateurs doivent permettre le listage par les autres (au minimum, <computeroutput>0711</computeroutput> ou <computeroutput>drwx--x--x</computeroutput> doivent suffire).</para>
          </answer>
        </qandaentry>
        <qandaentry>
          <question>
            <para>L'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> n'apparaît pas dans la boîte de dialogue <guilabel>Ajouter au tableau de bord</guilabel>.</para>
          </question>
          <answer>
            <para>L'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> doit être installé avec le même préfixe que le <application>Tableau de bord</application>. C'est-à-dire, si le <application>Tableau de bord</application> se trouve dans <command>/usr/bin/panel</command>, l'applet doit être installée avec le préfixe /usr. Si l'applet a été installée correctement (par exemple avec votre distribution), essayez de vous déconnecter et de vous reconnecter afin de réactualiser la liste figurant dans <guilabel>Ajouter au tableau de bord</guilabel>.</para>
          </answer>
        </qandaentry>
      </qandaset>
    </sect2>
    <sect2 id="fusa-notes-hidden">
      <title>Options cachées</title>
      <para>L'applet <application>changement d'utilisateur</application> contient certaines options cachées intéressantes pour les passionnés, les pros, les administrateurs et autres bidouilleurs. La modification de ces options fait appel à des outils spéciaux comme l'<application>Éditeur de configuration</application> ou <command>gconftool-2</command>, mais elles peuvent générer des comportements inattendus ou non désirés. Ces options influencent toutes les instances de l'<application>Outil de changement d'utilisateur</application> pour un utilisateur donné, et elles peuvent être verrouillées par les administrateurs.</para>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-active-users-only">
        <title>Afficher uniquement les utilisateurs actifs</title>
        <para>Cette clé, dans <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_active_users_only</filename>, détermine s'il faut afficher seulement les utilisateurs actuellement connectés (lorsqu'elle est activée), ou tous les utilisateurs potentiels (lorsqu'elle est désactivée).</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-screen-item">
        <title>Afficher l'élément de menu « Autre »</title>
        <para>Cette clé, dans <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_screen_item</filename>, détermine s'il faut afficher l'élément de menu <guimenuitem>Autre</guimenuitem> au bas du menu activé par le bouton gauche (consultez <xref linkend="fusa-usage-left"/> pour plus d'informations sur ce menu). Cet élément sert à créer un nouvel écran de connexion vide. Si l'option est configurée sur <computeroutput>always</computeroutput>, l'élément est toujours affiché. Si l'option est configurée sur <computeroutput>auto</computeroutput>, l'élément est affiché à la condition que l'applet ne soit pas configurée pour ouvrir les sessions dans des fenêtres imbriquées (consultez <xref linkend="fusa-config-options-nested"/> pour plus d'informations). Si l'option est configurée sur <computeroutput>never</computeroutput>, l'élément n'apparaît jamais.</para>
      </sect3>
      <sect3 id="fusa-notes-hidden-show-window-item">
        <title>Afficher l'élément de menu de la fenêtre de connexion</title>
        <para>Cette clé, dans <filename>/apps/fast-user-switch-applet/show_window_item</filename> détermine s'il faut afficher l'élément de menu <guimenuitem>Fenêtre de connexion</guimenuitem> au bas du menu activé par le bouton gauche (consultez <xref linkend="fusa-usage-left"/> pour plus d'informations sur ce menu). Cet élément sert à créer un nouvel écran de connexion vide dans une fenêtre de l'écran actuel. Si l'option est configurée sur <computeroutput>always</computeroutput>, l'élément est toujours affiché. Si l'option est configurée sur <computeroutput>auto</computeroutput>, l'élément est affiché uniquement si l'applet est configurée pour ouvrir les sessions dans des fenêtres imbriquées (consultez <xref linkend="fusa-config-options-nested"/> pour plus d'informations). Si l'option est configurée sur <computeroutput>never</computeroutput>, l'élément n'apparaît jamais.</para>
      </sect3>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
