<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "August 2004">
<!ENTITY applet "Keyboard Indicator">
<!ENTITY ug "GNOME Desktop User Guide">
]>
<!-- 
(Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Feb 12, 2002
-->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Manual del l'indicador del teclat</title>       
  <abstract role="description">
    <para>L'indicador del teclat mostra el grup de teclat actiu i us permet canviar entre diferents grups.</para>
  </abstract>

  <copyright> 
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder> 
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Sergey Udaltsov</holder>
  </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Gil Forcada (gilforcada@guifi.net)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->

  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>Projecte de documentació del GNOME</publishername> 
  </publisher> 

  <revhistory>
    <revision> 
      <revnumber>2.8</revnumber> 
      <date>2004-08</date> 
    </revision> 
  </revhistory>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
          <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del GNOME distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>
 
         <para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del GNOME, si els membres del Projecte de documentació del GNOME han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>
 
         <para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 
  <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
       other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
       any of this. -->

  <authorgroup> 
    <author> 
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname> 
      <affiliation>
       <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Sergey</firstname>
      <surname>Udaltsov</surname>
      <affiliation>
       <address><email>svu@gnome.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup>

  <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 2.8 de la miniaplicació de l'indicador del teclat.</releaseinfo> 

  <legalnotice> 
    <title>Comentaris</title> 
    <para>Per a informar d'un error o fer un suggeriment sobre la miniaplicació de l'indicador del teclat o aquest manual, seguiu les indicacions de la <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Pàgina de suggeriments del GNOME</ulink>.</para>
    <!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
  </legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm> 
  <primary>Indicador del teclat</primary> 
</indexterm>

<sect1 id="gswitchit-applet-intro">
  <title>Introducció</title>

  <para>L'<application>indicador del teclat</application> indica el grup de teclat actiu. La miniaplicació us mostra quin grup utilitzeu actualment. Apart de les funcions del menú emergent estàndards de les miniaplicacions, el menú emergent de la miniaplicació de l'<application>indicador del teclat</application> us permet obrir l'eina de preferències de la miniaplicació i canviar entre grups d'idiomes.</para>

  <para>Per a afegir l'<application>indicador del teclat</application> al quadre, feu clic amb el botó secundari en el quadre i escolliu <guimenuitem>Afegeix al quadre</guimenuitem>. Seleccioneu l'<application>Indicador del teclat</application> en el diàleg <application>Afegeix al quadre</application> i després feu clic a <guibutton>D'acord</guibutton>. Per a més informació al respecte, vegeu <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?panels-addobject">Afegir un objecte al quadre</ulink>.</para>

  <para>Per a obrir l'eina de preferències del <application>teclat</application>, escolliu <guimenuitem>Preferències del teclat</guimenuitem> en el menú emergent de la miniaplicació. Heu d'utilitzar aquest diàleg per a poder configurar el teclat (escollir el model, les disposicions, les opcions, etc.). Vegeu la <ulink url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard">Configuració de les preferències del teclat</ulink> per a més informació sobre les preferències del teclat.</para>
</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-switching">
  <title>Canviar l'idioma</title>

  <para>Primer, heu de saber que un grup és un conjunt caràcters, tan si és un conjunt de caràcters d'un idioma o no té cap relació amb un idioma en concret, com el Dvorak per exemple. Cada idioma pot tenir més d'un subconjunt i cada un d'aquests és un grup. Teniu moltes maneres per a poder canviar el grup que utilitzeu actualment en el teclat.</para>

  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Amb el ratolí</term>
      <listitem><para>Podeu canviar entre grups si feu un clic en la icona de la miniaplicació en el quadre. Els grups es canvien de manera cíclica, determinada per la configuració actual.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Menú emergent</term>
      <listitem><para>Per a especificar un grup en concret, seleccioneu <guisubmenu>Grups</guisubmenu> en el menú emergent. Des d'allà podeu seleccionar el grup al que voleu canviar.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Teclat</term>
      <listitem><para>En l'eina de preferències del <application>teclat</application> podeu establir quina tecla voleu fer servir per a canviar entre grups de teclat. Escolliu <guimenuitem>Preferències del teclat</guimenuitem> en el menú emergent de la miniaplicació i escolliu la tecla que voleu utilitzar a <guilabel>Canvi de grup/Comportament de blocatge</guilabel> que està a la pestanya <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layoutoptions"><guilabel>Opcions de la disposició</guilabel></ulink>.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
  <para>Per a afegir altres disposicions a la llista, obriu l'eina de preferències del <application>teclat</application>. Escolliu altres disposicions en la <ulink url="ghelp:user-guide#prefs-keyboard-layouts">pestanya <guilabel>Disposicions</guilabel></ulink>.</para>
</sect1>

<sect1 id="layout-view">
  <title>Visualització de la disposició</title>
  <para>Escolliu <guimenuitem>Mostra la disposició actual</guimenuitem> des del menú emergent de la miniaplicació per a veure un diagrama de la disposició del teclat actual.</para>
  <para>En la finestra <guilabel>Disposició del teclat</guilabel>, premeu una tecla del teclat perquè es ressalti la representació en el diagrama.</para>
  <para>Cada tecla en el diagrama té fins a quatre caràcters. Es poden fer amb diferents modificadors del teclat, com segueix:</para>
  <itemizedlist>
	  <listitem><para>Pel caràcter que es mostra a baix a l'esquerra, premeu la tecla.</para></listitem>
	  <listitem><para>Pel caràcter que es mostra a dalt a l'esquerra, premeu la tecla amb la tecla de <keycap>majúscules</keycap>.</para></listitem>		  
	  <listitem><para>Pel caràcter que es mostra a baix a la dreta, premeu la tecla amb la modificadora de tercer nivell.</para></listitem>
	  <listitem><para>Pel caràcter que es mostra a dalt a la dreta, premeu la tecla amb la tecla de <keycap>majúscules</keycap> i la modificadora de tercer nivell.</para></listitem>	  	  	  
  </itemizedlist>
  <note><para>Per defecte, no hi ha cap tecla assignada com a modificadora de tercer nivell. Podeu assignar una tecla com a modificadora de tercer nivell en les <ulink type="help" url="ghelp:user-guide?prefs-keyboard-layoutoptions">preferències de les opcions de la disposició del teclat</ulink>.</para></note>
  

</sect1>

<sect1 id="gswitchit-applet-plugins">
  <title>Connectors</title>        
  <para>Per a obrir el diàleg de <guilabel>Connectors de l'indicador del teclat</guilabel>, seleccioneu en el menú emergent l'opció de <guimenuitem>Connectors</guimenuitem>. A l'àrea de <guilabel>Connectors actius</guilabel> es mostren els connectors activats.</para> 
  <variablelist>
    <varlistentry>
      <term>Afegir connectors nous</term>
      <listitem><para>Feu clic a <guibutton>Afegeix</guibutton>. En la finestra d'<guilabel>Afegeix un connector</guilabel>, seleccioneu un connector de l'àrea de <guilabel>Connectors disponibles</guilabel> i feu clic en el botó <guibutton>D'acord</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Suprimir un connector</term>
      <listitem><para>Seleccioneu el connector que ja no voleu més en l'àrea de <guilabel>Connectors actius</guilabel> i feu clic a <guibutton>Suprimeix</guibutton>.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Moure els elements en la llista de connectors</term>
      <listitem><para>Per a moure els elements cap amunt i cap avall en la llista de connectors de l'àrea de <guilabel>Connectors actius</guilabel>, seleccioneu el connector que voleu moure i feu clic a <guibutton>Puja</guibutton> o <guibutton>Baixa</guibutton>. Podeu fer servir les fletxes del teclat per a moure el punt de selecció cap amunt o cap avall.</para></listitem>
    </varlistentry>
    <varlistentry>
      <term>Canviar les propietats d'un connector</term>
      <listitem><para>Per a canviar les propietats dels connectors, seleccioneu el connector que voleu i feu clic a <guibutton>Propietats</guibutton>. Les propietats canvien segons cada connector.</para></listitem>
    </varlistentry>
  </variablelist>
</sect1>
</article>
