<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="pt_BR">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Manual das Notas</title> 
      <abstract role="description">
	<para>O miniaplicativo de Notas permite que você crie, visualize e gerencie as notas na sua área de trabalho.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Amadeu A. Barbosa Jr (amadeu@gmail.com)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Projeto de Documentação do GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Permissão concedida para copiar, distribuir e/ou modificar este documento dentro dos termos da GNU Free Documentation License (GFDL), Versão 1.1 ou qualquer versão superior publicada pela Free Software Foundation sem nenhuma seção imutável, texto de capa e contracapa. Você pode achar uma cópia do GFDL neste <ulink type="help" url="ghelp:fdl">link</ulink> ou no arquivo COPYING-DOCS distribuído com este manual.</para>
          <para>Este manual é parte da coleção dos manuais do GNOME, distribuídos pela GFDL. Se você quiser distribuir este manual separadamente da coleção, você pode fazê-lo ao adicionar uma cópia da licença ao manual, como descrito na seção 6 da licença.</para>
 
         <para>Muitos dos nomes usados por empresas para distinguir seus produtos e serviços são marcas registradas. Quando esses nomes aparecem em qualquer documentação GNOME e os membros do Projeto de Documentação do GNOME estão cientes dessas marcas registradas, os nomes aparecem em letras maiúsculas ou com iniciais em maiúsculas.</para>
 
         <para>DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO SÃO FORNECIDAS PELOS TERMOS DA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE COM O CONHECIMENTO ADICIONAL DE QUE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>O DOCUMENTO É FORNECIDO "NO ESTADO", SEM GARANTIA DE QUALQUER TIPO, TANTO EXPRESSA QUANTO IMPLÍCITA, INCLUINDO, SEM LIMITAÇÕES, GARANTIAS DE QUE O DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO MESMO É COMERCIALIZADO LIVRE DE DEFEITOS, PRÓPRIO PARA UM PROPÓSITO ESPECÍFICO OU QUE NÃO HÁ INFRAÇÕES. TODO RISCO DE QUALIDADE, PRECISÃO E PERFORMANCE DO DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA É COM VOCÊ. SE ALGUM DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA É PROVADO DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, VOCÊ (NÃO O ESCRITOR INICIAL, AUTOR OU QUALQUER CONTRIBUIDOR) ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO NECESSÁRIO, REPARO OU CORREÇÃO. ESTE AVISO DE GARANTIA CONSTITUI UMA PARTE ESSENCIAL DA LICENÇA. NENHUM USO DE QUALQUER DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO É AUTORIZADO EXCETO SOB ESTA CONDIÇÃO; E</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>SOB NENHUMA CIRCUNSTÂNCIA E SOB NENHUMA TEORIA LEGAL, TANTO EM DANOS (INCLUINDO POR NEGLIGÊNCIA), CONTRATO OU OUTROS, DEVE O AUTOR, ESCRITOR INICIAL OU CONTRIBUIDOR OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO, VERSÃO MODIFICADA OU QUALQUER FORNECEDOR DE QUALQUER DESSES GRUPOS, SER CONSIDERADO RESPONSÁVEL A QUALQUER PESSOA POR QUALQUER DANO DIRETO, INDIRETO, ESPECIAL, INCIDENTAL OU CONSEQÜENCIAL DE QUALQUER INDIVÍDUO, INCLUINDO, SEM LIMITAÇÕES, DANOS POR PERDA DE BOA VONTADE, PARADA DE TRABALHO, FALHA DE COMPUTADOR, MAL-FUNCIONAMENTO OU QUALQUER E TODOS OS OUTROS DANOS OU PERDAS RESULTANTES OU RELACIONADAS AO USO DO DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS, MESMO QUE ESSE GRUPO TENHA SIDO INFORMADO DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Projeto de Documentação do GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Projeto GNOME</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Versão 2.12</revnumber>
	      <date>Setembro de 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Versão 2.10</revnumber>
	      <date>Março de 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Versão 2.8</revnumber> 
		<date>Setembro de 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Manual do Miniaplicativo de Notas V2.3</revnumber> 
		<date>Fevereiro de 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Equipe de Documentação do GNOME da Sun</para>
                    <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual do Miniaplicativo de Notas V2.2</revnumber> 
		<date>Novembro de 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Equipe de Documentação do GNOME da Sun</para>
                    <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual do Miniaplicativo de Notas V2.1</revnumber> 
		<date>Agosto de 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Equipe de Documentação do GNOME da Sun</para>
                    <para role="publisher">Projeto de Documentação do GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Manual do Miniaplicativo de Notas V2.0</revnumber> 
		<date>Maio de 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Este manual descreve a versão 2.12 das Notas.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Retorno</title> 
	    <para>Para relatar um erro ou fazer um sugestão a respeito das <application>Notas</application>, siga as indicações na <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Página de Feedback do GNOME</ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Notas</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Introdução</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Notas</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Mostrar as Notas</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>O miniaplicativo de <application>Notas</application> permite-lhe criar, visualizar e gerenciar as notas na sua área de trabalho. Você pode editar o título, conteúdo, dimensões e o estilo das notas. Quando o painel é reiniciado, ao abandonar a sessão e voltar, por exemplo, todas as notas são salvas e reabrem na mesma posição com as mesmas dimensões e estilos.</para>

  <para>Para adicionar o miniaplicativo de <application>Notas</application> ao painel, clique com o botão direito do mouse sobre o painel e então selecione <guimenuitem>Adicionar ao Painel</guimenuitem>. Selecione <application>Notas</application> no diálogo do <application>Adicionar ao Painel</application> e então clique em <guibutton>OK</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Usando as Notas</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Mostrando e Escondendo as Notas</title>
   <para>Para esconder todas as suas notas, ou clique na área de trabalho ou com o botão direito do mouse no miniaplicativo de <application>Notas</application> no painel e escolha <guimenuitem>Esconder Notas</guimenuitem>.</para>
    <para>Para mostrar todas as notas, clique no miniaplicativo de <application>Notas</application>.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Criando uma Nota</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>criando uma nova nota</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>criando uma nova nota</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Você pode criar uma nota ao clicar com o botão direito do mouse sobre o ícone no painel e selecionar <guilabel>Nova Nota</guilabel>, ou com um clique-duplo no miniaplicativo no painel.</para>
    <para>Criar uma nota faz com que todas as notas escondidas sejam mostradas.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Bloqueando e Desbloqueando Notas</title>
    <para>Você pode bloquear ou desbloquear todas as notas ao mesmo tempo ou individualmente. Bloquear uma nota evita que você acidentalmente altere o conteúdo da nota.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Para Bloquear e Desbloquear Todas as Notas</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Clique com o Botão Direito no Ícone</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Clique com o Botão Direito no Ícone</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Para bloquear todas as notas evitando que elas sejam editadas, clique com o botão direito do mouse sobre o miniaplicativo no painel e escolha <guimenuitem>Bloquear Notas</guimenuitem>, a caixa de verificação ao lado será marcada. Para desbloquear todas as notas, escolha <guimenuitem>Bloquear Notas</guimenuitem> novamente e então a caixa de verificação será desmarcada.</para>
          <para>Observe que em todas as aplicações do painel, ao clicar com o botão direito do mouse, um menu é apresentando contendo o item <guimenuitem>Travar ao Painel</guimenuitem>, mas sua função é travar a posição da aplicação no painel. Não confunda este item com o item <guimenuitem>Bloquear Notas</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Para Bloquear ou Desbloquear Notas Individualmente</phrase></term>
        <listitem><para>Para bloquear uma nota individualmente, clique com o botão direito do mouse no título da nota e escolha <guimenuitem>Bloquear Nota</guimenuitem>. Para desbloquear uma nota individualmente, clique com o botão direto do mouse no título da nota e escolha novamente <guimenuitem>Bloquear Nota</guimenuitem>. A caixa de verificação irá alternar entre marcada e desmarcada indicando o estado do bloqueio. Você ainda pode usar o botão de trava no canto superior esquerdo da nota, ao lado do título.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Excluindo as Notas</title>
    <para>Você pode excluir todas as notas ao mesmo tempo ou você excluir as notas individualmente.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Para Excluir Todas as Notas</term>
        <listitem><para>Para excluir todas as notas clique com o botão direito do mouse sobre o ícone do painel e escolha <guimenuitem>Excluir Notas</guimenuitem>. Um diálogo de confirmação será apresentado, clique no botão <guibutton>Excluir Todas</guibutton> para confirmar a exclusão.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Para Excluir Notas Individualmente</term>
        <listitem><para>Para excluir uma nota individualmente, clique com o botão direito do mouse sobre o título da nota e escolha <guimenuitem>Excluir Nota</guimenuitem>. Você também pode excluir uma nota ao clicar no botão <guibutton>x</guibutton> no canto superior direito da nota.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Preferências</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Preferências das Notas</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Mostra as preferências das Notas</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Ajustando Tamanho</title> 
    <para>Para definir o tamanho padrão para todas as notas, clique com o botão direito do mouse sobre ícone do painel e escolha <guimenu>Preferências</guimenu>. O diálogo <application>Preferências das Notas</application> será apresentado.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Largura</guilabel></term> 
        <listitem><para>Use esta caixa giratória para definir o valor padrão da largura das novas notas, em pixels.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Altura</guilabel></term> 
        <listitem><para>Use esta caixa giratória para definir o valor padrão da altura das novas notas, em pixels.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Alterando a Cor e Fonte</title>
    <para>Para definir a cor e fonte para todas as notas, clique com o botão direito do mouse sobre o ícone no painel e escolha <guimenu>Preferências</guimenu>. O diálogo <application>Preferências das Notas</application> será apresentado.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Cor da Fonte</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Clique no botão seletor de cor para mostrar o diálogo do seletor de cores. Neste diálogo, use a roda de cores ou as caixas giratórias para escolher a cor da fonte para as notas.</para>
	 <para>Se você selecionou <guilabel>Usar a cor do tema do sistema</guilabel> então as cores atuais do tema serão usadas e será impossível escolher outras cores.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Cor da Nota</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Clique no botão seletor de cor para mostrar o diálogo do seletor de cores. Neste diálogo, use a roda de cores ou as caixas giratórias para escolher a cor de fundo para as notas.</para>
          <para>Se você selecionou <guilabel>Usar a cor do tema do sistema</guilabel> então as cores atuais do tema serão usadas e será impossível escolher outras cores.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Fonte</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Clique no botão seletor de fonte para mostrar o diálogo do seletor de fontes. Neste diálogo, use as caixas de listagem para escolher a fonte padrão para as notas.</para>
	  <para>Se você selecionou <guilabel>Usar fonte do tema do sistema</guilabel> então o conjunto de Fontes de Aplicações será usado e será impossível escolher outras fontes.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Personalizando o Comportamento</title>
    <para>Para personalizar o comportamento das <application>Notas</application>, clique com o botão direito do mouse sobre o ícone e escolha <guimenu>Preferências</guimenu>. O diálogo <application>Preferências das Notas</application> será apresentado.</para>
    <para>Para especificar quais notas são visíveis em todos espaços de trabalho, selecione <guilabel>Colocar notas em todos os espaços de trabalho</guilabel> no diálogo de <guilabel>Preferências das Notas</guilabel>. Se você estiver usando espaços de trabalho múltiplos então todas as notas serão visíveis neles.</para>

    <para>A opção <guilabel>Forçar cor e fonte padrões nas notas</guilabel> irá obrigar todas as notas da sua área de trabalho usarem a cor e fonte definidos na seção <guilabel>Propriedades Padrão de Nota</guilabel> (veja <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Personalizando Notas Individuais</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Preferências das Notas</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Preferências das Notas</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Você pode personalizar a aparência de cada nota individualmente. Isto pode ser útil para distinguir visualmente diferentes tipos de notas rapidamente. Para definir configurações para uma nota individualmente, clique com o botão direito do mouse sobre o título da nota e escolha <guimenu>Propriedades</guimenu>. O diálogo <application>Propriedades da Nota</application> será apresentado.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Título</guilabel></term> 
        <listitem><para>Use esta caixa de texto para definir o título da nota.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Usar a cor padrão</guilabel></term> 
        <listitem><para>Selecione esta opção para usar a cor de fundo para esta nota. Para informações de como definir a cor de fundo veja <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Cor da Fonte</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Clique no botão seletor de cor para mostrar o diálogo do seletor de cores. Neste diálogo, use a roda de cores ou as caixas giratórias para escolher a cor da fonte para esta nota.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Cor da Nota</guilabel></term> 
        <listitem><para>Clique no botão seletor de cor para mostrar o diálogo do seletor de cores. Neste diálogo, use a roda de cores ou as caixas giratórias para escolher a cor de fundo para esta nota.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Usar a fonte padrão</guilabel></term> 
        <listitem><para>Selecione esta opção para usar a fonte padrão para esta nota. Para informação de como definir a fonte padrão veja <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Fonte</guilabel></term> 
        <listitem><para>Clique no botão seletor de fontes para mostrar o diálogo do seletor de fontes. Neste diálogo, use a caixa de listagem para escolher a fonte para esta nota.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
