<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="el">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Εγχειρίδιο Sticky Notes</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Οι Sticky Notes σας δίνουν τη δυνατότητα να δημιουργήσετε, να προβάλετε, και να διαχειρίζεστε sticky notes στην επιφάνεια εργασίας σας.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Σας παρέχεται άδεια να αντιγράψετε, διανείμετε ή/και να τροποποιήσετε το υπάρχον κείμενο υπό τους όρους της άδειας GNU Free Documentation License (GFDL), έκδοση 1.1, ή οποιαδήποτε μεταγενέστερη έκδοση που να έχει εκδοθεί από το Free Software Foundation υπό τις προϋποθέσεις no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, και no Back-Cover Texts. Μπορείτε να βρείτε αντίγραφο του GFDL σε αυτόν το <ulink type="help" url="ghelp:fdl">σύνδεσμο</ulink> ή στο αρχείο COPYING-DOCS όπως διανέμεται με αυτή την τεκμηρίωση.</para>
          <para>Αυτή η τεκμηρίωση είναι μέρος της συλλογής τεκμηρίωσης του GNOME όπως διανέμεται υπό τους όρους του GFDL. Εάν επιθυμείτε να διανείμετε αυτή την τεκμηρίωση ξεχωριστά από την συλλογή, μπορείτε να το κάνετε εάν η τεκμηρίωση συνοδεύεται από αντίγραφο της άδειας (GFDL) όπως περιγράφεται στον τομέα 6 της άδειας.</para>
 
         <para>Πολλά από τα ονόματα που χρησιμοποιούνται από εταιρίες για να ξεχωρίσουν τα προϊόντα και τις υπηρεσίες είναι σήματα κατατεθέν. Όπου αυτά τα ονόματα εμφανίζονται στην τεκμηρίωση GNOME, και τα μέλη της ομάδας τεκμηρίωσης GNOME έχουν γνώση αυτών, τότε αυτά αναγράφονται με κεφαλαίους χαρακτήρες ή με αρχικούς κεφαλαίους χαρακτήρες.</para>
 
         <para>ΤΟ ΈΓΓΡΑΦΟ ΚΑΙ ΤΡΟΠΟΠΟΙΗΜΕΝΕΣ ΕΚΔΟΣΕΙΣ ΑΥΤΟΥ ΠΑΡΕΧΟΝΤΑΙ ΥΠΟ ΤΟΥΣ ΟΡΟΥΣ ΤΗΣ ΑΔΕΙΑΣ GNU FREE DOCUMENTATION ΜΕ ΤΗΝ ΠΕΡΑΙΤΕΡΩ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΗ ΟΤΙ: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ ΠΑΡΕΧΕΤΑΙ "ΩΣ ΕΧΕΙ", ΧΩΡΙΣ ΚΑΜΙΑ ΕΓΓΥΗΣΗ ΟΤΙ ΜΠΟΡΕΙ ΝΑ ΕΞΥΠΗΡΕΤΗΣΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΣΚΟΠΟ Η ΟΤΙ ΕΙΝΑΙ ΧΩΡΙΣ ΣΦΑΛΜΑ. ΟΛΟΚΛΗΡΗ Η ΕΥΘΥΝΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΟΙΟΤΗΤΑ, ΑΚΡΙΒΕΙΑ ΚΑΙ ΛΕΙΤΟΥΡΓΙΚΟΤΗΤΑ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΝΗΚΕΙ ΣΕ ΕΣΑΣ. ΕΑΝ Η ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΑΥΤΗ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΗ ΑΥΤΗΣ ΕΙΝΑΙ ΛΑΘΟΣ ΚΑΤΑ ΚΑΠΟΙΟ ΤΡΟΠΟ ΕΣΕΙΣ ΑΝΑΛΑΜΒΑΝΕΤΕ ΤΗΝ ΕΥΘΥΝΗ ΤΗΣ ΔΙΟΡΘΩΣΗΣ. Η ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΠΟΥ ΣΥΝΟΔΕΥΕΙ ΑΥΤΗ ΤΗΝ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗ ΕΙΝΑΙ ΑΝΑΠΟΣΠΑΣΤΟ ΚΟΜΜΑΤΙ ΑΥΤΗΣ. ΚΑΜΙΑ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΔΕΝ ΕΠΙΤΡΕΠΕΤΑΙ ΠΑΡΑ ΜΟΝΟ ΕΑΝ ΣΥΝΟΔΕΥΕΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΑΠΑΛΛΑΓΗ ΕΥΘΥΝΗΣ ΚΑΙ</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>ΣΕ ΚΑΜΙΑ ΠΕΡΙΠΤΩΣΗ ΚΑΙ ΥΠΟ ΚΑΜΙΑ ΝΟΜΙΚΗ ΣΥΝΘΗΚΗ, ΕΙΤΕ ΜΕΣΩ ΣΥΜΒΟΛΑΙΩΝ Ή ΑΛΛΙΩΣ, ΔΕΝ ΕΥΘΥΝΟΝΤΑΙ Ο ΣΥΓΓΡΑΦΕΑΣ, Ο ΔΙΑΝΟΜΕΑΣ, Η ΑΛΛΟΣ ΣΥΝΥΠΕΥΘΥΝΟΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΣΥΓΓΡΑΦΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ, ΓΙΑ ΕΜΜΕΣΕΣ Η ΑΜΕΣΕΣ, ΤΥΧΑΙΕΣ Ή ΜΗ ΖΗΜΙΕΣ ΠΑΝΤΩΣ ΦΥΣΕΩΣ ΠΟΥ ΠΡΟΕΡΧΟΝΤΑΙ ΑΠΟ ΤΗΝ ΧΡΗΣΗ ΤΗΣ ΤΕΚΜΗΡΙΩΣΗΣ ΚΑΙ/Ή ΠΑΡΑΛΛΑΓΩΝ ΑΥΤΗΣ ΑΚΟΜΑ ΚΑΙ ΕΑΝ ΕΧΕΙ ΥΠΑΡΞΕΙ ΠΡΟΕΙΔΟΠΟΙΗΣΗ ΓΙΑ ΤΗΝ ΠΙΘΑΝΟΤΗΤΑ ΥΠΑΡΞΗΣ ΤΕΤΟΙΩΝ ΖΗΜΙΩΝ.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>Έργο GNOME</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>Έκδοση 2.12</revnumber>
	      <date>Σεπτέμβριος 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>Έκδοση 2.10</revnumber>
	      <date>Μάρτιος 2005</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Έκδοση 2.8</revnumber> 
		<date>Σεπτέμβριος 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Sticky Notes έκδοση 2.3</revnumber> 
		<date>Φεβρουάριος 2004</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME Sun</para>
                    <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Sticky Notes έκδοση 2.2</revnumber> 
		<date>Νοέμβριος 2003</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME Sun</para>
                    <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Sticky Notes έκδοση 2.1</revnumber> 
		<date>Αύγουστος 2003</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Ομάδα Τεκμηρίωσης GNOME Sun</para>
                    <para role="publisher">Έργο Τεκμηρίωσης GNOME</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Εγχειρίδιο μικροεφαρμογής Sticky Notes έκδοση 2.0</revnumber> 
		<date>May 2003</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net</email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Αυτό το εγχειρίδιο περιγράφει την έκδοση 2.12 της μικροεφαρμογής Sticky Notes.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Ανάδραση</title> 
	    <para>Για να αναφέρετε ένα σφάλμα ή να κάνετε μια πρόταση σχετικά με τη μικροεφαρμογή <application>Sticky Notes</application> ή αυτή την τεκμηρίωση, ακολουθήστε τις οδηγίες στην <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">Ιστοσελίδα Ανάδρασης GNOME </ulink>.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Sticky Notes</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Εισαγωγή</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Sticky Notes</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Προβολή Sticky Notes</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para>Η μικροεφαρμογή <application>Sticky Notes</application> στον πίνακα εφαρμογών σας δίνει τη δυνατότητα να δημιουργείτε, να προβάλετε, και να διαχειρίζεστε sticky notes στην επιφάνεια εργασίας σας. Μπορείτε να επεξεργαστείτε τον τίτλο, τα περιεχόμενα, τις διαστάσεις, και τη μορφή των sticky notes. Όταν ο πίνακας εφαρμογών επανεκκινηθεί, όπως για παράδειγμα στην περίπτωση αποσύνδεσης και επανασύνδεσης, όλες οι sticky notes αποθηκεύονται και επαναφέρονται στην ίδια θέση με τις ίδιες διαστάσεις και μορφή.</para>

  <para>Για να προσθέσετε τη μικροεφαρμογή <application>Sticky Notes</application> σε έναν πίνακα εφαρμογών, κάντε δεξί κλικ πάνω στον πίνακα και κατόπιν επιλέξτε <guimenuitem>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem>. Επιλέξτε <application>Sticky Notes</application> στο διάλογο <application>Προσθήκη στον πίνακα εφαρμογών</application>, και στο τέλος επιβεβαιώστε πιέζοντας το κουμπί <guibutton>OK</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Χρήση Sticky Notes</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Προβολή και απόκρυψη Sticky Notes</title>
   <para>Για την απόκρυψη όλων των σημειώσεών σας, κάντε κλικ στην επιφάνεια εργασίας, ή κάντε δεξί κλικ στη μικροεφαρμογή <application>Sticky Notes</application> και επιλέξτε <guimenuitem>Απόκρυψη Σημειώσεων</guimenuitem>.</para>
    <para>Για την προβολή όλων των σημειώσεών σας, κάντε κλικ στη μικροεφαρμογή <application>Sticky Notes</application>.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Δημιουργία Sticky Note</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>Δημιουργία νέας sticky note</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Δημιουργία νέας sticky note</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Μπορείτε να δημιουργήσετε μία sticky note κάνοντας δεξί κλικ στο εικονίδιο του sticky note και επιλέγοντας <guilabel>Νέα Σημείωση</guilabel>, ή κάνοντας διπλό κλικ στο εικονίδιο της μικροεφαρμογής.</para>
    <para>Η δημιουργία μιας σημείωσης προκαλεί την εμφάνιση όλων των κρυμμένων σημειώσεων.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Κλείδωμα και ξεκλείδωμα σε Sticky Notes</title>
    <para>Μπορείτε να κλειδώσετε ή να ξεκλειδώσετε όλες τις sticky notes ταυτόχρονα, ή μπορείτε να κλειδώσετε ή να ξεκλειδώσετε ατομικά κάποιες από αυτές. Το κλείδωμα μιας σημείωσης σας προστατεύει από ανεπιθύμητες αλλαγές στα περιεχόμενα της σημείωσης.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Κλείδωμα ή ξεκλείδωμα σε όλες τις Sticky Notes</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Ενέργειες με δεξί κλικ στο εικονίδιο</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Ενέργειες με δεξί κλικ στο εικονίδιο</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Για να κλειδώσετε όλες τις sticky notes ώστε οι σημειώσεις να είναι προστατευμένες από οποιαδήποτε αλλαγή, επιλέξτε <guimenuitem>Κλείδωμα Σημειώσεων</guimenuitem> από το μενού που εμφανίζεται μετά από δεξί κλικ στο εικονίδιο της μικροεφαρμογής, σημειώνοντας το αντίστοιχο τετράγωνο επιλογής που υπάρχει δίπλα σε αυτό. Για να ξεκλειδώσετε όλες τις sticky notes, επιλέξτε <guimenuitem>Κλείδωμα Σημειώσεων</guimenuitem> από το ίδιο μενού εκ νέου, αναιρώντας την επιλογή στο σχετικό τετράγωνο.</para>
          <para>Σημειώστε ότι όλες οι εφαρμογές του πίνακα εφαρμογών διαθέτουν την επιλογή <guimenuitem>Κλείδωμα στον πίνακα εφαρμογών</guimenuitem> στο μενού που εμφανίζεται μετά από δεξί κλικ, η οποία κλειδώνει τη θέση της εφαρμογής πάνω στον πίνακα. Μη συγχέετε αυτό το είδος κλειδώματος με την ενέργεια <guimenuitem>Κλείδωμα Σημειώσεων</guimenuitem>.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Ατομικό κλείδωμα ή ξεκλείδωμα σε Sticky Notes</phrase></term>
        <listitem><para>Για να κλειδώσετε μία ατομική sticky note, κάντε δεξί κλικ στον τίτλο της σημείωσης, και κατόπιν επιλέξτε <guimenuitem>Κλείδωμα Σημείωσης</guimenuitem> από το αναδυόμενο μενού. Για να ξεκλειδώσετε μία ατομική σημείωση, κάντε δεξί κλικ στον τίτλο της σημείωσης, και κατόπιν επιλέξτε εκ νέου <guimenuitem>Κλείδωμα Σημείωσης</guimenuitem> από το αναδυόμενο μενού. Μπορείτε επίσης να ενεργοποιήσετε την κατάσταση κλείδωμα/ξεκλείδωμα για μία sticky note κάνοντας κλικ στο κουμπί κλειδώματος στην επάνω αριστερή γωνία της sticky note.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Διαγραφή Sticky Notes</title>
    <para>Μπορείτε να διαγράψετε όλες τις sticky notes ταυτόχρονα, ή μπορείτε να τις διαγράψετε ατομικές sticky notes.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Διαγραφή όλων των Sticky Notes</term>
        <listitem><para>Για να διαγράψετε όλες τις sticky notes, επιλέξτε <guimenuitem>Διαγραφή Σημειώσεων</guimenuitem> από το εικονίδιο που εμφανίζεται μετά από δεξί κλικ. Θα εμφανιστεί ένας διάλογος. Κάνοντας κλικ στο κουμπί <guibutton>Διαγραφή Όλων</guibutton> επιβεβαιώστε την πρόθεσή σας για τη διαγραφή.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Διαγραφή ατομικών Sticky Notes</term>
        <listitem><para>Για να διαγράψετε μία ατομική sticky note, κάντε δεξί κλικ στον τίτλο της σημείωσης, και κατόπιν επιλέξτε <guimenuitem>Διαγραφή Σημείωσης</guimenuitem> από το αναδυόμενο μενού. Μπορείτε επίσης να διαγράψετε μία sticky note κάνοντας κλικ στο κουμπί <guibutton>x</guibutton> στην επάνω δεξιά γωνία της σημείωσης.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Προτιμήσεις</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Προτιμήσεις Sticky Notes</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Εμφάνιση προτιμήσεων Sticky Notes</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Προσαρμογή μεγέθους</title> 
    <para>Για να διαμορφώσετε το προεπιλεγμένο μέγεθος για όλες τις sticky notes, κάντε δεξί κλικ στο εικονίδιο sticky notes, και κατόπιν επιλέξτε <guimenu>Προτιμήσεις</guimenu> από το αναδυόμενο μενού. Θα εμφανιστεί ο διάλογος <application>Προτιμήσεις Sticky Notes</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Πλάτος</guilabel></term> 
        <listitem><para>Χρησιμοποιήστε αυτό το κουτί στροβιλισμού για τον καθορισμό του προεπιλεγμένου πλάτους για τις νέες σημειώσεις, σε εικονοστοιχεία.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Ύψος</guilabel></term> 
        <listitem><para>Χρησιμοποιήστε αυτό το κουτί στροβιλισμού για τον καθορισμό του προεπιλεγμένου ύψους για τις νέες σημειώσεις, σε εικονοστοιχεία.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Αλλαγή χρώματος και γραμματοσειράς</title>
    <para>Για να διαμορφώσετε το χρώμα και τη γραμματοσειρά για όλες τις sticky notes, κάντε δεξί κλικ στο εικονίδιο, και κατόπιν επιλέξτε <guimenu>Προτιμήσεις</guimenu> από το αναδυόμενο μενού. Θα εμφανιστεί ο διάλογος <application>Προτιμήσεις Sticky Notes</application>.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Χρώμα γραμματοσειράς</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Κάντε κλικ στο κουμπί επιλογέα χρωμάτων για να προβάλετε το σχετικό διάλογο του επιλογέα χρωμάτων. Στο διάλογο αυτό, χρησιμοποιήστε τον τροχό χρωμάτων ή τα κουτιά στροβιλισμού για να επιλέξετε το προεπιλεγμένο χρώμα γραμματοσειράς για τις sticky notes.</para>
	 <para>Αν έχετε επιλέξει, <guilabel>Χρήση χρώματος από το θέμα συστήματος</guilabel>, τότε θα χρησιμοποιηθούν τα χρώματα του παρόντος θέματος και δε θα έχετε τη δυνατότητα να επιλέξετε νέα προεπιλεγμένα χρώματα.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Χρώμα σημείωσης</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στο κουμπί επιλογέα χρωμάτων για να προβάλετε το σχετικό διάλογο του επιλογέα χρωμάτων. Σε αυτόν το διάλογο, χρησιμοποιήστε τον τροχό χρωμάτων ή τα κουτιά στροβιλισμού για να επιλέξετε το προεπιλεγμένο βασικό χρώμα για τις sticky notes.</para>
          <para>Αν έχετε επιλέξει, <guilabel>Χρήση χρώματος από το θέμα συστήματος</guilabel>, τότε θα χρησιμοποιηθούν τα χρώματα του παρόντος θέματος και δε θα έχετε τη δυνατότητα να επιλέξετε νέα προεπιλεγμένα χρώματα.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Γραμματοσειρά</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Κάντε κλικ στο κουμπί του επιλογέα γραμματοσειράς για να προβάλετε το σχετικό διάλογο του επιλογέα γραμματοσειράς. Στο διάλογο αυτό, χρησιμοποιήστε τα πεδία λιστών για να επιλέξετε την προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για τις sticky notes.</para>
	  <para>Αν έχετε επιλέξει, <guilabel>Χρήση γραμματοσειράς από το θέμα συστήματος</guilabel>, τότε θα χρησιμοποιηθεί το τρέχον σετ γραμματοσειράς εφαρμογής από τις Προτιμήσεις Γραμματοσειράς και δε θα έχετε δυνατότητα επιλογής νέας προεπιλεγμένης γραμματοσειράς.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Προσαρμογή συμπεριφοράς</title>
    <para>Για να προσαρμόσετε τη συμπεριφορά των <application>Sticky Notes</application>, κάντε δεξί κλικ στο εικονίδιο, και κατόπιν επιλέξτε <guimenu>Προτιμήσεις</guimenu> από το αναδυόμενο μενού. Θα εμφανιστεί ο διάλογος <application>Προτιμήσεις Sticky Notes</application>.</para>
    <para>Για να ορίσετε τις sticky notes ώστε να είναι ορατές σε όλους τους χώρους εργασίας στην επιφάνεια εργασίας, επιλέξτε <guilabel>Τοποθέτηση Σημειώσεων σε όλους τους χώρους εργασίας</guilabel> στο διάλογο <guilabel>Προτιμήσεις Sticky Notes</guilabel>. Αν χρησιμοποιείτε πολλαπλούς χώρους εργασίας, αυτή η επιλογή θα επιτρέψει σε όλες τις sticky notes να είναι ορατές σε όλους τους χώρους εργασίας.</para>

    <para>Η επιλογή, <guilabel>Χρήση προεπιλεγμένου χρώματος και γραμματοσειράς στις σημειώσεις</guilabel>, εξαναγκάζει όλες τις sticky notes στην επιφάνεια εργασίας σας να χρησιμοποιούν τις ρυθμίσεις χρωμάτων και γραμματοσειράς όπως καθορίζονται παραπάνω στις <guilabel>Προεπιλεγμένες Ιδιότητες Σημείωσης</guilabel> (δείτε </para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Προσαρμογή ατομικών σημειώσεων</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Προτιμήσεις Sticky Notes</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Προτιμήσεις ατομικής Sticky Note</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Μπορείτε να προσαρμόσετε τη μορφή κάθε sticky note ατομικά. Αυτό μπορεί να φανεί χρήσιμο για γρήγορη οπτική διάκριση διαφόρων τύπων σημειώσεων. Για να διαμορφώσετε τις ρυθμίσεις ατομικά σε μία sticky note, κάντε δεξί κλικ στον τίτλο της σημείωσης, και κατόπιν επιλέξτε <guimenu>Ιδιότητες</guimenu> από το αναδυόμενο μενού. Θα εμφανιστεί ο διάλογος <application>Ιδιότητες Sticky Note</application>.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Τίτλος</guilabel></term> 
        <listitem><para>Χρησιμοποιήστε αυτό το πεδίο κειμένου για τον καθορισμό του τίτλου της sticky note.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Χρήση προεπιλεγμένου χρώματος</guilabel></term> 
        <listitem><para>Κάντε αυτήν την επιλογή για να χρησιμοποιήσετε το προεπιλεγμένο βασικό χρώμα για την παρούσα sticky note. Για πληροφορίες σχετικά με το προεπιλεγμένο βασικό χρώμα, δείτε <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Χρώμα γραμματοσειράς</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Κάντε κλικ στο κουμπί επιλογέα χρωμάτων για να προβάλετε το σχετικό διάλογο του επιλογέα χρωμάτων. Στο διάλογο αυτό, χρησιμοποιήστε τον τροχό χρωμάτων ή τα κουτιά στροβιλισμού για να επιλέξετε το προεπιλεγμένο χρώμα γραμματοσειράς για τη συγκεκριμένη sticky note.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Χρώμα σημείωσης</guilabel></term> 
        <listitem><para>Κάντε κλικ στο κουμπί επιλογέα χρωμάτων για να προβάλετε το σχετικό διάλογο του επιλογέα χρωμάτων. Στο διάλογο αυτό, χρησιμοποιήστε τον τροχό χρωμάτων ή τα κουτιά στροβιλισμού για να επιλέξετε το προεπιλεγμένο βασικό χρώμα για τη συγκεκριμένη sticky note.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Χρήση προεπιλεγμένης γραμματοσειράς</guilabel></term> 
        <listitem><para>Κάντε αυτήν την επιλογή για να χρησιμοποιήσετε την προεπιλεγμένη γραμματοσειρά για την παρούσα sticky note. Για πληροφορίες πάνω στον καθορισμό της προεπιλεγμένης γραμματοσειράς, δείτε <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Γραμματοσειρά</guilabel></term> 
        <listitem><para>Κάντε κλικ στο κουμπί επιλογέα γραμματοσειράς για να προβάλετε το σχετικό διάλογο του επιλογέα γραμματοσειράς. Στο διάλογο αυτό, χρησιμοποιήστε τα πεδία λιστών για να επιλέξετε τη γραμματοσειρά για τη συγκεκριμένη sticky note.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
