<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "2.24.x">
<!ENTITY manrevision "3.1">
<!ENTITY date "July 2005">
<!ENTITY app "Encryption and Keyrings">
<!ENTITY daemon "<application>seahorse-daemon</application>">
<!ENTITY project "Seahorse Project">
<!ENTITY key "<glossterm>key</glossterm>">
<!ENTITY website "http://www.gnome.org/projects/seahorse/">
]>
<article id="index" lang="de">
	<articleinfo>
		<title>»Verschlüsselung und Schlüsselbünde«-Handbuch</title>
		<copyright>
			<year>2005, 2006, 2007, 2008</year>
			<holder>Jacob Perkins und Adam Schreiber</holder>
		</copyright><copyright><year>2008</year><holder>Mario Blättermann (mario.blaettermann@t-online.de)</holder></copyright>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Seahorse-Projekt</publishername>
		</publisher>
		<!-- link to document containig the legal notice of GNU FDL  -->
		  <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


		<authorgroup>
			<author>
				<firstname>Jacob</firstname>
				<surname>Perkins</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Seahorse-Projekt</orgname>
					<!--
					<address>
						<email>jap1@users.sourceforge.net</email>
					</address>
					-->
				</affiliation>
			</author>
			<author>
				<firstname>Adam</firstname>
				<surname>Schreiber</surname>
				<affiliation>
					<orgname>Seahorse-Projekt</orgname>
					<address>
						<email>sadam@clemson.edu</email>
					</address>
				</affiliation>
			</author>
		</authorgroup>
		<publisher role="maintainer">
			<publishername>Seahorse-Projekt</publishername>
		</publisher>
		<revhistory>
		    <revision>
				<revnumber>»Verschlüsselung und Schlüsselbünde«-Handbuch V0.10.0</revnumber>
				<date>August 2008</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
				</revdescription>	
			</revision>
		    <revision>
				<revnumber>»Verschlüsselung und Schlüsselbünde«-Handbuch V0.9.1</revnumber>
				<date>November 2006</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Milo Casagrande <email>milo_casagrande@yahoo.it</email></para>
				</revdescription>	
			</revision>
			<revision>
				<revnumber>»Verschlüsselung und Schlüsselbünde«-Handbuch V0.9.0</revnumber>
				<date>Juli 2005</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Adam Schreiber <email>sadam@clemson.edu</email></para>
					<para role="publisher">Seahorse-Projekt</para>
				</revdescription>
			</revision>
			<revision>
				<revnumber>»Verschlüsselung und Schlüsselbünde«-Handbuch V0.9.1</revnumber>
				<date>Februar 2003</date>
				<revdescription>
					<para role="author">Jacob Perkins</para>
					<para role="publisher">Seahorse-Projekt</para>
				</revdescription>
			</revision>
		</revhistory>
		<releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.24.x von »Verschlüsselung und Schlüsselbünde«</releaseinfo>
		<legalnotice>
			<title>Rückmeldungen</title>
			<para>Um einen Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
		</legalnotice>

		<abstract role="description">
			<para><application>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</application> ist die Anwendung zum Verwalten Ihres primären Schlüssels sowie der Art der Speicherung Ihres Schlüssels nach Ausführung einer Verschlüsselung.</para>
		</abstract> 		

	</articleinfo>

	<indexterm zone="index">
		<primary>Seahorse</primary>
	</indexterm>

	<indexterm zone="index">
		<primary>seahorse</primary>	
	</indexterm>

	<indexterm zone="index">
		<primary>Verschlüsselungen</primary>
	</indexterm>

    <sect1 id="introduction">
        <title>Einführung</title>
        <para><application>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</application> ist die Anwendung zur Auswahl Ihres primären Schlüssels sowie der Art der Speicherung Ihres Schlüssels nach Ausführung einer Verschlüsselung.</para>
        <para>Zusätzlich enthält dieses Handbuch Informationen bezüglich der Verschlüsselungs-Plugins für folgende Anwendungen: <itemizedlist>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Gedit Texteditor</ulink></application></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:user-guide?nautilus">Nautilus Dateimanager</ulink></application></para>
				</listitem>
				<listitem>
					<para><application><ulink url="ghelp:user-guide?epiphany-browser">Epiphany Webbrowser</ulink></application></para>
				</listitem>
			</itemizedlist></para>
    </sect1>

  <sect1 id="file-manager">
    <title>Einbindung in den Dateimanager</title>
    <para><application>Passwörter und Verschlüsselung</application> lässt sich in <application><ulink url="ghelp:user-guide?nautilus">Nautilus</ulink></application> einbinden. Sie können damit sowohl Dateien verschlüsseln, entschlüsseln, signieren und Signaturen überprüfen, als auch öffentliche Schlüssel aus dem Dateimanager importieren, ohne <application>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</application> zu starten.</para>
    <sect2 id="encrypt-fm">
      <title>Verschlüsseln von Dateien</title>
      <para>Um im Dateimanager Dateien zu verschlüsseln, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Wählen Sie im Dateimanager eine oder mehrere Dateien aus.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Klicken Sie mit der rechten Maustaste auf eine der ausgewählten Dateien und wählen Sie <guimenuitem>Verschlüsseln</guimenuitem>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Wählen Sie die Personen aus, für die Sie Dateien verschlüsseln wollen, und klicken Sie dann auf <guibutton>OK</guibutton>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-fm">
      <title>Signieren von Dateien</title>
      <para>Um im Dateimanager Dateien zu signieren, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Wählen Sie im Dateimanager eine oder mehrere Dateien aus.</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Klicken sie mit der rechten Maustaste auf eine beliebige ausgewählte Datei und wählen Sie <guimenuitem>Signieren</guimenuitem>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Geben Sie das Kennwort für Ihren geheimen Schlüssel ein, falls Sie danach gefragt werden.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="decrypt-fm">
      <title>Entschlüsseln von Dateien</title>
      <para>Um eine verschlüsselte Datei im Dateimanager zu entschlüsseln, führen sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Doppelklicken Sie auf die Datei, die Sie entschlüsseln wollen,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Geben Sie das Kennwort für Ihren geheimen Schlüssel ein, falls Sie danach gefragt werden.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist></para>
    </sect2>
    <sect2 id="verify-fm">
      <title>Überprüfen von Signaturen</title> 
      <para>Um Dateien zu überprüfen, doppelklicken Sie einfach auf eine abgetrennte Signaturdatei.</para>
      <note><para>Die Namen abgetrennter Signatur-Dateien folgen oft der Form &lt;Dateiname&gt;.sig</para></note>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="text-editor">
    <title>Einbindung in den Texteditor</title>
    <para>Um das Textverschlüsselungs-Plugin in <application><ulink url="ghelp:gedit" type="help">Gedit</ulink></application>, dem GNOME-Texteditor, zu aktivieren, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Starten Sie <application>Gedit</application>, indem Sie <menuchoice><guimenu>Anwendungen</guimenu><guimenuitem>Werkzeuge</guimenuitem><guimenuitem>Texteditor</guimenuitem></menuchoice> auswählen,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Bearbeiten</guimenu><guimenuitem>Voreinstellungen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Wählen Sie <guilabel>Text-Verschlüsselung</guilabel> im Reiter <guilabel>Plugins</guilabel>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist></para>
    <sect2 id="encrypt-te">
      <title>Verschlüsseln von Text</title>
      <para>Um eine Textauswahl in <application>Gedit</application> zu verschlüsseln, führen sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Wählen sie den Text aus, den Sie verschlüsseln wollen, und wählen Sie <menuchoice><guimenu>Bearbeiten</guimenu><guimenuitem>Verschlüsseln</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Wählen Sie die Personen aus, für die Sie den Text verschlüsseln wollen, und klicken Sie dann auf <guilabel>OK</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Sie können jetzt den verschlüsselten Text kopieren oder speichern.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-te">
      <title>Signieren von Text</title>
      <para>Um eine Textauswahl in <application>Gedit</application> zu signieren, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Wählen sie den Text aus, den Sie signieren wollen, und wählen Sie dann <menuchoice><guimenu>Bearbeiten</guimenu><guimenuitem>Signieren</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Geben Sie, falls darum gebeten wird, das Kennwort Ihres geheimen Schlüssels ein.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Sie können jetzt den signierten Text kopieren oder speichern.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="decryptverify-te">
      <title>Entschlüsseln/Überprüfen von Text</title>
      <para>Um eine Textauswahl in <application>Gedit</application> zu entschlüsseln und/oder zu überprüfen, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Markieren Sie den Text, den Sie entschlüsseln oder überprüfen wollen, und wählen Sie <menuchoice><guimenu>Bearbeiten</guimenu><guimenuitem>Entschlüsseln/Überprüfen</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Geben Sie, falls darum gebeten wird, das Kennwort Ihres geheimen Schlüssels ein.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Sie können den entschlüsselten Text jetzt kopieren oder speichern. </para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="web-browser">
    <title>Einbindung in den Webbrowser</title>
    <para>Diese Erweiterung ermöglicht Ihnen die Verschlüsselung, Entschlüsselung, sowie das Signieren und Importieren des Inhalts von Texteingabefeldern.</para>
    <para>Um das Textverschlüsselungs-Plugin im <application><ulink url="ghelp:epiphany-browser" type="help">Epiphany Webbrowser</ulink></application>, dem GNOME-Webbrowser, zu aktivieren, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	<listitem>
	  <para>Starten Sie <application>Epiphany Webbrowser</application>, indem Sie <menuchoice><guimenu>Anwendungen</guimenu><guimenuitem>Internet</guimenuitem><guimenuitem>Epiphany Webbrowser</guimenuitem></menuchoice> auswählen,</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Werkzeuge</guimenu><guimenuitem>Erweiterungen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
	</listitem>
	<listitem>
	  <para>Wählen Sie das Plugin <guilabel>Seahorse</guilabel>.</para>
	</listitem>
      </itemizedlist></para>
    <sect2 id="encrypt-wb">
      <title>Verschlüsseln von Text</title>
      <para>Um den Inhalt eines Texteingabefelds im <application>Epiphany Webbrowser</application> zu verschlüsseln, führen sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Klicken Sie mit der rechten Maustaste in das Texteingabefeld, welches Sie verschlüsseln wollen, und wählen Sie <menuchoice><guimenuitem>Verschlüsseln</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Wählen Sie die Personen aus, für die Sie den Text verschlüsseln wollen, und klicken Sie dann auf <guilabel>OK</guilabel>.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Der verschlüsselte Text erscheint nun im Texteingabefeld.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="sign-wb">
      <title>Signieren von Text</title>
      <para>Um den Inhalt eines Texteingabefeldes im <application>Epiphany Webbrowser</application> zu signieren, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Klicken Sie mit der rechten Maustaste in das Texteingabefeld, dessen Inhalt Sie signieren wollen, und wählen Sie dann <menuchoice><guimenuitem>Signieren</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Geben Sie, falls darum gebeten wird, das Kennwort Ihres geheimen Schlüssels ein.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Der signierte Text erscheint jetzt im Texteingabefeld.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="decryptverify-wb">
      <title>Entschlüsseln/Überprüfen von Text</title>
      <para>Um den Text in einem Texteingabefeld im <application>Epiphany Webbrowser</application> zu entschlüsseln und/oder zu überprüfen, führen Sie die folgenden Schritte aus: <itemizedlist>
	  <listitem>
	    <para>Klicken Sie mit der rechten Maustaste in das Texteingabefeld, dessen Inhalt Sie entschlüsseln oder überprüfen wollen, und wählen Sie <menuchoice><guimenuitem>Entschlüsseln/Überprüfen</guimenuitem></menuchoice>,</para>
	  </listitem>
	  <listitem>
	    <para>Geben Sie, falls darum gebeten wird, das Kennwort Ihres geheimen Schlüssels ein.</para>
	  </listitem>
	</itemizedlist> Der entschlüsselte Text erscheint jetzt im Texteingabefeld.</para>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="preferences">
    <title>Einstellungen</title>
    <para>Dieser Abschnitt beschreibt die Einstellmöglichkeiten in <application>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</application>.</para>
        
    <sect2 id="encrypt-pref">
      <title>Verschlüsselungs-Einstellungen</title>
      <para>Dieser Abschnitt beschreibt die Ihnen zur Verfügung stehenden Einstellmöglichkeiten, wenn Sie <menuchoice><guimenu>System</guimenu><guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem><guimenuitem>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</guimenuitem></menuchoice> im Panel wählen.</para>
      
      <sect3 id="prefs">
	<title>Verschlüsselungseinstellungen</title>
	<para>
	</para>
	<variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Vorgabeschlüssel</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Dies ist der Schlüssel, der von Anwendungen und Plugins verwendet wird, um Dateien zu signieren. Dies wird auch der Schlüssel sein, mit dem Dateien verschlüsselt werden, wenn »Selbstverschlüsselung« ausgewählt ist.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Füge mich bei jeder Verschlüsselung als Empfänger hinzu</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Legt für die Selbstverschlüsselungs-Option fest, ob Sie bei jeder vorgenommenen Verschlüsselung zur Liste der Empfänger für alle verschlüsselten Dateien hinzugefügt werden wollen.</para>
	      <note>
		<para>Falls Sie dies nicht auswählen und sich selbst auch nicht als Empfänger auswählen, wird es Ihnen nicht möglich sein, von Ihnen selbst verschlüsselte Dateien zu entschlüsseln.</para>
	      </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
      
      <sect3 id="password-cache">
	<title>Kennwortzwischenspeicher</title>
	<para>Das Aktivieren der Speicherung des Kennworts erlaubt Ihnen, viele eine Eingabe eines Kennworts erfordernde Vorgänge auszuführen, ohne bei jedem Vorgang das Kennwort neu eingeben zu müssen. Der <command>seahorse-agent</command> arbeitet hierbei analog zum <command>gpg-agent</command>. Sich für den Verfall des Kennworts zu entscheiden, ist normalerweise eine gute Idee. Dies erfordert zwar immer wieder die Eingabe des Kennworts, bietet aber mehr Sicherheit</para>
	<variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Kennwörter nie merken</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Legt fest, dass Kennwörter nie gespeichert werden sollen.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Kennwörter merken für … Minuten</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Legt die Zeitspanne in Minuten für die Zwischenspeicherung fest. Verwenden Sie das Einstellfeld, um die gewünschte Zeit zu wählen.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Kennwörter merken solange ich angemeldet bin</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Legt das Speicherverhalten des Kennworts fest, wenn Sie an einer Sitzung angemeldet sind.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Immer nachfragen, bevor ein zwischengespeichertes Kennwort verwendet wird</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Legt fest, dass vor jeder Nutzung eines gespeicherten Kennworts um Bestätigung gebeten werden soll.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry>
	    <term><guilabel>Automatisches Laden von SSH-Schlüsseln</guilabel></term>
	    <listitem>
	      <para>Legt fest, dass jeder SSH-Schlüssel automatisch gespeichert werden soll.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>   
    </sect2>
  </sect1>
      
    <sect1 id="about">
    <title>Über »Verschlüsselung und Schlüsselbünde«</title>
    <para><application>Verschlüsselung und Schlüsselbünde</application>, die zugehörigen Anwendungs-Plugins, das Einstellungs-Applet sowie das Panel-Applet werden unter dem Namen Seahorse zusammengefasst. Seahorse wurde von Jacob Perkins geschrieben. Die gegenwärtigen Hauptentwickler sind Stef Walter und Adam Schreiber. Dieses Handbuch stammt von Adam Schreiber. Die Website des Projekts wurde von Jim Pharis entworfen. Für weitere Informationen über das Seahorse-Projekt besuchen Sie bitte die <ulink url="http://www.gnome.org/projects/seahorse/" type="http">Website des Seahorse-Projekts</ulink>.</para>
    <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zu dieser Anwendung oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen im Abschnitt über Rückmeldungen im <ulink url="ghelp:usr-guide?feedback-bugs" type="help">GNOME-Benutzerhandbuch</ulink>."</para>
    <para>Dieses Programm ist freie Software. Sie können es unter den Bedingungen der <citetitle>GNU General Public License</citetitle>, wie von der Free Software Foundation veröffentlicht, weitergeben und/oder modifizieren, entweder gemäß Version 2 der Lizenz oder (nach Ihrer Option) jeder späteren Version. Eine <ulink url="ghelp:gpl" type="help">Kopie dieser Lizenz</ulink> ist in dieser Dokumentation enthalten, eine weitere in der Datei COPYING, die im Quellcode dieses Programms enthalten ist.</para>
  </sect1>
</article>
